<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2017-01-04T17:17:00-02:00</updated><entry><title>O que mudou na minha vida em 10 anos</title><link href="http://wille.blog.br/2017/01/ultimos-10-anos-2017" rel="alternate"></link><updated>2017-01-04T17:17:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2017-01-04:2017/01/ultimos-10-anos-2017</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Eu e Amanda em 2007" src="http://images.wille.blog.br/wille_amanda_2007.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Em 2007, eu morava em Aracaju, estudava Rádio e TV e estava começando minha carreira com alguns pequenos trabalhos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminei a faculdade em 2008, passei num concurso público e me mudei para a Bahia, onde morei em duas cidades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vi Amanda, minha irmã, que nasceu em outubro de 2006, crescer e brinquei bastante com ela!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wille.blog.br/tag/viagens"&gt;Viajei bastante&lt;/a&gt;, conheci 9 países, aprendi a falar inglês e espanhol.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comecei a estudar programação em 2008. Dois anos depois, conheci o &lt;a href="http://osm.org/"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;. Mudei de profissão e me tornei um desenvolvedor com foco em aplicações geoespaciais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Em 2014, pedi exoneração do serviço público e me mudei pra Brasília pra trabalhar em uma empresa privada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conheci o &lt;a href="http://www.metododerose.org/"&gt;DeRose Method&lt;/a&gt;, o que mudou bastante a minha vida (e continua me transformando a cada dia)!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Passei por um terremoto de magnitude 8.3 e uma ameaça de tsunami enquanto estava no Chile.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Passei a trabalhar em home office para empresas estrangeiras e estou começando uma &lt;a href="http://maption.com.br"&gt;empresa&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mergulhei, velejei, fiz trilha sozinho na neve, vi um vulcão.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Três de meus melhores amigos tiveram filhos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A bicicleta se tornou meu meio de transporte preferido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mantive boa parte dos amigos que conheci em Brumado e os que fiz em Aracaju. Além disso, fiz mais alguns grandes amigos na Bahia, em Brasília e ao redor do mundo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Amadureci bastante, aprendi a gerenciar melhor as emoções, mudei de opinião diversas vezes sobre os mais diversos assuntos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="diário"></category></entry><entry><title>OpenStreetMap: referências iniciais</title><link href="http://wille.blog.br/2016/10/osm-referencias-iniciais" rel="alternate"></link><updated>2016-10-14T21:39:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2016-10-14:2016/10/osm-referencias-iniciais</id><summary type="html">&lt;p&gt;Decidi reunir algumas informações, softwares, casos de uso e alguns links que são importantes ao se divulgar o OpenStreetMap.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Apresentação de Slides de Introdução ao OSM&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://wille.blog.br/osm-slides/"&gt;http://wille.blog.br/osm-slides/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Documentação&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wiki.osm.org"&gt;Wiki&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Map_Features"&gt;Tags&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="learnosm.org/pt/"&gt;Learn OSM&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLZKc4w3SDJnevIx0cFztdJxcs-yL8x6Yj"&gt;Vídeos no YouTube&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;Direitos Autorais&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/copyright"&gt;Informações básicas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://opendatacommons.org/licenses/odbl/summary/"&gt;Licença ODBL&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Legal_FAQ"&gt;FAQ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;Casos de Uso&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.mapbox.com/showcase/"&gt;Clientes da Mapbox&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.nps.gov/npmap/blog/introducing-park-tiles.html"&gt;National Park Service (EUA)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.jaraguadosul.sc.gov.br/downloads.php?id=16098"&gt;Prefeitura de Jaraguá do Sul (SC)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prefeitura de Pergamino (Argentina) - &lt;a href="https://www.openstreetmap.org/user/MunicipalidadDePergamino"&gt;Usuário do OSM&lt;/a&gt; / &lt;a href="http://ide.pergamino.gob.ar/sig/"&gt;Infraestrutura de Dados Espaciais&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://maps.clemetparks.com/desktop/map"&gt;Cleveland Metropark (EUA)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://ride.trimet.org/"&gt;Portland Trimet (EUA)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.mapbox.com/blog/nyc-and-openstreetmap-cooperating-through-open-data/"&gt;Nova Iorque (EUA)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;Dados&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://planet.openstreetmap.org/"&gt;Planet&lt;/a&gt; (Todo o mundo / formato .osm / diffs semanais)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://mapzen.com/data/metro-extracts/"&gt;Metro Extracts&lt;/a&gt;  (apenas algumas capitais / vários formatos)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://osmlab.github.io/osm-qa-tiles/"&gt;OSM QA Tiles&lt;/a&gt; (por países / MBTiles)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://download.geofabrik.de/"&gt;GeoFabrik&lt;/a&gt; (por países / vários formatos / diffs diários)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/API_v0.6"&gt;API v0.6&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://overpass-turbo.eu/"&gt;Overpass Turbo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;Softwares&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/openstreetmap/id"&gt;Editor iD&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://josm.openstreetmap.de/"&gt;Editor JOSM&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/openstreetmap/osm2pgsql"&gt;osm2pgsql&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Osmosis"&gt;Osmosis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/osmlab/osmlint"&gt;OSM Lint&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;Updates&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Como manter um banco de dados local sincronizado com o servidor global do OSM.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sempre sincronizado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O Osmosis  pode manter o banco sincronizado a cada minuto com as novas alterações e também permite selecionar a área de interesse e os elementos que se deseja importar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sincronização esporádica&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pode-se usar também o Osmosis. É possível calcular as alterações entre dois arquivos &lt;code&gt;.osm&lt;/code&gt; e atualizar o banco.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Quality Assurance&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://zverik.osm.rambler.ru/whodidit/"&gt;Who Did It?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OSMCHA - &lt;a href="https://github.com/willemarcel/osmcha-django"&gt;Código&lt;/a&gt; / &lt;a href="http://osmcha.mapbox.com/"&gt;Servidor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://nrenner.github.io/achavi/"&gt;ACHAVI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="http://maption.com.br/"&gt;Maption&lt;/a&gt; - Consultoria e desenvolvimento GIS utilizando softwares livres e OpenStreetMap&lt;/h3&gt;</summary><category term="openstreetmap"></category><category term="osm"></category><category term="foss4g"></category></entry><entry><title>Retomando o Blog</title><link href="http://wille.blog.br/2016/07/retomando-o-blog" rel="alternate"></link><updated>2016-07-12T08:35:00-03:00</updated><author><name>Wille Marcel</name></author><id>tag:wille.blog.br,2016-07-12:2016/07/retomando-o-blog</id><summary type="html">&lt;p&gt;Passei quase três anos sem postar aqui no blog, mas agora decidi retomar o hábito de escrever por aqui. Também modifiquei o layout e converti o blog de Wordpress para &lt;a href="http://getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt;. Pretendo escrever alguns posts também em inglês. Começa aqui uma nova fase do blog!&lt;/p&gt;</summary><category term="diário"></category></entry><entry><title>Criando um mapa com dados importados do OpenStreetMap</title><link href="http://wille.blog.br/2013/11/criando-um-mapa-com-dados-importados-do-openstreetmap" rel="alternate"></link><updated>2013-11-06T23:38:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2013-11-06:2013/11/criando-um-mapa-com-dados-importados-do-openstreetmap</id><summary type="html">&lt;p&gt;Eu mapeei todas as estações de compartilhamento de bicicletas do
BikeSalvador e queria fazer um mapa que mostrasse essas estações. Quando
havia apenas cinco estações, após mapear no OSM, eu criei um arquivo
GeoJSON usando o &lt;a href="http://geojson.io"&gt;geojson.io&lt;/a&gt;. Porém agora já são 19
estações. Seria um retrabalho enorme mapear as estações no OSM e depois
criar o geojson manualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felizmente conheci o osmfilter, um software para filtrar os dados do
&lt;a href="http://osm.org"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;. Combinando o osmfilter com o geojson.io
é possível facilmente extrair alguns dados do OpenStreetMap e apresentar
essa informação em um mapa personalizado. Então vamos às instruções de
como fazer isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro passo é baixar os dados do OSM. Se você quiser trabalhar com
a base de dados de todo o Brasil, você pode baixar dos servidores do
&lt;a href="http://download.geofabrik.de"&gt;GeoFabrik&lt;/a&gt;. Como eu necessitava apenas
dos dados de uma cidade, utilizei o editor
&lt;a href="http://josm.openstreetmap.de/"&gt;JOSM&lt;/a&gt;, fiz o download dos dados e salvei
em um arquivo .osm no meu computador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Download dos dados no
JOSM" src="http://images.wille.blog.br/josm.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora nós precisamos utilizar o osmfilter. Veja as instruções de
instalação na página &lt;a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Osmfilter"&gt;osmfilter no Wiki do
OpenStreetMap&lt;/a&gt;. O comando
que eu utilizei para filtrar as estações de compartilhamento de
bicicletas de Salvador foi:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;./osmfilter salvador.osm --keep="amenity=bicycle_rental" &amp;gt; bikesalvador.osm&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode combinar mais de um filtro em um único comando. Por exemplo,
se você quiser filtrar todos os restaurantes italianos, você poderia
utilizar &lt;code&gt;--keep="amenity=restaurant and cuisine=italian"&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui entra o &lt;a href="http://geojson.io"&gt;geojson.io&lt;/a&gt;. Acesse o site, clique no
botão Open e importe o arquivo gerado pelo osmfilter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="geojson.io
interface" src="http://images.wille.blog.br/geojson-open.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após isso, você vai ver todos os dados filtrados sobre o mapa, inclusive
os metadados. Se parte dos metadados não te interessar, você pode
remover uma ou mais colunas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você vai precisar de uma conta no &lt;a href="http://github.com"&gt;GitHub&lt;/a&gt; para
salvar seu arquivo GeoJSON. Depois de salvar, o GitHub irá te fornecer
uma &lt;a href="https://gist.github.com/willemarcel/37a8be9409baa07cf31e"&gt;página com o seu
GeoJSON&lt;/a&gt; e
também um código para que você possa incluir o mapa que você criou em
uma página web. O mapa gerado pelo geojson.io é esse abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script src="https://gist.github.com/willemarcel/37a8be9409baa07cf31e.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem quiser criar um mapa ainda melhor, recomendo ler esse &lt;a href="http://lyzidiamond.com/posts/osgeo-august-meeting/"&gt;tutorial de
como adicionar uma camada GeoJSON ao
Leaflet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="geojson"></category><category term="mapas"></category><category term="openstreetmap"></category><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Avaliação do BikeSalvador</title><link href="http://wille.blog.br/2013/10/avaliacao-do-bikesalvador" rel="alternate"></link><updated>2013-10-31T23:03:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2013-10-31:2013/10/avaliacao-do-bikesalvador</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Uma das bicicletas do
BikeSalvador" src="http://images.wille.blog.br/bikesalvador.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse fim de semana usei pela primeira vez o sistema de bicicletas
compartilhadas de Salvador, o &lt;a href="http://bikesalvador.com/"&gt;BikeSalvador&lt;/a&gt;.
O sistema entrou em funcionamento no final do mês de Setembro e hoje
conta com 19 estações em funcionamento. As estações estão espalhadas por
boa parte da orla da cidade e pelo centro. No início do próximo ano, o
número será de 40 estações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No bairro da Barra vi muita gente utilizando o BikeSalvador. Em duas
vezes que precisei das bicicletas, não havia nenhuma disponível na
estação. Segundo um dos jornais locais, muita gente reclama que não há
vaga para devolver a bicicleta em alguns horários e estações. Creio que
com o aumento do número de estações esses problemas vão ser
solucionados, visto que a distância entre as estações será menor e o
número de bicicletas maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Achei o tempo de utilização gratuito do BikeSalvador longo demais. De
segunda a sábado, as viagens de até 45 minutos são gratuitas. Aos
domingos, o tempo é de 90 minutos. Acredito que esse tempo longo foi
estabelecido para atrair pessoas que querem usar a bicicleta para lazer.
Não chega a ser um grande problema, mas pode provocar dificuldade dos
usuários encontrarem bicicletas disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cadastro no sistema foi bem fácil e rápido e a liberação da bicicleta
também. O que eu acho chato é que precisa de um telefone para liberar a
bicicleta (através de uma ligação ou com o aplicativo). &lt;a href="http://wille.blog.br/2013/08/ciclovias-e-cultura-de-uso-da-bicicleta/" title="Ciclovias e cultura de uso da bicicleta"&gt;Em
Londres&lt;/a&gt;
a liberação é feita na estação com um cartão de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As bicicletas são bastante leves e confortáveis. O retrovisor tem um
tamanho bom, mas a haste é feita com um material muito flexível, o que
faz com que ele balance muito. Outra modificação que eu faria seria
aumentar a capacidade do cesto da bicicleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acredito que o BikeSalvador está sendo muito importante para para dar
mais visibilidade às bicicletas no trânsito da cidade e para difundir a
bicicleta como meio de transporte. Há alguns meses ter um sistema desse
na Bahia era um sonho improvável pra mim...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo o mapa do OpenStreetMap com a localização das estações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script src="https://gist.github.com/willemarcel/37a8be9409baa07cf31e.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="bicicleta"></category><category term="BikeSalvador"></category><category term="diários de bicicleta"></category><category term="openstreetmap"></category><category term="salvador"></category></entry><entry><title>Criando um aplicativo móvel HTML5 em menos de 24 horas</title><link href="http://wille.blog.br/2013/10/fazendo-um-aplicativo-movel-html5-em-menos-de-24-horas" rel="alternate"></link><updated>2013-10-22T23:32:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2013-10-22:2013/10/fazendo-um-aplicativo-movel-html5-em-menos-de-24-horas</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Screenshot do Fui pra
Final!" src="http://images.wille.blog.br/fuiprafinal.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tudo começou quando meu amigo e colega de trabalho &lt;a href="http://twitter.com/cesarvelame"&gt;César
Velame&lt;/a&gt; me propôs fazer um aplicativo
que calculasse a nota necessária na prova final para um aluno ser
aprovado. Como a UFRB utiliza pesos diferentes entre a prova final e a
média da disciplina, muita gente tem dificuldade em calcular a nota
necessária para ser aprovado. O intuito do aplicativo foi facilitar a
vida desses estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começamos a fazer na manhã de segunda-feira. Utilizamos jQuery Mobile,
que eu já tinha alguma experiência, pois utilizei no
&lt;a href="http://clips.tk"&gt;Clips.tk&lt;/a&gt;. Acabei não me lembrando que na &lt;a href="http://jquerymobile.com/"&gt;homepage do
jQuery Mobile&lt;/a&gt; há uma ferramenta que permite
gerar a estrutura básica da página HTML. Isso teria nos poupado algum
tempo, mas valeu o aprendizado. jQuery Mobile é fantástico e bem fácil
de usar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprendemos também um pouco de javascript para calcular a nota necessária
na prova final e fazer isso ser exibido na página. No final do dia,
disponibilizamos a primeira versão do aplicativo em
&lt;a href="http://fuiprafinal.com.br"&gt;fuiprafinal.com.br&lt;/a&gt;. Na manhã seguinte,
corrigimos alguns erros e fizemos um layout mais atraente. Eu também
escrevi algumas frases engraçadinhas para o app mostrar de acordo com a
situação do estudante!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda estamos melhorando o Fui pra final! e em breve vamos
disponibilizar no &lt;a href="https://marketplace.firefox.com/"&gt;Marketplace do Firefox
OS&lt;/a&gt; e testar a geração de aplicativos
nativos para Android e outras plataformas através do
&lt;a href="http://www.phonegap.com/"&gt;PhoneGap&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa experiência foi muito interessante, pois foi uma maneira divertida
e prática de aprender novas ferramentas. O fato de estar
disponibilizando algo para as pessoas nos estimula a programar mais e
com melhor qualidade. O código fonte do aplicativo está disponível no
&lt;a href="https://github.com/willemarcel/fuiprafinal"&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="jquery mobile"></category><category term="programação"></category><category term="web"></category></entry><entry><title>Ciclovias e cultura de uso da bicicleta</title><link href="http://wille.blog.br/2013/08/ciclovias-e-cultura-de-uso-da-bicicleta" rel="alternate"></link><updated>2013-08-30T23:04:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2013-08-30:2013/08/ciclovias-e-cultura-de-uso-da-bicicleta</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Casal da melhor idade pedalando em
Londres" src="http://images.wille.blog.br/img_1456.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muita gente coloca a existência de ciclovias como um fator determinante
para que as pessoas usem a bicicleta como meio de transporte em uma
cidade. No entanto alguns exemplos provam que o uso da bicicleta é muito
mais uma questão de cultura do que de infraestrutura urbana. Pedalar em
Londres e Barcelona me deram argumentos para defender essa opinião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Barcelona foi a primeira cidade do mundo a ter um sistema de empréstimo
de bicicletas público. Em comparação com Londres, praticamente tudo em
Barcelona é mais favorável ao uso da bicicleta. O clima é mais ameno, a
cidade é menor e a quantidade de ciclovias é maior. Pedalei bastante na
orla e na região central de Barcelona e praticamente não precisei
dividir espaço com os carros na rua. Pedalei bem pouco fora de
ciclovias. Já na região central de Londres há apenas algumas ciclofaixas
e pouquíssimas ciclovias. Os ciclistas podem usar as faixas exclusivas
para ônibus, porém os táxis também as utilizam e, no centro da cidade,
há mais táxis circulando do que outros carros. Apesar de tudo isso,
Londres tem muito mais pessoas pedalando. Já as ruas de Barcelona, mesmo
com um sistema de transporte público barato e de excelente qualidade,
estão cheias de carros e não há tantos ciclistas quanto a infraestrutura
da cidade permite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ciclovia em uma das principais avenidas de
Barcelona" src="http://images.wille.blog.br/img_1818.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que explicaria essas situações completamente opostas? Considero
ciclovias e ciclofaixas importantes. É ótimo ter um espaço para pedalar
com toda a segurança, porém incentivar a cultura da bicicleta é mais
importante do que construir ciclovias. Quanto mais pessoas pedalam, mais
pessoas vão querer pedalar. E com mais ciclistas nas ruas, teremos mais
visibilidade e seremos mais respeitados pelos motoristas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fator que considero importante para o grande número de ciclistas
em Londres é o pedágio urbano aplicado por lá. Para se usar o carro na
zona 1 (a mais central) paga-se £10 por dia, além do valor do
estacionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sistemas de compartilhamento de bicicletas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Uma das estações do Barclays Hire Scheme, o sistema de aluguel de
bicicletas de
Londres" src="http://images.wille.blog.br/img_1480.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
O serviço público de aluguel de bicicletas de Londres foi meu principal
meio de transporte nas 4 semanas que passei lá. O serviço não é nada
burocrático, basta colocar o cartão de crédito ou débito num dos totens,
pagar a taxa semanal ou diária e usar as bicicletas. Não é necessário
nenhum tipo de cadastro. Já em Barcelona não pude usar o serviço de
compartilhamento de bicicletas da cidade, chamado de Bicing, pois este é
retrito a quem reside na cidade. A solução então foi recorrer a uma das
várias empresas que alugam bicicletas para turistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Estação do
Bicing" src="http://images.wille.blog.br/img_1840.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que eu gostei do Bicing foi o design das bicicletas, elas parecem ser
bem mais leves e confortáveis do que as bicicletas de Londres...&lt;/p&gt;</summary><category term="Barcelona"></category><category term="bicicleta"></category><category term="diários de bicicleta"></category><category term="fotografia"></category><category term="Londres"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Strawberry Fair 2013</title><link href="http://wille.blog.br/2013/08/strawberry-fair-2013" rel="alternate"></link><updated>2013-08-04T23:06:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2013-08-04:2013/08/strawberry-fair-2013</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Parada ciclística da Strawberry Fair
2013" src="http://images.wille.blog.br/img_1558.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passei um fim de semana em Cambridge e tive a sorte de estar acontecendo
a Strawberry Fair, um festival de arte organizado pelos próprios
moradores da cidade. O tema do festival desse ano foi bicicletas, assim
a abertura ocorreu com uma parada de bicicletas enfeitadas que circulou
por toda a cidade acompanhada por uma banda de samba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival aconteceu em um dos parques da cidade. Havia cerca de cinco
palcos com artistas independentes de diversos estilos musicais. Além de
música, houve também apresentações de circo, dança, exibição de filmes e
feira de roupas, comida e artesanato. Não sei porque o festival leva o
nome de "feira de morango", mas descobri na Wikipédia que ele é
realizado desde 1974.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bicicletas
fantasiadas" src="http://images.wille.blog.br/img_1539.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tenda acústica da Strawberry
Fair" src="http://images.wille.blog.br/img_1571.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Uma das fantasias mais
excêntricas" src="http://images.wille.blog.br/img_1537.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Um dos shows do
festival" src="http://images.wille.blog.br/img_1573.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="cambridge"></category><category term="diário"></category><category term="festival"></category><category term="fotografia"></category><category term="inglaterra"></category><category term="strawberry fair 2013"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Novo trabalho</title><link href="http://wille.blog.br/2013/07/novo-trabalho" rel="alternate"></link><updated>2013-07-30T22:01:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2013-07-30:2013/07/novo-trabalho</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoje comecei a trabalhar na &lt;a href="http://ufrb.edu.br/ascom"&gt;Assessoria de Comunicação da
UFRB&lt;/a&gt;. Vou ser responsável pelo
desenvolvimento e administração dos sites da universidade. Com isso,
passo a trabalhar no campus de Cruz das Almas. As principais tecnologias
utilizadas nos sites da UFRB são Joomla e Wordpress, porém pretendo
passar a utilizar Django em alguns sites e sistemas e testar também
outros frameworks. Acredito que vou aprender bastante nessa nova função!&lt;/p&gt;</summary><category term="diário"></category><category term="trabalho"></category></entry><entry><title>De volta...</title><link href="http://wille.blog.br/2013/04/de-volta" rel="alternate"></link><updated>2013-04-20T23:51:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2013-04-20:2013/04/de-volta</id><summary type="html">&lt;p&gt;No início do ano, prometi a mim mesmo que postaria pelo menos duas vezes
por mês. Não tô conseguindo cumprir, mas vou tentar melhorar. Por
enquanto, algumas anotações de coisas que fiz esse ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos primeiros dias de janeiro foi lançada a &lt;a href="http://www.asduerj.org.br/images/advir/pdf_revista/Advir29online.pdf"&gt;Edição #29 da
Advir&lt;/a&gt;,
uma revista científica da Associação de Docentes da UERJ. Nesta revista,
foi publicado um artigo que escrevi com meu amigo e colega de trabalho
&lt;a href="http://cesarvelame.com/"&gt;César Velame&lt;/a&gt;. O título do nosso artigo é "O
uso de Software Livre na Universidade Federal do Recôncavo da Bahia".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semana passada conheci Brasília e participei da Reunião de Planejamento
2013-2014 do &lt;a href="http://www.softwarelivre.gov.br"&gt;Comitê de Implementação de Software Livre do Governo
Federal&lt;/a&gt;, representando a UFRB.
Surgiram muitas boas propostas na reunião, espero que o governo Dilma
tenha uma postura mais firme em defesa do Software Livre nessa segunda
metade do mandato...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenho estudado &lt;a href="http://leafletjs.com/"&gt;Leaflet&lt;/a&gt;, uma biblioteca
javascript para mapas interativos. Em breve vou publicar uns projetos
utilizando essa biblioteca...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volta e meia um pôr-do-sol me surpreende em Feira de Santana...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pôr-do-Sol em Abril em Feira de
Santana" src="http://images.wille.blog.br/por-de-feira.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="software livre"></category></entry><entry><title>Morro de São Paulo</title><link href="http://wille.blog.br/2013/01/morro-de-sao-paulo" rel="alternate"></link><updated>2013-01-06T12:48:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2013-01-06:2013/01/morro-de-sao-paulo</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Vista para o
atracadouro" src="http://images.wille.blog.br/atracadouro.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tive alguns dias de férias em dezembro e aproveitei para viajar pela
Bahia. O primeiro destino foi Morro de São Paulo. Pra quem não conhece,
Morro fica em uma ilha e só se pode chegar até lá por barco ou por
avião. Lá não entram carros. Os únicos que existem na ilha são uns
tratores para recolher lixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As praias de Morro de São Paulo estão entre as mais bonitas que eu já
conheci. A água é transparente e bastante quente. Como quase não tem
onda, é ótima para nadar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Segunda Praia de Morro de São
Paulo" src="http://images.wille.blog.br/img_0830.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das coisas mais fantásticas que já fiz na vida foi mergulhar num
coral em Morro de São Paulo. Apesar de o mergulho ter sido apenas de
superfície (só com um snorkel), foi melhor do que o mergulho com
cilindro que fiz uma vez em Porto Seguro. Foi incrível ver tanta
diversidade de peixes, nadar junto e observar o comportamento deles.
Consegui ver um daqueles peixes que nadam no fundo do mar se camuflando.
Vi também um peixinho aprendendo a se mover em segurança enquanto um
maior da mesma espécie acompanhava atrás dele. Percebi que alguns
peixinhos pretos eram bastante antissociais e afastavam todos os outros
que chegavam perto dele. Também encontrei vários peixes com uma listra
azul meio fluorescente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Pôr do Sol é imperdível, principalmente se visto de algum
dos mirantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pôr do Sol na Toca do
Morcego" src="http://images.wille.blog.br/img_0858.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pôr do Sol em Morro de São
Paulo" src="http://images.wille.blog.br/img_0869.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="mergulho"></category><category term="morro de são paulo"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>BsAs - sonido y ruido</title><link href="http://wille.blog.br/2012/11/bsas-sonido-y-ruido" rel="alternate"></link><updated>2012-11-29T00:33:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-11-29:2012/11/bsas-sonido-y-ruido</id><summary type="html">&lt;iframe src="http://blip.tv/play/iIQxg4e%2BEgA.html?p=1" frameborder="0" width="650" height="365"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;object style="display: none;" width="320" height="240" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"&gt;&lt;param name="src" value="http://a.blip.tv/api.swf#iIQxg4e+EgA"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed style="display: none;" width="320" height="240" type="application/x-shockwave-flash" src="http://a.blip.tv/api.swf#iIQxg4e+EgA"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Editei um vídeo com as imagens que filmei em junho em Buenos Aires. O
vídeo mostra um pouco dos sons e ruídos da cidade e cenas que são comuns
de se ver por lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se quiser assistir em qualidade HD, utilize o player abaixo ou faça o
&lt;a href="http://blip.tv/file/get/Wille-BsAsSonidoYRuido734.webm"&gt;download (formato WebM,
42MB)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[video webm="http://blip.tv/file/get/Wille-BsAsSonidoYRuido734.webm"
poster="http://a.images.blip.tv/Wille-BsAsSonidoYRuido734-968.jpg"
width="650" height="365"]&lt;/p&gt;</summary><category term="argentina"></category><category term="buenos aires"></category><category term="diário"></category><category term="viagens"></category><category term="vídeo"></category></entry><entry><title>Feira de Santana de Bicicleta</title><link href="http://wille.blog.br/2012/09/feira-de-santana-de-bicicleta" rel="alternate"></link><updated>2012-09-20T23:53:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-09-20:2012/09/feira-de-santana-de-bicicleta</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estou morando em Feira de Santana desde março de 2012 e aqui a bicicleta
é meu principal meio de transporte. Inspirado nos relatos do blog
&lt;a href="http://tracaoanimal.wordpress.com/"&gt;Tração Animal&lt;/a&gt; e na semana do &lt;a href="http://vadebike.org/dia-mundial-sem-carro/"&gt;Dia
Mundial sem Carro&lt;/a&gt;, resolvi
escrever minhas impressões sobre o trânsito e as condições para o uso da
bicicleta na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;iframe style="border: 1px solid black;" src="http://www.openstreetmap.org/export/embed.html?bbox=-38.9957,-12.27,-38.9258,-12.2187&amp;amp;layer=cyclemap" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" width="650" height="350"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/?lat=-12.24435&amp;amp;lon=-38.96075&amp;amp;zoom=13&amp;amp;layers=C"&gt;Ver Mapa
Ampliado&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ciclovias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feira de Santana tem apenas duas ciclovias (são essas linhas azuis
tracejadas no mapa acima). Uma delas está localizada no canteiro central
da Av. Presidente Dutra, a principal avenida da cidade, vai desde a
BR-324 até o centro da cidade e tem cerca de 3,5 km. Um dos problemas
dela é que o canteiro central é dividido em ciclovia e pista de cooper e
existe pouca sinalização informando qual o lado dos pedestres e qual dos
ciclistas. Não chega a ser um grande problema, pois a via não é
largamente utilizada e os ciclistas não costumam transitar em alta
velocidade, mas seria bom que melhorassem a sinalização para evitar
acidentes. Uso bastante essa ciclovia e nunca tive nenhum incidente. As
travessias das ruas que cruzam a ciclovia são seguros, pois existem
semáforos e momentos em que nenhum carro cruza a ciclovia. O outro
problema é a pavimentação do canteiro que está muito irregular,
principalmente no trecho mais próximo ao centro da cidade. Além disso,
os camarotes da micareta deixaram vários buracos abertos… Pra completar,
nesses dias de campanha política, há plaquetas de políticos dos mais
diversos partidos sobre a ciclovia!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A outra ciclovia é na Av. Fraga Maia, uma área residencial e longe do
centro. Esta na verdade não sei nem se já pode ser considerada ciclovia,
pois assim como na Presidente Dutra há duas vias no canteiro central,
porém um dos lados do canteiro ainda não foi pavimentado. E não há nada
indicando se o lado já pavimentado é ciclovia ou pista de cooper…
Pedalando com cuidado, não há nenhum problema. Só passei por lá num
domingo de manhã que saí pra pedalar. Pela localização, acho que é mais
utilizado por corredores que por ciclistas. A extensão é de apenas 1,5
km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade é praticamente toda plana e a área mais central, contornada por
um anel rodoviário que pode ser visto no mapa, tem cerca de 6 km de
diâmetro. Com mais ciclovias e ciclofaixas, teríamos excelentes
condições para que mais gente utilize a bicicleta como meio de
transporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meus deslocamentos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na verdade, tenho pouca necessidade de deslocamento, pois trabalho em
outra cidade e vou de carro com mais 3 colegas de trabalho. O lugar onde
os encontro fica a cerca de 300 metros da minha casa, assim, vou andando
até lá e na volta faço o mesmo. Os principais trajetos que faço de
bicicleta são ir para a academia de natação e para o shopping. A
academia está a 1 km da minha casa e o trajeto é por uma rua bem
tranquila. Atravesso a Av. Presidente Dutra, porém num ponto onde tem
semáforo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Minha Dahon na volta do
supermercado" src="http://images.wille.blog.br/dahon-speed-d7.jpg" title="Minha Dahon na volta do supermercado" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o shopping está a 3 km da minha casa e o trecho mais complicado é
atravessar a Avenida Getúlio Vargas. Além de haver poucos semáforos,
sempre tem um esperto atravessando no sinal vermelho… A Avenida João
Durval, uma das quatro principais da cidade é bem tranquila para
pedalar, em toda sua extensão. Lá no shopping há um bicicletário junto
do estacionamento de motos. Apesar de não haver nenhum controle sobre
quem entra e sai com bicicleta, creio que o segurança perceberia se
alguém tentasse arrombar a trava da bicicleta. Prefiro ir ao
supermercado lá do shopping por conta desse bicicletário. Sobre compras,
uma dica: o Bompreço dá cerca de 0,8% de desconto pra quem faz compras
com sacolas retornáveis! Vá de bicicleta e seja ainda mais ecológico!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As avenidas que, por segurança, eu evito andar de bicicleta são a
Getúlio Vargas e a Maria Quitéria (principalmente no trecho que vai do
cruzamento com a Getúlio Vargas até o encontro com a João Durval). Os
ônibus não chegam a ser um problema, pois eles são raros em Feira de
Santana...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros ciclistas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vejo pouca gente utilizando a bicicleta como meio de transporte aqui,
por outro lado à noite é comum ver grupos de ciclistas pedalando juntos,
no entanto estes o fazem por esporte. Infelizmente, posso dizer que
muita gente tem o péssimo hábito de pedalar na contramão, inclusive nas
avenidas mais movimentadas. Um dia desses, quase colido com um… Na maior
parte das vezes, não vejo nenhum motivo que justifique a contramão, é
simplesmente preguiça de atravessar a avenida ou de pedalar alguns
metros a mais…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedala em Feira de Santana? Deixe seu comentário! Gostaria muito de
conhecer mais gente e organizar uma bicicletada aqui.&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="bicicleta"></category><category term="dia mundial sem carro"></category><category term="diários de bicicleta"></category><category term="feira de santana"></category><category term="mobilidade urbana"></category></entry><entry><title>BikeUba - a cidade das bicicletas</title><link href="http://wille.blog.br/2012/09/bikeuba-a-cidade-das-bicicletas" rel="alternate"></link><updated>2012-09-17T13:33:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-09-17:2012/09/bikeuba-a-cidade-das-bicicletas</id><summary type="html">&lt;iframe src="http://blip.tv/play/iIQxg4PXZgA.html?p=1" frameborder="0" width="650" height="365"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;object style="display: none;" width="320" height="240" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"&gt;&lt;param name="src" value="http://a.blip.tv/api.swf#iIQxg4PXZgA"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed style="display: none;" width="320" height="240" type="application/x-shockwave-flash" src="http://a.blip.tv/api.swf#iIQxg4PXZgA"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estive em Ubatuba em maio para participar do Encontrão da Rede
&lt;a href="http://metareciclagem.org"&gt;MetaReciclagem&lt;/a&gt;. Eu nunca tinha ouvido falar
sobre o ciclismo em Ubatuba, mas depois de poucos metros caminhados pela
cidade, percebi que eu estava em um lugar especial. Não esperava
encontrar tanta bicicleta em uma cidade brasileira!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Várias lojas, farmácias e praças tinham bicicletário. O do supermercado
estava superlotado. No centro da cidade havia bicicletas estacionadas
por todos os lados. Homens, mulheres, adultos, crianças, idosos, pais
levando os filhos para a escola... todo mundo usa bicicleta em Ubatuba!
E assim nos mostra que todas as desculpas para não usarmos a bicicleta
em nossas cidades não passam de um grande bloqueio cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem preferir, pode assistir utilizando um player em HTML5 abaixo ou
pode &lt;a href="http://blip.tv/file/get/Wille-BikeUbaACidadeDasBicicletas533.webm"&gt;baixar o vídeo em resolução
HD&lt;/a&gt;
(formato WebM / 77MB). Editei o vídeo no
&lt;a href="http://kdenlive.org"&gt;Kdenlive&lt;/a&gt;, que por sinal está funcionando muito
bem! Escreverei mais sobre isso em outro post...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[video
webm="http://blip.tv/file/get/Wille-BikeUbaACidadeDasBicicletas533.webm"
poster="http://a.images.blip.tv/Wille-53352491.png" width="650"
height="365"]&lt;/p&gt;</summary><category term="bicicleta"></category><category term="kdenlive"></category><category term="ubatuba"></category><category term="viagens"></category><category term="vídeo"></category></entry><entry><title>Como colaborar com o OpenStreetMap</title><link href="http://wille.blog.br/2012/09/como-colaborar-com-o-openstreetmap" rel="alternate"></link><updated>2012-09-13T18:23:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-09-13:2012/09/como-colaborar-com-o-openstreetmap</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/osm-tutorial-pt_br.jpg"&gt;&lt;img alt="Tutorial OSM em 5 minutos. Clique para carregar em um tamanho
maior." src="http://images.wille.blog.br/osm-tutorial-pt_br-650px.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clique para carregar em um tamanho maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sempre senti falta de um tutorial que mostrasse de forma rápida e
simples como começar a colaborar com o OpenStreetMap. Assim, resolvi
fazer esse tutorial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coloquei o arquivo fonte SVG num repositório GIT, caso alguém queira
fazer alguma modificação ou traduzir para outros idiomas:
&lt;a href="https://gitorious.org/osmtutorial"&gt;https://gitorious.org/osmtutorial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="gráfico"></category><category term="inkscape"></category><category term="openstreetmap"></category><category term="osm"></category><category term="software livre"></category><category term="svg"></category><category term="tutoriais"></category></entry><entry><title>Montevideo</title><link href="http://wille.blog.br/2012/08/montevideo" rel="alternate"></link><updated>2012-08-17T15:57:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-08-17:2012/08/montevideo</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="País del
Fútbol" src="http://images.wille.blog.br/img_0239.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un país de tres millones de personas locas por fútbol, una placa
especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="¿Inspirado en
Banksy?" src="http://images.wille.blog.br/img_0169.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entré en el Museo, pero me recordé de
&lt;a href="http://www.banksy.co.uk"&gt;Banksy&lt;/a&gt; cuando vi esta imagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mensaje en la
lluvia" src="http://images.wille.blog.br/moca-no-celular.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descubrí que Montevideo es una ciudad que gira a una velocidad más baja
que a la que estamos acostumbrados. Hice esta fotografía en el centro de
Montevideo, mientras almorzaba en un restaurante donde los platos eran
servidos lentamente.&lt;/p&gt;</summary><category term="banksy"></category><category term="diário"></category><category term="español"></category><category term="fotografia"></category><category term="futebol"></category><category term="grafite"></category><category term="montevideo"></category><category term="uruguai"></category></entry><entry><title>Clips: a programação do FISL para dispositivos móveis</title><link href="http://wille.blog.br/2012/07/clips-a-programacao-do-fisl-para-dispositivos-moveis" rel="alternate"></link><updated>2012-07-24T21:11:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-07-24:2012/07/clips-a-programacao-do-fisl-para-dispositivos-moveis</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://clips.tk"&gt;&lt;img alt="" src="http://file3.status.net/i/identica/wille-20120724T212322-rry4j89.png" title="QR Code para o site do Clips" /&gt;&lt;/a&gt;Todo
ano acontece em Porto Alegre o o &lt;a href="http://fisl.org.br"&gt;FISL&lt;/a&gt; (Fórum
Internacional de Software Livre), maior evento de Software Livre da
América Latina. Esse ano não vou participar, mas já estive lá em
&lt;a href="http://wille.blog.br/2009/07/relato-fisl-10-e-porto-alegre/"&gt;2009&lt;/a&gt; e
&lt;a href="http://wille.blog.br/2010/07/fisl-11-e-porto-alegre/"&gt;2010&lt;/a&gt;. A grade de
programação do FISL é bastante extensa, pois o evento ocorre
simultaneamente em mais de 20 espaços durante quase 10h diárias. Isso
exige que durante o evento os participantes tenham sempre que consultar
a programação para decidir o que vão assistir e saber  o local da
atividade. A programação está disponível em duas maneiras principais:
uma revista impressa, que é distribuída aos participantes, e o site do
evento, porém a página da programação tem o inconveniente de não ser bem
visualizada em telas pequenas como as de celulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensando em solucionar esse problema, eu e &lt;a href="http://twitter.com/davilima6"&gt;Davi
Lima&lt;/a&gt; resolvemos desenvolver o
&lt;a href="http://clips.tk"&gt;Clips&lt;/a&gt;, um site com a programação do FISL 13 adaptada
para dispositivos móveis, como tablets e smartphones. Encontramos um
&lt;a href="https://github.com/douglas/gradefisl"&gt;código no GitHub&lt;/a&gt; que era uma boa
base para o que queríamos e trabalhamos em cima dele. Davi fez o layout
base utilizando jQuery Mobile e eu trabalhei no código em Django.
Colocamos o site online hoje e esperamos que seja bastante útil aos
participantes do FISL. O código-fonte está disponível no
&lt;a href="https://github.com/willemarcel/gradefisl"&gt;GitHub&lt;/a&gt;. Pretendemos
continuar melhorando o Clips para usá-lo em outras edições do FISL e
também em outros eventos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse o Clips por &lt;a href="http://clips.tk"&gt;http://clips.tk&lt;/a&gt; ou utilize o QR Code acima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PS:&lt;/strong&gt; Agradeço a
&lt;a href="http://softwarelivre.org/profile/valessiobrito"&gt;Valessio&lt;/a&gt; pelas
valiosas dicas e a todos que ajudaram a testar o Clips!&lt;/p&gt;</summary><category term="django"></category><category term="eventos"></category><category term="fisl"></category><category term="fisl13"></category><category term="jquery mobile"></category><category term="programação"></category><category term="software livre"></category></entry><entry><title>"La dulzura puede cambiar el mundo"</title><link href="http://wille.blog.br/2012/07/la-dulzura-puede-cambiar-el-mundo" rel="alternate"></link><updated>2012-07-02T23:49:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-07-02:2012/07/la-dulzura-puede-cambiar-el-mundo</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="La dulzura puede cambiar el
mundo" src="http://images.wille.blog.br/dulzura.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"La dulzura puede cambiar el mundo". Leí esta frase en un café de
Montevideo y me sorprendí con la belleza e inocencia de las palabras. En
el café, había un televisor sintonizado en un partido de la segunda
división del campeonato Uruguayo de fútbol. El juego era transmitido con
apenas una cámara, la cual giraba para un lado y para otro del campo en
busca de la pelota. ¿En qué otro lugar del mundo todavía se puede leer
palabras como esas en un paquete de azúcar mientras se mira un partido
de fútbol transmitido de manera casi amateur?&lt;/p&gt;</summary><category term="café"></category><category term="diário"></category><category term="español"></category><category term="fotografia"></category><category term="futebol"></category><category term="montevideo"></category><category term="uruguai"></category></entry><entry><title>Quero mais ciclovias!</title><link href="http://wille.blog.br/2012/06/quero-mais-ciclovias" rel="alternate"></link><updated>2012-06-10T00:49:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-06-10:2012/06/quero-mais-ciclovias</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.queromaisciclovias.com.br"&gt;&lt;img alt="banner Quero Mais
Ciclovias" src="http://images.wille.blog.br/topo.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi lançada recentemente uma campanha por mais ciclovias no estado da
Bahia. A campanha está coletando assinaturas que serão encaminhadas ao
governo do Estado e à Prefeitura de Salvador. Acesse
&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.queromaisciclovias.com.br/"&gt;http://www.queromaisciclovias.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, assine o  abaixo-assinado e
ajude a divulgar esta iniciativa. Salvador tem apenas 17km de ciclovias
(grande parte na orla) e é uma das capitais brasileiras com menor malha
cicloviária. Feira de Santana, a segunda maior cidade da Bahia, pelo
menos na região mais central (que é a parte que eu conheci até agora)
tem apenas 3,5 km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente visitei Ubatuba e tive a grata surpresa de conhecer uma
cidade em que a bicicleta é meio de transporte principal de grande parte
da população. Dizem que é a cidade brasileira com maior número de
bicicletas per capita. Gravei algumas imagens e em breve vou editar um
mini documentário sobre Ubatuba.&lt;/p&gt;</summary><category term="ativismo"></category><category term="bahia"></category><category term="bicicleta"></category><category term="campanha"></category><category term="feira de santana"></category></entry><entry><title>Mudança: Feira de Santana</title><link href="http://wille.blog.br/2012/04/mudanca-feira-de-santana" rel="alternate"></link><updated>2012-04-15T13:08:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-04-15:2012/04/mudanca-feira-de-santana</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Vista da janela do meu
quarto" src="http://images.wille.blog.br/por-do-sol-feira.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faz um mês que mudei de casa e de cidade. Depois de três anos e meio em
Cachoeira, resolvi experimentar Feira de Santana. O motivo para a
mudança foram vários. Já estava cansado da monotonia de Cachoeira e de
dividir casa. Além do custo do aluguel que lá é mais ou menos o mesmo
que aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De certa forma, é um retorno à vida que eu levava em Aracaju. Morar só
num kitnet, ter uma varanda e uma ampla visão do céu. Falta ainda a
praia perto...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comecei a fazer natação e tenho descoberto as coisas que a cidade
oferece. Pelo que vi, sempre tem peças de teatro e shows em barzinhos.
Aqui perto de casa tem uma boa pastelaria. Há também um bar/café que
parece ser interessante e uma pizzaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como a cidade não é muito extensa e moro próximo ao centro, posso ir de
bicicleta para quase todos os locais. O transporte público é bem ruim.
Tenho tido dificuldade em localizar os pontos de ônibus, pois poucos
estão sinalizados com placas. Outra coisa que dificulta é que os ônibus
não tem aquela plaquinha na lateral indicando o roteiro. Felizmente, não
dependo deles. Posso ir para a rodoviária pegar o ônibus para ir
trabalhar em Cachoeira andando mesmo.&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="bicicleta"></category><category term="diário"></category><category term="feira de santana"></category><category term="mudanças"></category><category term="transporte público"></category></entry><entry><title>Mapas Livres e Humanitarismo</title><link href="http://wille.blog.br/2012/04/mapas-livres-e-humanitarismo" rel="alternate"></link><updated>2012-04-02T15:38:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-04-02:2012/04/mapas-livres-e-humanitarismo</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Cartaz do evento Mapas Livres e
Humanitarismo" src="http://images.wille.blog.br/palestra-hot.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estou organizando um evento no dia 10 de abril na UFRB, em Cachoeira-BA.
Contaremos com uma palestra de Séverin Menard, integrante francês do
&lt;a href="http://hot.openstreetmap.org/"&gt;Time Humanitário do OpenStreetMap (HOT)&lt;/a&gt;
e aproveitaremos para fazer o lançamento do site do projeto
&lt;a href="http://ufrb.edu.br/maparec"&gt;MapaRec&lt;/a&gt; (Mapeamento Colaborativo do
Recôncavo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séverin vem atuando no Haiti desde o terremoto acontecido no início de
2010, realizando trabalhos de mapeamento do país e de capacitação da
população local para produção e uso de mapas.&lt;/p&gt;</summary><category term="eventos"></category><category term="openstreetmap"></category><category term="ufrb"></category></entry><entry><title>Velejando</title><link href="http://wille.blog.br/2012/03/velejando" rel="alternate"></link><updated>2012-03-18T21:54:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-03-18:2012/03/velejando</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="imag0934" src="http://images.wille.blog.br/imag0934.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acho que já escrevi aqui sobre minha paixão por barcos, em especial
veleiros... Já li vários livros sobre aventuras de velejadores e o sonho
de velejar acabou entrando na minha cabeça. Ontem, a convite de meu
amigo Roberto Duarte, naveguei num veleiro pela primeira vez. O passeio
foi pela Baía de Todos os Santos, saindo da Ribeira e indo até a área
entre o Porto de Aratu e a Ilha de Maré. Foi uma ótima experiência ver o
barco navegando silenciosamente apenas com a força do vento. Também
ajudei no trabalho de ajustar os cabos, subir e descer as velas e até
assumi o leme por alguns minutos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Navegando na Baía de Todos os
Santos" src="http://images.wille.blog.br/imag0918.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imag0922" src="http://images.wille.blog.br/imag0922.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="veleiro"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Ajude o Kdenlive, editor de vídeo livre!</title><link href="http://wille.blog.br/2012/03/ajude-o-kdenlive-editor-de-video-livre" rel="alternate"></link><updated>2012-03-15T21:43:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-03-15:2012/03/ajude-o-kdenlive-editor-de-video-livre</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.indiegogo.com/kdenlive-re"&gt;&lt;img alt="Interface do
Kdenlive" src="http://kdenlive.org/sites/default/files/images/kdenlive-layout-colorcorrection.preview.png" title="Kdenlive" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como vocês sabem, sentimos falta de um software livre para edição de
vídeo que atenda que seja fácil, ágil e atenda todas as necessidades de
um uso profissional. O &lt;strong&gt;&lt;a href="http://kdenlive.org"&gt;Kdenlive&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; é atualmente
o editor de vídeo livre com a melhor interface gráfica, porém ainda é
bastante instável. No entanto, isso pode estar perto de ser resolvido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos problemas dos softwares livres multimídia é que temos poucos
desenvolvedores e estes não conseguem dedicar muito do seu tempo aos
softwares, pois precisam trabalhar para se sustentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então os desenvolvedores do Kdenlive lançaram uma campanha de
financiamento colaborativo para que um dos desenvolvedores possa passar
dois meses se dedicando exclusivamente à refatoração do código fonte do
Kdenlive. Isso, além de melhorar a performance e corrigir bugs, vai
facilitar a entrada de mais desenvolvedores no projeto e acelerar o
crescimento do Kdenlive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para doar, acesse:
&lt;a href="http://www.indiegogo.com/kdenlive-re"&gt;http://www.indiegogo.com/&lt;wbr&gt;kdenlive-re&lt;/wbr&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colaborem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;PS. O valor mínimo é US\$ 5. Quem tiver alguma dificuldade em fazer a
doação, me avise que posso fazer a intermediação.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="campanha"></category><category term="crowdfunding"></category><category term="financiamento colaborativo"></category><category term="kdenlive"></category><category term="software livre"></category><category term="vídeo"></category></entry><entry><title>Lençóis - Mapa, Trilhas e Cachoeiras</title><link href="http://wille.blog.br/2012/03/lencois-mapa-trilhas-e-cachoeiras" rel="alternate"></link><updated>2012-03-02T23:46:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-03-02:2012/03/lencois-mapa-trilhas-e-cachoeiras</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esse ano passei o carnaval em Lençóis, principal cidade da Chapada
Diamantina. Já havia &lt;a href="http://wille.blog.br/2011/03/pouca-vogal-e-chapada-diamantina/" title="Pouca Vogal e Chapada Diamantina"&gt;ido lá no ano
passado&lt;/a&gt;,
mas como passei apenas dois dias, resolvi voltar para conhecer um pouco
mais da Chapada. Dessa vez, aproveitei para fazer várias trilhas
próximas da cidade que levam até quatro horas de caminhada. Tenho
gostado muito de fazer trilhas e subir montanhas (inevitável cantar "&lt;a href="http://www2.uol.com.br/engenheirosdohawaii/discos/letras/montanha.htm"&gt;A
montanha&lt;/a&gt;"
quando se chega no topo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveitei a oportunidade pra mapear algumas trilhas que ainda não
estavam no &lt;a href="http://osm.org"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;. É bom contar com um GPS em
Lençóis, pois as trilhas não têm nenhuma sinalização e a única forma de
orientação é perguntar às pessoas no caminho. Quem tiver celular
Android, pode instalar o aplicativo &lt;a href="http://osmand.net/"&gt;OsmAnd&lt;/a&gt; pra
poder usar o mapa mesmo sem rede. Também dei uma melhorada no mapa da
cidade de Lençóis, mas falta muita coisa ainda... Veja abaixo o
resultado e algumas fotos. Use o zoom pra ver o nome dos locais.&lt;/p&gt;
&lt;iframe style="border: 1px solid black;" src="http://www.openstreetmap.org/export/embed.html?bbox=-41.40519,-12.57342,-41.38773,-12.5605&amp;amp;layer=mapnik" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" width="650" height="380"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/?lat=-12.56696&amp;amp;lon=-41.39646&amp;amp;zoom=16&amp;amp;layers=M"&gt;Ver Mapa
Maior&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Serrano" src="http://images.wille.blog.br/serrano.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A foto acima é de um cachoeira conhecida como Serrano, é a mais próxima
de Lençóis e bem fácil de chegar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cachoeirinha" src="http://images.wille.blog.br/cachoeirinha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa foto foi num lugar um pouco acima da Cachoeirinha, próximo da
nascente de um dos braços de um riacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mirante" src="http://images.wille.blog.br/mirante.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a vista que se tem do Mirante, a cerca de 565 metros de altitude
em relação ao nível do mar. A subida é bem tranquila, tem algumas partes
com muitas pedras que exige um pouco dos joelhos, mas sem grandes
riscos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cachoeira da
Primavera" src="http://images.wille.blog.br/cachoeira-da-primavera.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as Cachoeiras, a da Primavera (foto acima) foi a que eu mais
gostei. Também fui no Ribeirão do Meio, mas como cheguei lá praticamente
no anoitecer, não tirei foto nem tomei banho. Outro local muito
interessante é o Salão de Areias, um lugar onde se pode ver o momento em
que as rochas se desmancham e viram areia.&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="chapada diamantina"></category><category term="fotografia"></category><category term="lençóis"></category><category term="mapa"></category><category term="openstreetmap"></category><category term="trilha"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>VaiVem - Sistema de empréstimos</title><link href="http://wille.blog.br/2012/02/vaivem-sistema-de-emprestimos" rel="alternate"></link><updated>2012-02-14T23:12:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-02-14:2012/02/vaivem-sistema-de-emprestimos</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="screenshot de uma das telas do
vaivem" src="http://images.wille.blog.br/vaivem.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já faz um tempo que comecei a desenvolver o VaiVem um pequeno sistema de
controle de empréstimos pra uso na universidade em que trabalho. Esse
sistema é voltado para equipamentos de audiovisual, porém pode ser
facilmente adaptado para outros tipos de objetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O VaiVem é desenvolvido em Django, um framework web escrito com Python.
Esse é o primeiro sistema que eu desenvolvi, então não é nada muito
complexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos que o Vaivem possui:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Geração de comprovantes de empréstimo;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Busca de empréstimos por equipamento ou por usuário;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplicação de penalidades em caso de atraso na devolução;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Software Livre (Licença Affero GPLv3).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O código está disponível no GitHub:
&lt;a href="https://github.com/willemarcel/vaivem"&gt;https://github.com/willemarcel/vaivem&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="django"></category><category term="programação"></category><category term="python"></category><category term="sistema de empréstimo"></category><category term="software livre"></category><category term="vaivem"></category></entry><entry><title>OpenStreetMap na revista Tema</title><link href="http://wille.blog.br/2012/01/openstreetmap-na-revista-tema" rel="alternate"></link><updated>2012-01-06T01:14:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-01-06:2012/01/openstreetmap-na-revista-tema</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/osm-revista-tema.jpg"&gt;&lt;img alt="Matéria sobre OpenStreetMap na Revista
Tema" src="http://images.wille.blog.br/osm-revista-tema-low550.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, após a &lt;a href="http://wille.blog.br/2011/10/latinoware-2011/" title="Latinoware 2011"&gt;palestra na
Latinoware&lt;/a&gt;,
eu e Djavan Fagundes fomos entrevistados pela jornalista Loyanne Salles,
a qual se interessou em fazer uma matéria sobre o
&lt;a href="http://osm.org"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt; para a revista Tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria foi publicada na edição de dezembro/2011 e ficou muito
interessante. &lt;a href="http://images.wille.blog.br/osm-revista-tema.jpg"&gt;Veja a
matéria&lt;/a&gt;
ou acesse a edição completa da
&lt;a href="http://tema.serpro.gov.br/pub/serpro/"&gt;revista&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A revista Tema é uma publicação do Serpro, a empresa de TI do governo
federal.&lt;/p&gt;</summary><category term="matéria"></category><category term="openstreetmap"></category></entry><entry><title>2011-2012 - The Holstee Manifesto</title><link href="http://wille.blog.br/2012/01/2011-2012-the-holstee-manifesto" rel="alternate"></link><updated>2012-01-04T20:20:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-01-04:2012/01/2011-2012-the-holstee-manifesto</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ano passado fiz um &lt;a href="http://wille.blog.br/2011/01/2010-2011-destinos/" title="2010-2011, destinos"&gt;post com metas para o ano de
2011&lt;/a&gt;.
Acabei de reler aquelas metas e creio que consegui cumprir quase tudo,
exceto a principal meta: a de estudar bastante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meus estudos se concentraram no Inglês, mesmo assim ainda não estou no
nível que eu gostaria. Aprendi pouco de programação, li poucos livros
técnicos e, como o Espanhol não é muito presente no meu cotidiano,
estudei pouco também... Esses são pontos a melhorar esse ano para que eu
consiga fazer as mudanças que pretendo desde o ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda estou descobrindo minhas metas para esse ano e acho que não vou
publicá-las, no entanto hoje encontrei um vídeo que define muito bem o
que querer não só para um ano, mas para toda a vida:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/QDmt_t6umoY" frameborder="0" width="560" height="315"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Quem quiser ver com legendas em português, acesse no &lt;a href="http://www.universalsubtitles.org/en/videos/SK804PhibQfV/pt/190924/"&gt;Universal
Subtitles&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="diário"></category><category term="estudos"></category><category term="holstee manifesto"></category><category term="tempo"></category><category term="vida"></category><category term="vídeo"></category></entry><entry><title>Como copiar vídeos de qualquer site e em qualquer formato para o seu computador</title><link href="http://wille.blog.br/2011/12/como-salvar-videos-de-qualquer-site-e-em-qualquer-formato-para-o-seu-computador" rel="alternate"></link><updated>2011-12-21T20:07:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-12-21:2011/12/como-salvar-videos-de-qualquer-site-e-em-qualquer-formato-para-o-seu-computador</id><summary type="html">&lt;p&gt;Há muito tempo, postei &lt;a href="http://wille.blog.br/2008/05/a-forma-mais-facil-de-baixar-videos-do-you-tube/" title="a forma mais fácil de baixar vídeos do You Tube"&gt;aqui no
blog&lt;/a&gt;
uma forma bem fácil de copiar vídeos do youtube no GNU/Linux. Bastava
esperar o vídeo carregar no navegador e ir lá no /tmp/ e copiar o
arquivo pra outra pasta. Eu usava bastante isso. Porém com uma mudança
no plugin do Adobe Flash e com o uso de
&lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/HTML5"&gt;HTML5&lt;/a&gt; no &lt;a href="www.youtube.com/html5"&gt;You
Tube&lt;/a&gt;, essa técnica passou a não funcionar mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há uns meses, &lt;a href="http://blog.liquuid.net/2011/03/26/como-salvar-um-video-do-youtube-no-novo-flash-plugin/"&gt;Liquuid postou em seu
blog&lt;/a&gt;
como copiar vídeos carregados com o novo plugin Flash, porém descobri
uma forma mais fácil e rápida e que funciona também com vídeos em sites
que já estão utilizando HTML5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro espere o vídeo ser carregado totalmente no
&lt;a href="http://getfirefox.com/"&gt;Firefox&lt;/a&gt; (creio que essas instruções funcionam
em outros navegadores também, desde que rodando no GNU/Linux). Quando
finalizar o carregamento, execute o comando:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;ps aux | grep firefox&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado será algo parecido com isso:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;wille     1366  9.7 17.9 1511896 547344 ?      Sl   17:42  13:17 firefox wille     1444  3.8  2.9 592744 90248 ?        Sl   17:42   5:16 /usr/lib/firefox/plugin-container /usr/lib/mozilla/plugins/libflashplayer.so -greomni /usr/lib/firefox/omni.jar 1366 plugin wille     2648  0.0  0.0   8576  1016 pts/0    S+   19:58   0:00 grep firefox&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preste atenção nos números em negrito. São os números de processo do
firefox e do plugin flashplayer, respectivamente.  Daí, basta abrir o
diretório &lt;strong&gt;/proc/1366/fd/&lt;/strong&gt; ou o &lt;strong&gt;/proc/1444/fd/&lt;/strong&gt; no Gerenciador de
Arquivos e, pelo ícone do arquivo, é possível identificar qual é o
arquivo do vídeo que está carregado no Firefox. Uma dica: se o vídeo foi
carregado com HTML5, geralmente ele está no diretório do processo do
firefox, se foi carregado com flashplayer, tá no outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="nautilus abrindo o diretório citado
acima" src="http://images.wille.blog.br/nautilus.jpg" title="observe o ícone diferente no nautilus" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, não dá pra usar o Nautilus para copiar, pois esse arquivo que
aparece na tela é apenas um link para um outro arquivo que já foi
deletado, assim utilize o terminal para fazer a cópia (quem não sabe
copiar pelo terminal, estude o comando &lt;strong&gt;cp&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É bom lembrar que esse tutorial é válido para qualquer site de vídeo,
não apenas o You Tube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPDATE:&lt;/strong&gt; Pra identificar o vídeo, é possível também usar o terminal.
Basta executar o comando &lt;strong&gt;ls -lah&lt;/strong&gt; nos diretórios citados acima. No
caso de sites que usem Flash, é só observar qual o link que aponta para
&lt;strong&gt;/tmp/Flashxxxx&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPDATE 2:&lt;/strong&gt; Com o Flash 11, essa dica não funciona mais. A solução que
encontrei foi usar um plugin no Firefox chamado &lt;a href="http://www.flashvideodownloader.org"&gt;Flash Video
Downloader&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="firefox"></category><category term="gnulinux"></category><category term="tutorial"></category><category term="vídeo"></category></entry><entry><title>Cavan e o Fleadh Cheoil</title><link href="http://wille.blog.br/2011/11/cavan-e-o-fleadh-cheoil" rel="alternate"></link><updated>2011-11-07T22:47:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-11-07:2011/11/cavan-e-o-fleadh-cheoil</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Menina tocando
acordeon" src="http://images.wille.blog.br/dscn0245_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que mais gostei na cultura irlandesa foi a música, principalmente a
música tradicional e as canções folk tocadas pelos artistas de rua. A
música tradicional usa uma grande variedade de instrumentos: gaita de
fole, flauta irlandesa, violão, banjo, bandolim, acordeon, harpa,
violino e outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tive a oportunidade de ir ao Fleadh Cheoil, um festival de música
tradicional realizado na cidadezinha de Cavan. O que faz o festival tão
interessante não são grandes atrações, mas a forma de realização dele.
Havia apresentações em teatros, auditórios, pubs, em palcos abertos
localizados em praças, mas o principal mesmo eram os artistas que se
apresentavam nas ruas. Na verdade, qualquer pessoa, poderia pegar seu
instrumento e tocar em algum lugar nas ruas de Cavan. Havia músicos de
todas as idades, inclusive muitas crianças. Algumas era perceptível que
não sabiam mais do que uma ou duas músicas, mas mesmo assim estavam na
rua participando da festa e mostrando o que sabiam tocar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Rua principal de
Cavan" src="http://images.wille.blog.br/dscn0227_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome do festival é escrito em gaélico (também chamada de Irish), a
língua tradicional da Irlanda. Todas as placas de trânsito e informações
de órgãos governamentais são escritos em gaélico e em inglês. Além
disso, o gaélico é ensinado na escola e exigido para assumir alguns
cargos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprei uma flauta irlandesa, aprendi a tocar um solo simples, mas não
tenho me dedicado muito...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=35 w=333 h=248 float=right] [singlepic id=37 w=333 h=248
float=left]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=36 w=333 h=248 float=left]   [singlepic id=33 w=333 h=248
float=left]&lt;/p&gt;</summary><category term="cavan"></category><category term="fotografia"></category><category term="irlanda"></category><category term="música"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Latinoware 2011</title><link href="http://wille.blog.br/2011/10/latinoware-2011" rel="alternate"></link><updated>2011-10-24T21:31:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-10-24:2011/10/latinoware-2011</id><summary type="html">&lt;p&gt;Na semana passada, participei pela primeira vez da
&lt;a href="http://latinoware.org/"&gt;Latinoware&lt;/a&gt; (Conferência Latino-Americana de
Software Livre), creio que o segundo maior evento de Software Livre do
Brasil. Gostei muito da Latinoware, por vários motivos... Apesar de não
ter uma programação tão grande quanto a do
&lt;a href="http://www.fisl.org.br"&gt;FISL&lt;/a&gt;, por ser um evento menor, você consegue
conversar com mais gente e se deslocar pelos espaços com mais calma. A
programação foi bastante diversificada, com minicursos e palestras de
diversas áreas. Também gostei da presença de participantes de vários
países da América do Sul, como Bolívia, Colômbia, Peru, Paraguai e
Argentina. Acho muito interessante que essa integração aconteça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, apresentei uma palestra com &lt;a href="http://djavan.comum.org/blog/"&gt;Djavan
Fagundes&lt;/a&gt; sobre o
&lt;a href="http://OpenStreetMap.org"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;. Na apresentação, falamos da
importância e potencial do OSM, de alguns projetos de mapeamento que
temos e mostramos como começar a editar no OSM. Foram publicados dois
posts sobre a palestra, um no&lt;a href="http://www.latinoware.org/pt-br/node/201"&gt;site do
evento&lt;/a&gt; e outro em um &lt;a href="http://blogeventos.serpro.gov.br/post/11669831597/openstreetmap-a-alternativa-livre-do-google-maps"&gt;blog da
Serpro&lt;/a&gt;.
Também cedemos uma entrevista para a assessora de comunicação do
&lt;a href="http://www.serpro.gov.br/"&gt;Serpro&lt;/a&gt; que deve render uma matéria em breve
na &lt;a href="http://tema.serpro.gov.br/pub/serpro/"&gt;revista da empresa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação de slides está disponível em:
&lt;a href="http://bayfiles.com/file/193B/cnTS31/mapeamento_OSM-1.2.pdf"&gt;http://bayfiles.com/file/193B/cnTS31/mapeamento_OSM-1.2.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="eventos"></category><category term="latinoware"></category><category term="latinoware2011"></category><category term="openstreetmap"></category><category term="software livre"></category></entry><entry><title>Literatura e direitos autorais</title><link href="http://wille.blog.br/2011/10/literatura-e-direitos-autorais" rel="alternate"></link><updated>2011-10-12T02:08:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-10-12:2011/10/literatura-e-direitos-autorais</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Da esq. para dir. Raquel Cozer, Miguel Sanches e Fernando
Morais" src="http://images.wille.blog.br/flica-1.jpg" title="Mesa de abertura da Flica 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há algumas semanas li um &lt;a href="http://leogermani.com.br/2011/08/31/do-que-vive-o-musico-afinal/"&gt;post no blog do Leo
Germani&lt;/a&gt;
sobre uma projeto de pesquisa a respeito de como os músicos se sustentam
financeiramente. Os primeiros resultados da pesquisa, entre outros dados
interessantes, mostram aquilo que todo mundo já sabe: direito autoral
representa uma parcela pequena da renda dos músicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira mesa da &lt;a href="http://www.flica2011.com.br"&gt;Flica 2011&lt;/a&gt; (Festa
Literária Internacional de Cachoeira), surgiu um debate interessante
sobre direitos autorais. O mediador perguntou para os dois escritores
(&lt;a href="http://www.fernandomorais.com.br/"&gt;Fernando Morais&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://www.herdandoumabiblioteca.blogspot.com/"&gt;Miguel Sanches
Neto&lt;/a&gt;) e para a
jornalista (&lt;a href="http://abibliotecaderaquel.folha.blog.uol.com.br/"&gt;Raquel
Cozer&lt;/a&gt;) o que eles
achavam da "pirataria de livros". Até então eu não tinha conhecimento de
como andava a área de literatura em relação a remuneração dos autores.
Me surpreendi ao saber que a literatura e a música estão em situação
bastante similar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel e Raquel falaram que pouquíssimos autores conseguem viver apenas
do direito autoral no Brasil. As editoras repassam aos autores de 10 a
12% do preço de capa do livro, assim os autores costumam sobreviver
mesmo é de escrever para jornais e revistas e de cachês por participação
em eventos como festas literárias. Os dois convidados concordaram que a
distribuição gratuita dos livros na internet só é benéfica para os
escritores mais famosos e com um público consolidado, o que eu discordo.
Penso que quem não vive de direito autoral é quem menos tem a perder (e
também quem mais precisa) com a divulgação de suas obras na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernando Morais, integrante do seleto grupo que consegue se sustentar
com os royalties dos livros, disse que para conseguir vender livro
precisa viajar por todo o país participando de bienais, festas e feiras
literárias, trabalho que ele considera bastante cansativo. Chico
Buarque, segundo Morais, é um dos poucos que consegue vender bem sem
precisar participar de eventos. Ele também afirmou que a adaptação das
suas obras para áudio livros e para cinema tem sido bastante rentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os dois escritores afirmaram que a "pirataria" (&lt;em&gt;não gosto
desse termo, pirata é quem saqueia navios em alto mar!&lt;/em&gt;) que mais os
incomoda é a praticada por editoras e por cursinhos pré-vestibular, os
quais inserem textos em apostilas e livros didáticos sem pedir
autorização e sem remunerar os autores. Miguel falou que não se incomoda
de pessoas copiarem seus livros para estudo, caso não possam comprar.
Fernando Morais disse que uma vez pesquisou os livros dele que estavam
disponíveis na internet para download não autorizado e achou as cópias
de qualidade muito ruim, com muitos erros devidos ao processo de
“scanneamento”, não ameaçando assim a venda do livro de papel. Ele
também disse que tem vontade de propor à editora fazer uma experiência
de liberar para download alguns livros cujas vendas já estão
estabilizadas e permitir que as pessoas paguem a quantia que desejarem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da visão ainda conservadora dos convidados em relação aos
direitos autorais, foi interessante conhecer alguns detalhes do mercado
literário, bem como uma infração de direitos autorais que geralmente não
é mostrada: a praticada pelas próprias editoras.&lt;/p&gt;</summary><category term="cultura livre"></category><category term="direitos autorais"></category><category term="eventos"></category><category term="flica"></category><category term="literatura"></category></entry><entry><title>Dublin - Mobilidade Urbana</title><link href="http://wille.blog.br/2011/09/dublin-mobilidade-urbana" rel="alternate"></link><updated>2011-09-26T09:07:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-09-26:2011/09/dublin-mobilidade-urbana</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Bicicletário no centro da
cidade" src="http://images.wille.blog.br/imag0178.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mobilidade urbana em Dublin tem mais pontos positivos que negativos.
Um ponto negativo é o custo alto do transporte público. O ônibus, o VLT
(lá chamado de Luas) e o trem custam entre € 1,20 e € 3,60, dependendo
da distância que você vai percorrer. Um trajeto do centro para um bairro
afastado custa por volta de € 2,30. Sendo que a integração entre os
sistemas de transporte público não é gratuita. Assim se precisar pegar
um trêm e um ônibus, é necessário pagar duas passagens. Ouvi alguns
colegas do curso reclamarem de atrasos dos ônibus também. O interessante
é que há um desconto se você comprar o ticket de ida e volta. É possível
comprar também tickets com desconto que dão direito a viagens ilimitadas
durante uma certa quantidade de dias ou por um mês ou um ano inteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto negativo são os semáforos. O pedestre não tem prioridade na
hora de atravessar a rua! O tempo de espera para abrir o sinal é muito
grande e o semáforo só fica aberto pelo tempo suficiente para se
atravessar a rua. Se você estiver a alguns metros de distância da
esquina, quando o sinal abre, é provável que não consiga atravessar a
tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Estação das Dublin
Bikes" src="http://images.wille.blog.br/imag0001.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal ponto positivo, por outro lado, é o estímulo ao uso de
bicicletas. Há uma boa quantidade de ciclofaixas, ciclovias,
bicicletários e um sistema de aluguel de bikes chamado &lt;a href="http://www.dublinbikes.ie"&gt;Dublin
Bikes&lt;/a&gt; (foto acima). Tentei alugar uma bike,
mas não consegui, provavelmente porque eu não tinha limite suficiente no
cartão de crédito para a taxa de garantia, que é cobrada quando a bike
não é devolvida em 24h. O preço pelo uso das Dublin Bikes é muito bom.
Você pode fazer um cartão que vale por um ano e custa €10. Quando você
usa as bicicletas, a primeira meia hora é gratuita e depois há uma taxa
de mais ou menos € 1,50 por hora. Assim, quem percorre pequenas
distâncias não vai pagar quase nada, além de não ter que se preocupar
com manutenção das bicicletas nem com a possibilidade de roubo. As
estações das Dublin Bikes, por enquanto, estão mais presentes na parte
central da cidade. Pelo que vi, o sistema é bastante utilizado. Perto do
hostel em que eu fiquei, por exemplo, havia duas estações e no início da
manhã era difícil encontrar bicicletas disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das Dublin Bikes, existe uma outra iniciativa para estimular o uso
de bicicletas chamado Cycle to Work. Não sei se entendi bem o
funcionamento, mas é um programa que permite ao trabalhador comprar um
bicicleta com abatimento de impostos e com o valor parcelado e
descontado diretamente no salário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trânsito da cidade é seguro para se pedalar e há um número enorme de
ciclistas pelas ruas. A
&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/aoifejohanna/"&gt;Aiofe&lt;/a&gt; me contou que há
muito furto de bicicletas, por isso, é comum ver bicicletas com duas ou
até três travas nos bicicletários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=29 w=333 h=248 float=right] [singlepic id=30 w=333 h=248
float=left]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o uso de carro é desestimulado pelas taxas de estacionamento
que são cobradas em toda a cidade. Mesmo em cidades pequenas, como em
Cavan que só possui três mil habitantes na zona urbana, é necessário
pagar para estacionar na rua. Considero essa política bastante justa e
necessária! Não cheguei a ver nenhum congestionamento lá...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usei ônibus e o VLT apenas uma vez em Dublin e peguei o trem três vezes
para ir em bairros mais afastados. Como a escola, o hostel e a maioria
dos locais que visitei eram no centro da cidade, pude fazer tudo
caminhando mesmo ou com a bicicleta que comprei lá.&lt;/p&gt;</summary><category term="bicicleta"></category><category term="dublin"></category><category term="fotografia"></category><category term="irlanda"></category><category term="mobilidade urbana"></category><category term="transporte público"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Dublin</title><link href="http://wille.blog.br/2011/09/dublin" rel="alternate"></link><updated>2011-09-24T00:38:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-09-24:2011/09/dublin</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="River
Liffey" src="http://images.wille.blog.br/dscn0096.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheguei em Dublin na tarde do dia 03 de agosto. Como é bem comum por lá,
estava nublado... Fiquei com muito medo de ser barrado pela imigração,
pois o oficial estava claramente desconfiado, fez muitas perguntas e
pediu pra ver reserva do hotel, bilhete do voo de volta, enquanto que
outras pessoas ele tinha liberado rapidamente... Fiquei bem nervoso ao
responder às perguntas, mas fui liberado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá no aeroporto, eu peguei um ônibus até a O'Connell Street, uma das
principais ruas do centro de Dublin e então pedi informação até achar a
estação do Luas (sistema de &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Vlt"&gt;Veículo Leve sobre
Trilhos&lt;/a&gt;). O Luas me deixou a alguns
metros do hostel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FIquei hospedado no &lt;a href="http://www.generatorhostels.com/en/dublin/"&gt;Generator
Hostel&lt;/a&gt;, uma rede de hostels
presente em mais quatro ou cinco cidades da Europa. O Generator de
Dublin começou a funcionar há pouco tempo, assim as diárias estavam em
promoção e bem em conta: € 10 (quarto coletivo, sem direito a café da
manhã). Esse foi o hostel com a melhor estrutura que já conheci. Além de
camas, colchões e estrutura toda nova, ele é bem seguro, limpo, possui
uma sala com projetor e poltronas pra assistir filme e jogar vídeo-game,
computadores pra acesso gratuito e até um bar. A localização dele também
é muito boa, em frente a um supermercado e perto do centro da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=24 w=333 h=250 float=left] [singlepic id=17 w=333 h=250
float=right]&lt;br /&gt;
Gastei muito tempo nos dois primeiros dias em Dublin pesquisando preços
de celular e câmera fotográfica, pois perdi o celular em Istambul e eu
tinha pretensões de comprar uma câmera melhor. Gastar tempo com compras
é uma das piores coisas que se pode fazer numa viagem, além disso os
preços lá nem estavam tão interessantes... Acabei não comprando a câmera
e comprei um HTC Wildfire, que roda Android 2.2 e tem uma câmera de 5MP
razoável. Esse tempo perdido acabou fazendo falta mais tarde...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos primeiros dias, meu inglês elementar não me permitiu conversar
muito, apesar de eu ter tentado bastante. A partir do segundo dia de
aula, foi que consegui levar umas conversas. Conheci muita gente, de
diversos lugares do mundo e conversei bastante nessa viagem. O curso não
foi tão produtivo quanto o de espanhol que fiz na Argentina no ano
passado, mas consegui melhorar muito minha compreensão e minha fala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="River Liffey num dia de
Sol" src="http://images.wille.blog.br/imag0170.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em minha primeira semana lá, o tempo estava quase sempre nublado. Era
raro o Sol aparecer. Um dia, enquanto eu andava na rua que margeia o Rio
Liffey, o Sol saiu detrás das nuvens e fez tudo reluzir. É incrível como
tudo muda com mais luz. A cidade parece ganhar mais vida. Sempre que
isso acontecia, me lembrava de "&lt;em&gt;Here comes the sun&lt;/em&gt;", dos Beatles.
Agosto é o mês mais chuvoso em Dublin, porém a chuva geralmente era bem
fina e rápida e não chegou a atrapalhar meus planos. A temperatura
estava bem agradável, só à noite que fazia um pouco mais de frio...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=18 w=333 h=250 float=left] [singlepic id=25 w=333 h=250
float=right]&lt;br /&gt;
Dublin não é uma grande metrópole e não oferece muita coisa pra
fazer... Achei ruim que quase todos os museus e galerias fecham às 17h
(mesmo anoitecendo às 22h em Agosto). Depois desse horário, não havia
muita opção, além de ir para os pubs, que são muito legais,
principalmente pela música ao vivo, presente em praticamente todos eles
durante as tardes e noites. Os pubs mais frequentados da região de
Temple Bar costumam ter música folk e rock. Os mais tradicionais, por
sua vez, dão preferência pela música tradicional irlandesa. A decoração
dos pubs mais tradicionais é bem interessante também. Outra coisa boa é
que não é cobrado couvert artístico... inclusive se não quiser consumir
nada, você pode ir lá só pra apreciar a música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostei também dos parques de Dublin, da tranquilidade das ruas, do River
Liffey (um rio limpo!) dividindo a cidade em norte e sul... Nos próximos
posts, contarei um pouco mais sobre Dublin e a cultura irlandesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=22 w=333 h=250 float=right] [singlepic id=21 w=333 h=250
float=left]&lt;/p&gt;</summary><category term="dublin"></category><category term="fotografia"></category><category term="irlanda"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Istambul</title><link href="http://wille.blog.br/2011/09/istambul" rel="alternate"></link><updated>2011-09-08T23:21:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-09-08:2011/09/istambul</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="dscn0296" src="http://images.wille.blog.br/dscn0296.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embarquei para Istambul às 23h do dia 01/08 em São Paulo. Como comprei a
passagem para Dublin por uma empresa aérea da Turquia, era necessário
fazer uma conexão lá em Istambul. O voo foi muito tranquilo, acho que
dormi cerca de 6h. Da janela do avião, consegui ver o deserto do Saara e
também a cidade de Palermo, na ilha da Sicília!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chegada em Istambul foi às 17h da tarde (no fuso de lá). Passei pelo
controle de passaportes, que é bem tranquilo, pois não é necessário
visto prévio e não te fazem nenhuma pergunta, nem exigem nada. Depois
fui procurar o Hotel Desk da Turkish Airlines no aeroporto, pois eu
tinha visto no site da empresa, que ela oferecia hospedagem gratuita
para quem tivesse que ficar mais de 10h em Istambul aguardando a
conexão. Lá no Hotel Desk conheci um brasileiro que também estava indo
pra Dublin. Uns 30 minutos depois uma van da Turkish nos levou para o
hotel e lá conhecemos mais uns brasileiros e resolvemos sair juntos pra
conhecer o centro da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o hotel era bem afastado do centro da cidade, foi bom andar em
grupo, pois pudemos dividir um táxi e conhecer vários locais. Primeiro
fomos na Sultanahmet, uma praça onde estão algumas construções
históricas de Istambul, como a Basílica de Santa Sofia e a Mesquita
Azul. Como já era noite, não pude entrar em nenhum desses lugares. Pude
ver algumas pessoas em frente a uma mesquita, tirando os calçados e
fazendo a posição para rezar. Vi também muitas mulheres com véu na
cabeça ou vestindo a burca. Mesmo considerando a burca uma opressão
contra as mulheres, foi interessante ver de perto uma cultura tão
diferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imag0229" src="http://images.wille.blog.br/imag0229.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramos para comer um ótimo kebab e comemos mais uma coisa que não
lembro o nome, mas eram uns vegetais ralados e enrolados numa folha. Os
turcos gostam muito de tomate e de pepino, os servem até no café da
manhã! Azeitonas e frutas secas são bem populares por lá também. No café
da manhã do hotel, conheci uns queijos, mortadelas e salsichas bem
diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de comer, caminhamos mais um pouco pelos arredores e, em seguida,
pegamos um táxi para passar para a parte da cidade chamada de Gálata. Lá
caminhamos pela avenida Istiklal, uma rua de pedestres como as que
existem em qualquer grande cidade. A Istiklal parece interminável e,
mesmo à noite, com poucas lojas abertas, havia muita gente circulando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de quase 30 minutos caminhando, pegamos um táxi pro hotel. O
taxista era um maluco que em grande parte do trajeto andou a mais de 150
km/h! Em alguns momentos, o ponteiro bateu nos 200 km/h! Nessa rodovia
que a gente estava, o limite de velocidade era 120 km/h... Tentamos
pedir pra reduzir, mas ele não levou a sério. Então, o único jeito foi
curtir a experiência e respirar aliviado após cada curva e ultrapassagem
que o maluco fazia. Pra completar, ele não conhecia a rua do hotel e
teve que dar algumas voltas no bairro pra encontrar. Lá em Istambul me
pareceu muito comum dirigir sem cinto de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostei muito do verão de Istambul. Início de noite com temperatura
agradável, muita gente nas praças e nas ruas até tarde e muita
diversidade de culturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha primeira passagem por Istambul terminou aí. No outro dia, só deu
tempo de tomar café e ir para o aeroporto pegar o voo pra Dublin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Volta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na viagem de volta para o Brasil, cheguei mais tarde em Istambul, por
volta de 20h30. No controle de passaportes, o oficial era um cara jovem,
mais ou menos da minha idade. O cara olhou a capa do passaporte e falou:
"&lt;em&gt;Ohhh! Brazil!!! I like Brazil!&lt;/em&gt;". Daí carimbou o passaporte sem pensar
duas vezes, me perguntou como se fala "&lt;em&gt;Hello!&lt;/em&gt;" em português e disse
que gostava muito do futebol brasileiro. A recepção amistosa e a
temperatura mais amena me lembraram que o frio irlandês tinha ficado pra
trás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fui ao Hotel Desk solicitar a hospedagem e dessa vez tive mais sorte: me
colocaram num hotel bem perto do centro da cidade! Quando cheguei no
hotel já passava das 21h, então não me aventurei a sair pela cidade. Só
procurei um lugar perto do hotel pra comprar algo pra comer e procurei
saber se era seguro sair de manhã cedo pra conhecer alguns locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No quarto do hotel, fiquei assistindo a Al Jazeera em inglês até o sono
chegar. O tema principal era a iminente queda de Kadafi na Líbia. Depois
passou um documentário que achei interessante sobre a discriminação
sofrida por muçulmanos nos Estados Unidos, principalmente após o 11 de
setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia seguinte, acordei às 5h30 da manhã, tomei banho e peguei um táxi
para visitar novamente a Sultanahmet Square, mas agora com luz do sol.
Depois andei por algumas ruas até a orla do belo Mar de Mármara. Muitas
fotos depois, voltei para o hotel para tomar café e pegar a van para o
aeroporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imag0248" src="http://images.wille.blog.br/imag0248.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alguns pontos sobre Istambul:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pouca gente fala inglês em Istambul. Taxistas, garçons e vendedores
    geralmente sabem pouca coisa além de dizer o preço dos produtos,
    &lt;em&gt;hello&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;thank you&lt;/em&gt;. Penso que é um lugar muito interessante pra
    voltar e conhecer melhor, porém o ideal seria saber falar a língua
    turca pra poder conversar com as pessoas e conhecer a fundo a
    cultura do lugar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Antes de viajar, eu assisti um documentário chamado "&lt;em&gt;Crossing the
    bridge - The sound of Istanbul&lt;/em&gt;". É um bom documentário sobre a
    música de lá.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Algumas fotos...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[nggallery id=2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fotos são quase todas da viagem de volta, pois a câmera que eu levei
não funciona bem com pouca iluminação.&lt;/p&gt;</summary><category term="fotografia"></category><category term="istambul"></category><category term="turquia"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Gnome 3</title><link href="http://wille.blog.br/2011/07/gnome-3" rel="alternate"></link><updated>2011-07-13T21:58:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-07-13:2011/07/gnome-3</id><summary type="html">&lt;p&gt;Troquei o &lt;a href="http://kde.org"&gt;KDE&lt;/a&gt;, que eu usava no meus computadores há
cerca de 4 anos pelo &lt;a href="http://www.gnome3.org/index.html.pt_BR"&gt;GNOME 3&lt;/a&gt;.
Inicialmente eu só queria testar a nova versão do Gnome, que parecia
bastante atraente, mas em pouco tempo, me fez abandonar o KDE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que eu vi de melhor no Gnome 3:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="gnome 3
desktop" src="http://images.wille.blog.br/gnome3-blog-desktop.jpg" title="gnome 3 desktop" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Design simples, eficiente e bonito&lt;/strong&gt;. Destaque para a fonte de texto
padrão, que melhora muito o aspecto de todo o desktop e dos aplicativos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/gnome3-blog.jpg" title="gnome3-blog" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Distraction-Free&lt;/strong&gt;. O Gnome tem apenas uma barra de painel na parte
de cima da tela (do jeito que eu sempre usava no KDE). Além disso, o
Gnome eliminou a barra de tarefas (aquela barra que mostra todas as
janelas abertas no momento) e escondeu a bandeja do sistema num canto
inferior da tela. O resultado disso é que você tem um desktop ao mesmo
tempo fácil de utilizar e com muitos recursos, porém limpo, sem ícones
de programas tirando sua concentração. Uso um cliente de twitter e
identi.ca e, quando utilizava KDE, a todo momento eu clicava no ícone
dele na bandeja quando tinha algo novo ou mesmo sem ter novos posts. Com
o Gnome, é comum eu passar bastante tempo sem nem lembrar do identi.ca e
do twitter. A ausência da barra de tarefas também diminui a distração.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="desktop"></category><category term="dicas de software"></category><category term="gnome"></category><category term="gnome3"></category><category term="software livre"></category></entry><entry><title>Atualizando...</title><link href="http://wille.blog.br/2011/07/atualizando" rel="alternate"></link><updated>2011-07-13T21:23:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-07-13:2011/07/atualizando</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mais uma vez, deixei o blog bastante tempo abandonado... para compensar,
vou tentar resumir alguns acontecimentos desse período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FISL&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Esse ano não fui ao &lt;a href="http://softwarelivre.org/fisl12"&gt;FISL&lt;/a&gt;... apesar
de ter conseguido assistir bastante coisa pela TV SL, fiquei arrependido
de não ter ido. A programação tava muito interessante, com vários temas
novos e debates importantes. Bateu também saudade de Porto Alegre!
Pretendo ir na &lt;a href="http://latinoware.org/"&gt;Latinoware&lt;/a&gt; esse ano e talvez no
&lt;a href="http://ensl.org.br/"&gt;Encontro Nordestino de Software Livre&lt;/a&gt;, em Maceió.
No ano que vem, não quero faltar ao FISL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenStreetMap&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Tô colaborando bastante com o &lt;a href="http://www.osm.org"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;, um
projeto que tem o objetivo de produzir mapas colaborativamente na rede e
com a mesma filosofia do software livre (usar e modificar livremente os
mapas desde que mantenha essa mesma liberdade). Recebi um aparelho de
GPS emprestado do OSM Brasil e consegui envolver mais alguns professores
e alunos da UFRB em um projeto de mapeamento das cidades do Recôncavo.
Além de produzir o mapa das cidades, vamos fazer um pequeno mapeamento
cultural, disponibilizando informações em texto, foto, áudio e vídeo
sobre os locais mais relevantes da cidade. Pedalei 14 km em Cachoeira
com o GPS para fazer o mapeamento de grande parte da cidade. O resultado
disso&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/?lat=-12.60123&amp;amp;lon=-38.96428&amp;amp;zoom=17&amp;amp;layers=M"&gt;já tá no
OSM&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixando o recôncavo de lado, também já tracei e identifiquei as ruas de
vários bairros de
&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/?lat=-14.20421&amp;amp;lon=-41.67242&amp;amp;zoom=16&amp;amp;layers=M"&gt;Brumado&lt;/a&gt;,
minha cidade natal, mas como lá tinha disponível imagens de satélite,
não precisei percorrer as ruas com o GPS. Uma questão que tenho pensado
a respeito, é como envolver mais gente nesse processo de modo que a
atualização dos dados do mapa posteriormente não dependa apenas de mim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Curso de GNU/Linux&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Ministrei um curso de Introdução ao GNU/Linux para alunos de Ciências
Exatas da &lt;a href="http://www.ufrb.edu.br"&gt;UFRB&lt;/a&gt;. Gostei do resultado, apesar de
2/3 da turma que só estava lá por causa do certificado, tinha 1/3 com
muito interesse em aprender... Algo que me agradou muito é que consegui
ser bastante organizado, preparei bem as aulas e os slides. O ruim foram
as dificuldades na infraestrutura do laboratório (computadores
problemáticos e internet lenta). Utilizei o Ubuntu 10.10 no curso. No
segundo semestre vou ministrar esse curso pelo menos pra mais uma turma.
Tô a fim de organizar um grupo pra estudar Python e fazer uns &lt;a href="http://pet.inf.ufsc.br/dojo/o-que-eh-dojo/"&gt;coding
dojos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estudos&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Em relação aos estudos, desde abril me perdi na desorganização. A única
coisa que tenho conseguido estudar é Inglês. Tenho utilizado os Podcasts
do &lt;a href="http://www.eslpod.com/website/index_new.html"&gt;ESL Pod&lt;/a&gt;, algumas
coisas da &lt;a href="http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/"&gt;BBC Learning
English&lt;/a&gt; e uma
&lt;a href="http://www.cambridge.org/br/elt/catalogue/subject/project/item404538/Essential-Grammar-in-Use/?site_locale=pt_BR"&gt;gramática&lt;/a&gt;
que comprei ano passado. Por falar nisso, vou pra Dublin (Irlanda) em
agosto fazer um intensivo de inglês de duas semanas. Preferia viajar
pela América do Sul, mas tenho sentindo muita necessidade de compreender
e falar inglês minimamente bem. A viagem tem conexão em Istambul na ida
e na volta e como o tempo de espera é bem longo, acho que vou conseguir
dar uma volta pela cidade. Eu deveria ter me atentado dessa
possibilidade e escolhido vôos com um intervalo ainda maior em
Istambul.... Comecei a estudar um pouco da língua turca, só pra dizer
bom dia, obrigado, etc e tal...&lt;/p&gt;</summary><category term="estudos"></category><category term="fisl"></category><category term="gnulinux"></category><category term="mapas"></category><category term="openstreetmap"></category><category term="software livre"></category></entry><entry><title>Como foi o Flisol 2011 em Cruz das Almas...</title><link href="http://wille.blog.br/2011/04/como-foi-o-flisol-2011-em-cruz-das-almas" rel="alternate"></link><updated>2011-04-10T23:54:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-04-10:2011/04/como-foi-o-flisol-2011-em-cruz-das-almas</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/palestra-multitoques.jpg" title="Luiz Paulo Colombiano e Everton apresentando palestra sobre Interfaces Multitoques" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado, realizamos o &lt;a href="http://ufrb.edu.br/flisol"&gt;Flisol em Cruz das
Almas/BA&lt;/a&gt;. O evento foi organizado por mim e
por meu colega de trabalho e amigo &lt;a href="http://www.cesarvelame.com"&gt;César
Velame&lt;/a&gt;. A grande surpresa do evento foi o
grande público. A sala ficou cheia durante todo o dia e as oficinas
tiveram grande procura também. O público fez muitas perguntas e
participou ativamente do evento. Além disso, tivemos uma grande
participação de mulheres: 40% do público registrado, o que é uma
proporção elevada em relação a outros eventos da área de tecnologia!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creio que conseguimos montar uma programação bem balanceada entre
palestras com conteúdo mais técnico e palestras sobre aspectos
ideológicos do software livre e de nível iniciante. Instalamos GNU/Linux
nos notebooks de algumas pessoas e distribuímos DVD's com Ubuntu 10.10,
softwares livres para Window\$ e Mac O\$, manuais, livros e vídeos sobre
cultura digital e software livre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/publico-flisol.jpg" title="público durante palestras do Flisol" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agradeço aos amigos palestrantes que vieram de Salvador e colaboraram
para fazermos um excelente evento e também ao apoio da COTEC/UFRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estou bem animado pra realizar outros eventos em Cruz das Almas, vou
começar a planejar com César um evento maior para o segundo semestre.
Também já temos mais algumas idéias em mente para difundir o software
livre na UFRB. Esta semana vou começar a ministrar um curso de
Introdução ao GNU/Linux para os alunos do Bacharelado em Ciências Exatas
e Tecnológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ufrb.edu.br/flisol/galeria-de-fotos/"&gt;Mais fotos do Flisol Cruz das
Almas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://flisol.info/FLISOL2011/Fotos"&gt;Fotos do Flisol 2011 em toda a América
Latina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="cruz das almas"></category><category term="eventos"></category><category term="flisol"></category><category term="flisol2011"></category><category term="software livre"></category></entry><entry><title>Participe do Flisol 2011 - Cruz das Almas</title><link href="http://wille.blog.br/2011/03/participe-do-flisol-2011-cruz-das-almas" rel="alternate"></link><updated>2011-03-28T11:35:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-03-28:2011/03/participe-do-flisol-2011-cruz-das-almas</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.ufrb.edu.br/agencia/images/stories/cartaz-flisol.jpg" title="Cartaz Flisol 2011 Cruz das Almas" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estou na organização do &lt;strong&gt;Flisol 2011&lt;/strong&gt;, em Cruz das Almas/BA. O evento
será realizado dia 09 de Abril a partir das 09h, no Pavilhão de Aulas 1
do Campus da UFRB. Na programação, teremos algumas palestras, oficinas,
instalação e distribuição de softwares livres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As palestras já confirmadas são as seguintes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;O que é Software Livre e por que utilizar?&lt;/strong&gt; – Wille Marcel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desenvolvimento de Sites com CMS&lt;/strong&gt; – César Velame&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Interfaces multitoques em ambientes livres&lt;/strong&gt; – Luís Paulo
    Colombiano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ekaaty Linux&lt;/strong&gt; – Nadilson dos Santos de Santana&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Além disso, Aurélio Heckert e Valéssio Brito vão apresentar duas
palestras sobre &lt;strong&gt;Arte com Softwares Livres&lt;/strong&gt;, participe da escolha dos
temas, votando na enquete no site&lt;a href="http://www.ufrb.edu.br/flisol"&gt;http://www.ufrb.edu.br/flisol&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FLISOL (Festival Latinoamericano de Instalação de Software Livre) é o
maior evento de divulgação de Software Livre da América Latina. Ele
acontece desde 2005 e seu principal objetivo é promover o uso de
software livre, apresentando sua filosofia, seu alcance, avanços e
desenvolvimento ao público em geral. Além de Cruz das Almas, o evento
será realizado, no mesmo dia, em centenas de cidades de toda a América
Latina. Confira se haverá Flisol na sua cidade no &lt;a href="http://flisol.net"&gt;site
oficial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixe o &lt;a href="http://images.wille.blog.br/cartaz-flisol2.pdf"&gt;cartaz em
PDF&lt;/a&gt;,
imprima e ajude a divulgar o evento.&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="cruz das almas"></category><category term="eventos"></category><category term="flisol"></category><category term="software livre"></category></entry><entry><title>Pouca Vogal e Chapada Diamantina</title><link href="http://wille.blog.br/2011/03/pouca-vogal-e-chapada-diamantina" rel="alternate"></link><updated>2011-03-20T23:25:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-03-20:2011/03/pouca-vogal-e-chapada-diamantina</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sempre escrevo posts e acabo demorando muito de postar, tanto que às
vezes as notícias ficam velhas... No final de janeiro fui no show do
&lt;a href="http://www.poucavogal.com.br"&gt;Pouca Vogal&lt;/a&gt;, em Irecê-BA, e fui pela
primeira vez na Chapada Diamantina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/poucavogal-irece.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/poucavogal-irece.jpg" title="Pouca Vogal em Irecê" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de muitos anos, consegui ver Gessinger tocar ao vivo! Sempre quis
ver um show dos Engenheiros do Hawaii ou do Pouca Vogal, mas nunca havia
tido uma oportunidade. Finalmente consegui! Gostei muito do show, mas
gostaria de assisti-lo em um teatro, que é um ambiente mais adequado à
sonoridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o show foi em Irecê, numa sexta-feira, aproveitei pra passar o fim
de semana na Chapada Diamantina, em Lençóis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheguei em Lençóis no sábado à tarde, fui recuperar uma parte do sono
perdido das últimas duas noites e depois fui conhecer a cidade e
procurar um passeio pra fazer no domingo. Me interessei por uma trilha
de bike, mas pra fazer sozinho ficava muito caro, então acabei optando
por um outro passeio que visitava algumas grutas, uma cachoeira e o
Morro do Pai Inácio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/kdk_1462.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_1462.jpg" title="Pôr do Sol no Morro do Pai Inácio" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostei bastante de subir o Morro do Pai Inácio. Desde que li "&lt;a href="http://wille.blog.br/2010/02/novos-livros/"&gt;Na
natureza selvagem&lt;/a&gt;", tenho
me interessado por montanhismo. Tenho planos de subir o Pico das Almas,
um dos pontos mais altos do nordeste, em Rio de Contas, perto de
Brumado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente, o tempo que passei lá em Lençóis foi muito curto e não deu
pra conhecer muitos locais. Tenho que voltar lá outra vez e, de
preferência, com uma bicicleta pra fazer umas trilhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/kdk_1447.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_1447.jpg" title="No morro do Pai Inácio" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/kdk_1450.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_1450.jpg" title="BR-242 vista do alto do Morro" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="chapada diamantina"></category><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="lençóis"></category><category term="montanha"></category><category term="pouca vogal"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Aprendizagens</title><link href="http://wille.blog.br/2011/02/aprendizagens" rel="alternate"></link><updated>2011-02-19T10:18:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-02-19:2011/02/aprendizagens</id><summary type="html">&lt;p&gt;Como falei no &lt;a href="http://wille.blog.br/2011/01/2010-2011-destinos/"&gt;primeiro post do
ano&lt;/a&gt;, minha principal
meta para 2011 é estudar mais. No entanto, a princípio não pretendo
fazer cursos "formais". Então resolvi começar uma série de posts
relatando o que tenho aprendido/estudado. Assim, além de me motivar,
talvez posso motivar outras pessoas a estudar mais também.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de não querer fazer cursos formais, tenho um grande problema de
auto-disciplina que me atrapalha bastante nos estudos. Em Janeiro,
comecei bem o ano. Encontrei um livro sobre design &lt;em&gt;("Novos fundamentos
do design")&lt;/em&gt; na biblioteca da universidade em que trabalho e li quase
70% dele. Estudei também alguns assuntos de programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de janeiro, achei uns cursos com inscrições abertas na &lt;a href="http://www.p2pu.org"&gt;P2P
University&lt;/a&gt;. A idéia da P2PU é ser uma plataforma
web onde qualquer pessoa pode oferecer um curso sobre qualquer tema.
Quem se interessar pelo curso, solicita a vaga e faz o curso. Além
disso, todo o material é distribuído na rede de forma livre para que
mesmo quem não se inscreveu tenha acesso ao conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consegui vaga nos cursos de &lt;a href="http://http://espanolparaextranjeros.pbworks.com/"&gt;Espanhol para
estrangeiros&lt;/a&gt; e no de
&lt;a href="http://p2pu.org/general/algority-estructuras-de-datos"&gt;Algoritmos e Estruturas de
Dados&lt;/a&gt;, que
também é ministrado em espanhol. Os cursos estão sendo muito produtivos,
tive problemas para acompanhá-los no início de fevereiro por conta de
algumas viagens que fiz e que desorganizaram minha rotina, mas agora já
tá normalizado. Além disso, no curso de Algoritmos gasto muito tempo
redigindo algumas respostas dos exercícios, pois ainda tenho dificuldade
para escrever em Espanhol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estar inscrito num curso, mesmo que informal, é algo que me ajuda a ter
mais disciplina. Outra coisa que já me ajudou bastante foi colocar na
parede do quarto uma lista de tarefas a cumprir. Voltarei a escrever
assim que tiver mais novidades em relação aos estudos.&lt;/p&gt;</summary><category term="estudos"></category><category term="p2pu"></category></entry><entry><title>Artigo publicado em ebook</title><link href="http://wille.blog.br/2011/01/artigo-publicado-em-ebook" rel="alternate"></link><updated>2011-01-25T23:37:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-01-25:2011/01/artigo-publicado-em-ebook</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoje descobri que um artigo que escrevi com &lt;a href="http://ufrb.edu.br/alenelins/"&gt;Alene
Lins&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://sulesampaio.blogspot.com/"&gt;Sule
Sampaio&lt;/a&gt; foi publicado no ebook
"&lt;a href="http://lantec.fae.unicamp.br/lantec/publicacoes/amaral,pretto-hackers.pdf"&gt;Ética, Hacker e a
Educação&lt;/a&gt;",
organizado pelos professores Sérgio Amaral (Unicamp) e &lt;a href="http://www.pretto.info"&gt;Nelson
Pretto&lt;/a&gt;(UFBA). O artigo em que contribuí
chama-se "&lt;strong&gt;Cultura Digital e Comunidades de Software Livre: uma Prática
Colaborativa&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro é resultado da produção da disciplina "Ética Hacker e Educação",
que foi ministrada simultaneamente na UFBA e na UNICAMP. Cursei essa
disciplina como aluno especial na UFBA no semestre 2009.2 e, na ocasião,
inclusive organizamos &lt;a href="http://wille.blog.br/2009/10/apresentacao-no-evento-a-etica-hacker-e-a-sociedade-livre/"&gt;um
seminário&lt;/a&gt;.
O ebook está disponível para &lt;a href="http://lantec.fae.unicamp.br/lantec/publicacoes/amaral,pretto-hackers.pdf"&gt;download
gratuito&lt;/a&gt;
e, infelizmente, acho que esqueceram de colocar uma licença &lt;a href="http://creativecommons.org.br"&gt;Creative
Commons&lt;/a&gt; nele...&lt;/p&gt;</summary><category term="cultura digital"></category><category term="ebook"></category><category term="estudos"></category><category term="software livre"></category></entry><entry><title>2010-2011, destinos</title><link href="http://wille.blog.br/2011/01/2010-2011-destinos" rel="alternate"></link><updated>2011-01-05T22:59:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-01-05:2011/01/2010-2011-destinos</id><summary type="html">&lt;p&gt;Inspirado num &lt;a href="http://vimeo.com/17792958"&gt;vídeo que vi no vimeo&lt;/a&gt;,
resolvi fazer um semelhante com as melhores fotos que fiz em 2010, assim
teria um registro do que foi o ano pra mim. Consegui organizar as fotos
e montá-las no vídeo em ordem cronólogica. Nem todos os acontecimentos
importantes do ano estão retratados e a quantidade de fotos de cada
evento pode não estar proporcional à importância que tiveram. Não tenho
fotos das visitas que fiz aos meus amigos em Aracaju, por exemplo. E
essas visitas foram sempre muito importantes e prazerosas pra mim.
Algumas fotos do final do vídeo foram feitas pelo meu irmão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="640" height="510" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"&gt;&lt;param name="src" value="http://blip.tv/play/AYKZ2kUA"&gt;&lt;/param&gt;&lt;param name="allowfullscreen" value="true"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="510" src="http://blip.tv/play/AYKZ2kUA" allowfullscreen="true"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazendo um balanço agora, vejo que 2010 foi um ano que estudei pouco. Em
2008 eu concluí a graduação no primeiro trimestre do ano, comecei uma
especialização à distância no final do ano, mas não gostei e abandonei
no primeiro mês. Em 2009, eu cursei três disciplinas do Bacharelado em
Ciências Exatas e Tecnológicas da UFRB (abandonei pelas dificuldades de
locomoção até Cruz das Almas) e cursei uma disciplina como aluno
especial no mestrado em educação da UFBA, o que foi muito produtivo. Em
2010 minha idéia era estudar em casa, sozinho, de forma autodidata, no
entanto não tive a disciplina suficiente pra isso. Meu objetivo
principal em 2011 é estudar bastante. Não sei se vou fazer algum curso
regular, mas vou organizar meu tempo e priorizar os estudos. Com o
conhecimento que eu adquirir, vou poder realizar outros objetivos que
almejo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, em 2011, entre outras coisas, pretendo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;viajar tanto ou mais que em 2010;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ler mais (acho que melhorei o número de leituras em 2010, mas
    preciso dedicar mais tempo aos livros);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;estudar inglês, o suficiente para me comunicar;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;continuar melhorando o espanhol;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;continuar praticando esportes com regularidade (desde final de
    outubro estou nadando toda semana, além do futebol que jogo quase
    todas as quartas).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="2010"></category><category term="2011"></category><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="meus vídeos"></category><category term="planos"></category><category term="vídeo"></category></entry><entry><title>Um preto e branco diferente com o GIMP</title><link href="http://wille.blog.br/2010/11/um-preto-e-branco-diferente-com-o-gimp" rel="alternate"></link><updated>2010-11-30T21:15:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-11-30:2010/11/um-preto-e-branco-diferente-com-o-gimp</id><summary type="html">&lt;p&gt;O
&lt;a href="http://www.ogimp.com.br/" title="Gimp é um software livre para edição de imagens"&gt;Gimp&lt;/a&gt;
conta com uma biblioteca de processamento de imagens chamada GEGL, o
qual possui um efeito de Preto e Branco bem interessante. Vou mostrar
como utilizá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abra uma imagem colorida no Gimp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/tutorial-01.jpg" title="tutorial-01" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse o menu &lt;strong&gt;Ferramentas -&gt; Operação da GEGL&lt;/strong&gt;. Na janela de diálogo
que vai se abrir, selecione a operação &lt;strong&gt;c2g&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/galeria1.png" title="galeria1" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu geralmente uso a configuração padrão, mas você pode tentar parâmetros
diferentes para a operação. Esse efeito exige bastante processamento da
máquina, então demora alguns segundos para ser aplicado na imagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O resultado:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/tutorial-c2g-final.jpg" title="tutorial-c2g-final" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compare com o preto e branco tradicional do Gimp:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/tutorial-pbnormal.jpg" title="tutorial-pbnormal" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="c2g"></category><category term="fotografia"></category><category term="gimp"></category><category term="software livre"></category><category term="tutorial"></category></entry><entry><title>Encontro Mineiro de Software Livre - 2010</title><link href="http://wille.blog.br/2010/10/encontro-mineiro-de-software-livre-2010" rel="alternate"></link><updated>2010-10-24T12:35:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-10-24:2010/10/encontro-mineiro-de-software-livre-2010</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/emsl10-cracha.jpg" title="Crachá do EMSL" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semana passada participei pela primeira vez do &lt;a href="http://emsl.softwarelivre.org"&gt;Encontro Mineiro de
Software Livre&lt;/a&gt;, realizado na
Universidade Federal de Uberlândia. Apresentei um mini-curso de Inkscape
e uma palestra sobre softwares livres para edição de vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento teve um público bem pequeno, no entanto foi bem produtivo em
debates, conversas e contatos. Pude ver uma muito bem humorada palestra 
sobre geometria computacional com &lt;a href="http://www.ime.ufg.br/docentes/olepeter/"&gt;Ole Peter
Smith&lt;/a&gt;, dinamarquês e
professor da Universidade Federal de Goiás. Outra palestra interessante
foi a do &lt;a href="http://softwarelivre.org/wendellbg"&gt;Wendell Gonçalves&lt;/a&gt; sobre
software livre e educação, a qual mostrou alguns pontos de vista sobre
esse tema que eu ainda não tinha contato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, aconteceram duas boas desconferências. Numa delas,
discutimos sobre o conceito de Liberdade no Software Livre. Já no
sábado, tivemos a presença de dois integrantes do Circuito Fora do Eixo,
os quais afirmaram o interesse ideológico da FdE em migrar para software
livre, e discutimos como o movimento software livre pode colaborar para
isso. Pra quem não conhece, o &lt;a href="http://foradoeixo.org.br/"&gt;Circuito Fora do
Eixo&lt;/a&gt; é uma rede de coletivos culturais de
todo o país que trabalha com princípios como a economia solidária e o
cooperativismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro bom momento foi a palestra do &lt;a href="http://nighto.net/"&gt;Nighto&lt;/a&gt; sobre
&lt;a href="http://mapaslivres.org"&gt;Open Street Map&lt;/a&gt;. Quando voltei pra casa, me
cadastrei e já fiz várias contribuições. Uma coisa divertida de
colaborar com o OSM é relembrar os lugares em que estive em
&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/?lat=-18.9091&amp;amp;lon=-48.2654&amp;amp;zoom=14&amp;amp;layers=M"&gt;Uberlândia&lt;/a&gt;.
Também já fiz algumas edições nos mapas de Aracaju e Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostei bastante do EMSL e agradeço a excelente recepção e atenção da
turma que organizou o evento (tivemos até coffee break com pão de
queijo!). Disponibilizo aqui os slides da palestra "Análise dos
softwares livres para edição de vídeo". Faça o download dos &lt;a href="http://images.wille.blog.br/slide-analise-video.pdf"&gt;slides em
PDF
(585kb)&lt;/a&gt;
ou em &lt;a href="http://images.wille.blog.br/slide-analise-video.odp"&gt;ODP
(928kb)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="edição de vídeo"></category><category term="emsl"></category><category term="eventos"></category><category term="minas gerais"></category><category term="slide"></category><category term="software livre"></category><category term="uberlândia"></category></entry><entry><title>Futebol nos Pampas</title><link href="http://wille.blog.br/2010/10/futebol-nos-pampas-2" rel="alternate"></link><updated>2010-10-21T22:31:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-10-21:2010/10/futebol-nos-pampas-2</id><summary type="html">&lt;div class="mceTemp mceIEcenter" style="text-align: justify;"&gt;

![](http://images.wille.blog.br/kdk_0975.jpg "futebol na rua")
:   Meninos jogando bola na Ciudad Vieja, Montevideo

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;No táxi que peguei da rodoviária de Buenos Aires até o Hostel no dia em
que cheguei, os principais assuntos foram política e futebol. O taxista,
que fisicamente lembrava o Maradona, começou falando sobre o fim do
mandato do Lula nesse ano. Afirmou que o Brasil está indo bem e
questionou sobre quem provavelmente será o sucessor. Depois o tema mudou
para futebol. Falou que nós nos demos mal na Copa e que a Argentina
também, porém não queria a saída de Maradona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no táxi que peguei quando fui embora de BsAs, o assunto foi
principalmente futebol. Entretanto, o taxista me questionou também sobre
as diferenças sociais e econômicas que eu consegui perceber entre Brasil
e Argentina. Em seguida, começamos a falar de futebol. O taxista era
torcedor fanático do Lanús, time da cidade de mesmo nome, localizada na
região metropolitana de BsAs. Ele falou que toda a família torcia para o
Lanús e que o pai, ele e os irmãos são sócios do clube. Falou que com o
esforço dos sócios e da diretoria, conseguiram construir um estádio,
contratar bons jogadores e isso já está refletindo na performance do
time. Aí ele pegou o jornal pra me mostrar que o Lanús era o primeiro na
média de pontos das últimas três temporadas do Campeonato Argentino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A impressão que tive dos taxistas de BsAs foi muito boa. Todas as três
vezes que peguei táxi, os táxistas puxaram assunto e conversaram comigo
durante todo o percurso. Além disso, o preço é muito inferior ao do
Brasil...&lt;/p&gt;
&lt;div class="mceTemp mceIEcenter" style="text-align: justify;"&gt;

![](http://images.wille.blog.br/kdk_0822.jpg "La Bombonera")
:   La Bombonera (foto feita sem zoom!)

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Outro contato com futebol que tive na viagem foram as visitas à La
Bombonera, estádio do Boca Juniors, e ao Centenário, principal estádio
do Uruguai. Gosto muito de estádios, apesar de ter ído pela primeira vez
em um há apenas um ano (meus pais dizem que me levaram na Fonte Nova
quando eu era criança, mas não me lembro de nada...).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_649" align="aligncenter" width="600"
caption="La
Bombonera"]&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0827.jpg" title="La Bombonera 2" /&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O La Bombonera é muito interessante. Ele foi construído em uma área
pequena demais para um estádio tradicional. Assim, os arquitetos tiveram
que encontrar soluções para que ele coubesse na área e para que a
capacidade fosse compatível com a grandeza da torcida do Boca. Com isso,
as arquibancadas ficam muito próximas do gramado. Só tive acesso ao
setor central das arquibancadas, mas, pelo que vi, deve ser uma
experiência bem diferente assistir um jogo lá.&lt;/p&gt;
&lt;div class="mceTemp mceIEcenter" style="text-align: justify;"&gt;

![](http://images.wille.blog.br/kdk_0989.jpg "Estádio Centenário")
:   Estádio Centenário

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Já o estádio Centenário consegue ser exatamente o contrário do La
Bomboneira. Gramado bem distante da arquibancada e bem mais extenso. Lá
no Centenário existe um museu do futebol, porém no dia em que eu fui,
estava fechado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostaria de ter assistido um jogo em Buenos Aires, porém o Torneio
Apertura começou exatamente no dia em que fui embora de lá...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_650" align="aligncenter" width="600"
caption="Estádio
Centenário"]&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0992.jpg" title="Estádio Centenário" /&gt;[/caption]&lt;/p&gt;</summary><category term="argentina"></category><category term="diário"></category><category term="estádios"></category><category term="fotografia"></category><category term="futebol"></category><category term="la bombonera"></category><category term="uruguai"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Hostel, curso de espanhol e mobilidade em Buenos Aires</title><link href="http://wille.blog.br/2010/09/hostel-curso-de-espanhol-e-mobilidade-em-buenos-aires" rel="alternate"></link><updated>2010-09-03T19:52:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-09-03:2010/09/hostel-curso-de-espanhol-e-mobilidade-em-buenos-aires</id><summary type="html">&lt;p&gt;[caption id="attachment_627" align="alignnone" width="600"
caption="Terraço do
Hostel"]&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0867.jpg" title="terraço do hostel" /&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiquei hospedado no &lt;a href="http://www.portaldelsurba.com.ar"&gt;Hostel Portal del
Sur&lt;/a&gt; durante os 12 dias que fiquei em
Buenos Aires. A localização dele é muito boa, no centro da cidade, perto
da Casa Rosada e da Av. 9 de Julho, a uma quadra de duas estações de
metrô e próximo de vários locais interessantes. Quanto à equipe do
hostel, metade dela não é muito simpática, porém a outra metade é bem
receptiva e ajuda bastante os hóspedes. Conheci muita gente lá e pude
praticar o espanhol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_628" align="alignnone" width="600"
caption="Sorteio de prêmios na
escola"]&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0752.jpg" title="escola de Espanhol" /&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiz duas semanas de curso de espanhol numa &lt;a href="http://www.ibl.com.ar"&gt;escola chamada
IBL&lt;/a&gt;. A escola está localizada no centro de BsAs,
bem próximo do hostel. Gostei muito dos professores e do método de
ensino, porém sugiro consultar o número de alunos na turma quando for
reservar. Turmas com quatro alunos ou menos têm um rendimento bem
melhor. O IBL também oferece cursos pela internet com recursos bem
interessantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_629" align="alignnone" width="600"
caption="Praça de Maio e Casa
Rosada"]&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0744.jpg" title="Praça de maio" /&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mobilidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostei muito do sistema de transporte coletivo de Buenos Aires. Apesar
de o metrô estar lotado em vários períodos do dia, ele é bem abrangente,
a integração de linhas é gratuita e a passagem é muito barata (cerca de
55 centavos de real) e subsidiada pelo estado. Em São Paulo, uma
passagem de metrô custa R\$ 2,55!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ônibus também são eficientes, bem conservados, funcionam 24h por dia
e o preço é quase o mesmo do metrô e também é subsidiado. Só precisei
pegar taxi três vezes nos 12 dias que passei lá. É bem fácil encontrar
mapas gratuitos de Buenos Aires e estes sempre incluem as linhas de
metrô e estações, o que ajuda bastante na locomoção por lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mapas me ajudaram também a caminhar bastante pela cidade. O trânsito
é bem mais amigável com os pedestres que aqui no Brasil. Nos bairros
mais centrais, as ruas têm muitas faixas de pedestre e semáforos. Os
carros costumam parar quando o sinal ainda está amarelo e ,quase sempre,
a travessia é bem segura.&lt;/p&gt;</summary><category term="argentina"></category><category term="buenos aires"></category><category term="curso de espanhol"></category><category term="fotografia"></category><category term="hostel"></category><category term="mobilidade"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Chegada a Buenos Aires</title><link href="http://wille.blog.br/2010/09/chegada-a-buenos-aires" rel="alternate"></link><updated>2010-09-02T23:38:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-09-02:2010/09/chegada-a-buenos-aires</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://wille.blog.br/2010/07/fisl-11-e-porto-alegre/"&gt;Após o FISL&lt;/a&gt;,
peguei um ônibus em Porto Alegre no final da tarde do dia 24 de julho e
parti para Buenos Aires. A viagem demorou mais ou menos 20 horas, porém
ficamos parados cerca de 2h na aduana logo que entramos na Argentina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira impressão de Buenos Aires não foi boa. Dia chuvoso, uma névoa
cobria a cidade, deixando-a completamente cinza. Eu também estava um
pouco apreensivo por estar sozinho em outro país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheguei por volta das duas da tarde e peguei um taxi na rodoviária até o
hostel. Após tomar um banho e arrumar minhas mochilas no armário do
hostel, fui procurar um lugar para almoçar. Acabei indo parar em um café
da Avenida de Mayo. O lugar parecia estar na década de 60, tanto pelo
ambiente quanto pela idade das pessoas que frequentavam. Pedi um filé de
merluza com batatas fritas. Um ou dois minutos depois, a garçonete me
traz um pirex com uns peixinhos parecidos com sardinha e umas azeitonas.
Inicialmente cogitei que teria entendido errado o que estava escrito no
cardápio, mas depois vi que é costume nos cafés argentinos servir algo
como entrada até que o prato solicitado fique pronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, o prato principal não me agradou. A merluza não tinha sabor
algum e as batatas fritas estavam murchas e ensopadas de óleo! Por conta
da chuva, passei o restante do dia no hostel. Estava tão assustado com a
chegada na cidade que pensei em antecipar a volta ao Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia seguinte, porém tudo mudou. Céu azul e pouco frio. Pela manhã fui
pra minha primeira aula de espanhol e gostei bastante. Na hora do
almoço, descobri o "Cabildo de Buenos Aires", um café com ambiente
legal, boa variedade de pratos e preço bom. Resolvi não arriscar e pedi
um spaghetti com molho quatro queijos! A entrada dessa vez foi mais
saborosa: um pastelzinho de carne e uma mini fatia de pizza! O spaghetti
me agradou tanto que voltei a comer no "Cabildo" outras quatro ou cinco
vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[gallery link="file" columns="2" size="medium" orderby="ID"]&lt;/p&gt;</summary><category term="argentina"></category><category term="buenos aires"></category><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>FISL 11 e Porto Alegre</title><link href="http://wille.blog.br/2010/07/fisl-11-e-porto-alegre" rel="alternate"></link><updated>2010-07-26T23:12:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-07-26:2010/07/fisl-11-e-porto-alegre</id><summary type="html">&lt;p&gt;De 20 a 24 de julho, participei da 11ª edição do Fórum Internacional de
Software Livre. O &lt;a href="http://www.fisl.org.br"&gt;FISL&lt;/a&gt; esse ano me agradou
mais do que a edição anterior. Percebi uma diversidade maior de temas na
programação e acho que consegui escolher melhor as palestras do que no
ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assisiti boas palestras sobre HTML5, ministradas pela equipe da Fundação
Mozilla, os quais mostraram alguns recursos que o HTML5 + javascript
proporciona para o vídeo na web. Por falar em javascript, acho que essa
é uma linguagem que vale a pena estudar  atualmente, pois abre muitas
possibilidades quando usada com o HTML5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Encontro LGM
Brasil" src="http://images.wille.blog.br/encontro-lgm-br.jpg" title="encontro-lgm-br" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um momento importante do FISL, foi o encontro &lt;a href="http://LGM.SoftwareLivre.org%20"&gt;LGM
Brasil&lt;/a&gt;, que reuniu algumas pessoas que
colaboram/trabalham com softwares gráficos livres. Um dos temas
discutidos foi a possibilidade de realizar o encontro LGM Internacional
no Brasil em 2012. Consideramos que, a menos que consigamos um forte
apoio de algum orgão estatal, seria muito difícil realizar o encontro
aqui, pois boa parte dos desenvolvedores vivem na Europa e América do
Norte. Como o custo das passagens é bastante alto e seria prejudicial
para o LGM se muitos desenvolvedores não conseguirem vir. Além do
encontro, a programação contou com várias palestras sobre os softwares
gráficos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, vi uma excelente palestra sobre o &lt;a href="http://www.osm.org"&gt;Open Street
Map&lt;/a&gt;, um projeto colaborativo para a criação de
mapas sob licenças livres . O mapeamento pode ser feito por meio de um
aparelho GPS ou pelo site do projeto, com base nas fotos de satélite que
o Yahoo disponiblizou. Em cidades como Berlin e Londres, as informações
do Open Street Map são mais completas do que as do Google Maps. O OSM
foi a principal fonte de informação para as equipes humanitárias que
atuaram no Haiti após o terremoto. Em apenas 48 horas, pessoas do mundo
todo ajudaram a mapear grande parte da região atingida pelo terremoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mesa - Licenciamento de Software
Livre" src="http://images.wille.blog.br/mesa-licenciamento.jpg" title="mesa-licenciamento" /&gt;&lt;br /&gt;
Foi muito boa também a palestra do JS sobre
&lt;a href="http://www.fsfla.org/svnwiki/texto/drm-deliberdefect.pt"&gt;DRM&lt;/a&gt;, as mesas
"Professor, um jeito hacker de ser", composta  por &lt;a href="http://pretto.info"&gt;Nelson
Pretto&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.trezentos.blog.br/?author=1"&gt;Sérgio
Amadeu&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://nossacibervida.blogspot.com/"&gt;Adriano
Teixeira&lt;/a&gt;, e a de licenciamento de
software livre, as lightning talks do pessoal da
&lt;a href="http://horaextra.org/"&gt;#horaextra&lt;/a&gt;, entre outras...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Porto Alegre, não consegui visitar muitos lugares, pois a programação
diária do FISL foi de 12h. Este ano, o clima estava menos frio do que no
ano passado. O ruim foi que nos dois primeiros dias choveu bastante e o
sol praticamente não apareceu. Como fiquei hospedado no centro da cidade
caminhei bastante por lá e aproveitei para conhecer o mercado público
(mas esqueci de fazer fotos). Quando eu retornar da Argentina e Uruguai,
pretendo passar pelo menos um dia andando por PoA.&lt;/p&gt;</summary><category term="eventos"></category><category term="fisl"></category><category term="fisl11"></category><category term="porto alegre"></category><category term="software livre"></category></entry><entry><title>Pyroom</title><link href="http://wille.blog.br/2010/07/pyroom" rel="alternate"></link><updated>2010-07-17T21:31:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-07-17:2010/07/pyroom</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Tela software
Pyroom" src="http://images.wille.blog.br/tela-pyroom.png" title="tela-pyroom" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje instalei o Pyroom, o objetivo dele é retirar os elementos da tela
que nos distraem enquanto escrevemos. Aquele menuzinho (presente na
imagem acima) aparece apenas se clicarmos com o botão direito do mouse.
Além disso e do comando de ajuda (CTRL+H), o Pyroom não tem mais nenhum
outro menu ou botão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrevi o último post do blog (e também este) utilizando ele e me parece
que cumpre bem o objetivo. Apesar de algumas notificações ainda
aparecerem na tela, você não vai clicar toda hora no ícone do Instant
Messenger, não vai alternar as janelas tanto quanto se estivesse num
editor de texto comum e nem se preocupar com a formatação. Claro que não
é garantia de concentração, no entanto pode ajudar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por enquanto, funciona apenas em GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Site:&lt;/strong&gt; &lt;a href="http://pyroom.org"&gt;http://pyroom.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="dicas de software"></category><category term="escrita"></category><category term="pyroom"></category><category term="software livre"></category></entry><entry><title>Viagem pelos pampas - Preparativos</title><link href="http://wille.blog.br/2010/07/viagem-pelos-pampas-preparativos" rel="alternate"></link><updated>2010-07-17T20:49:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-07-17:2010/07/viagem-pelos-pampas-preparativos</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nesta terça-feira embarco para uma viagem pelos pampas. Visito pela
segunda vez o inverno Porto Alegrense e participo do &lt;a href="http://fisl.org.br/11/"&gt;FISL
11&lt;/a&gt; (Fórum Internacional de Software Livre).
Depois parto de ônibus para Buenos Aires, onde pretendo ficar por 12
dias. Nesse período, farei um curso de espanhol em um turno do dia e
conhecerei a cidade no restante do tempo. Na volta, pretendo atravessar
o Rio da Prata de barco e conhecer Colônia do Sacramento e Montevidéu.
Se der tempo, passo por mais algumas cidades do Uruguai ou do Rio Grande
do Sul. Em Porto Alegre, pego um vôo para Uberlândia, onde visitarei uma
grande amiga. Dia 16 de agosto retorno para a rotina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a viagem pretendo relatar as experiências aqui no blog e
reanimar esse espaço que anda tão abandonado...&lt;/p&gt;</summary><category term="diário"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Violão</title><link href="http://wille.blog.br/2010/07/violao" rel="alternate"></link><updated>2010-07-07T20:30:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-07-07:2010/07/violao</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="eu e o
violão" src="http://images.wille.blog.br/violao-pb-wille.jpg" title="eu e o violão" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprei um violão!&lt;/p&gt;</summary><category term="diário"></category><category term="música"></category><category term="violão"></category></entry><entry><title>Eventos sobre educação e tecnologia na UFRB</title><link href="http://wille.blog.br/2010/05/eventos-sobre-educacao-e-tecnologia-na-ufrb" rel="alternate"></link><updated>2010-05-18T20:40:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-05-18:2010/05/eventos-sobre-educacao-e-tecnologia-na-ufrb</id><summary type="html">&lt;p&gt;Este mês serão realizados dois eventos relacionados a educação e
tecnologia no campus da
&lt;a href="http://www.ufrb.edu.br" title="Universidade Federal do Recôncavo da Bahia"&gt;UFRB&lt;/a&gt;
em Cachoeira. Na próxima sexta-feira (18/05), acontecerá o I Encontro de
RPG e Educação do Recôncavo da Bahia, o qual vai tratar do uso de RPG em
sala de aula. O evento é organizado pelo
&lt;a href="http://www.ufrb.edu.br/lehrb/" title="Laboratório de Ensino de História do Recôncavo da Bahia"&gt;LEHRB&lt;/a&gt;.
Veja a &lt;a href="http://www.ufrb.edu.br/lehrb/wp-content/uploads/2010/05/RpgEduca%C3%A7%C3%A3oCorPeq.jpg"&gt;programação
completa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/RpgEducaçãoCorPeq.jpg"&gt;&lt;img alt="I Encontro de RPG e
Educação" src="http://images.wille.blog.br/RpgEducaçãoCorPeq-212x300.jpg" title="RpgEducaçãoCorPeq" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://images.wille.blog.br/evento-plug.png"&gt;&lt;img alt="Software Livre, Educação e Formação – A experiência do projeto Irecê
(FACED-UFBA)" src="http://images.wille.blog.br/evento-plug-205x300.png" title="evento-plug" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na próxima terça-feira, será realizada uma mesa-redonda tratando do
Projeto Irecê, o qual é desenvolvido pela Faculdade de Educação da UFBA
e articula a formação de professores com o uso de novas tecnologias, em
especial com Softwares Livres. Este evento tem a organização do
&lt;a href="http://www.ufrb.edu.br/plug/"&gt;Plug!&lt;/a&gt;, projeto de extensão do qual eu
participo. Veja a
&lt;a href="http://www.ufrb.edu.br/plug/software-livre-educacao-e-formacao-a-experiencia-do-projeto-irece-faced-ufba/"&gt;programação&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="educação"></category><category term="eventos"></category><category term="rpg"></category><category term="software livre"></category><category term="ufrb"></category></entry><entry><title>Civic Hacking, Dados Públicos e P2PU</title><link href="http://wille.blog.br/2010/05/civic-hacking-dados-publicos-e-p2pu" rel="alternate"></link><updated>2010-05-17T00:36:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-05-17:2010/05/civic-hacking-dados-publicos-e-p2pu</id><summary type="html">&lt;p&gt;Em março e abril foi realizado o curso de &lt;a href="http://p2pu.org/civic-hacking-mar-2010"&gt;Civic
Hacking&lt;/a&gt; na Peer 2 Peer
University. A &lt;a href="http://p2pu.org/"&gt;P2PU&lt;/a&gt; é uma iniciativa que incentiva a
criação de grupos de estudos online e funciona assim: alguém propõe
ministrar um curso, abre-se o período de inscrições para os estudantes
interessados, é realizada a seleção e o curso é realizado com
ferramentas online e &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Recursos_educacionais_abertos"&gt;recursos educacionais
abertos&lt;/a&gt;. O
curso de Civic Hacking, foi um dos três primeiros ministrados em
português na P2PU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Civic hacking é um termo que diz respeito às novas formas de ação na
esfera pública interconectada, o que algumas vezes é denominado de
ativismo online. São ações estabelecidas por meio da apropriação da
tecnologia buscando provocar transformações sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso teve duração de seis semanas e compreendeu tanto discussões
teóricas a respeito do tema quanto atividades práticas, como a
elaboração de uma &lt;a href="http://wiki.esfera.mobi/index.php?title=Lei_Azeredo"&gt;linha do tempo da Lei
Azeredo&lt;/a&gt; (e
principalmente dos protestos contra esta) e a criação de um mashup com
dados públicos. Foi também produzido um &lt;a href="http://p2pu.org/civic-hacking-mar-2010/document/exemplo-de-extra%C3%A7%C3%A3o-de-tabelas-em-formato-pdf"&gt;tutorial de ferramentas de
visualização de dados e de
mashup&lt;/a&gt;
e eu colaborei com uma
&lt;a href="http://manyeyes.alphaworks.ibm.com/manyeyes/visualizations/comparativo-de-despesas-dos-estado"&gt;visualização&lt;/a&gt;
comparando os gastos de alguns estados brasileiros em algumas pastas de
governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a questão dos &lt;a href="http://www.pedrovalente.com/2009/03/24/oito-principios-dados-publicos/"&gt;dados
públicos&lt;/a&gt;
foi um dos temas que mais motivou os debates teóricos. Informações
públicas disponibilizadas na internet devem ser consideradas como uma
necessidade básica de qualquer democracia. Apesar de já existirem alguns
portais de transparência pública com estes dados, são necessários muitos
avanços, seja na quantidade de dados disponíveis como na forma de
disponibilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de ter sido muito proveitoso participar do curso, percebi que
preciso avançar muito em relação à auto-disciplina, pois esta é
fundamental em um processo de aprendizagem informal, sem exigência de
frequência, provas e notas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem se interessou por Civic Hacking, pode acessar a &lt;a href="http://p2pu.org/civic-hacking-mar-2010"&gt;página do curso na
P2PU&lt;/a&gt; e também os arquivos da
&lt;a href="http://groups.google.com/group/civichacking/"&gt;lista de discussão&lt;/a&gt;. Em
breve, novas turmas devem ser abertas na P2PU.&lt;/p&gt;</summary><category term="ciberativismo"></category><category term="civic hacking"></category><category term="dados públicos"></category><category term="p2pu"></category></entry><entry><title>Site do Curta-Se 10</title><link href="http://wille.blog.br/2010/05/site-do-curta-se-10" rel="alternate"></link><updated>2010-05-02T23:57:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-05-02:2010/05/site-do-curta-se-10</id><summary type="html">&lt;p&gt;Desde o início de março estou trabalhando no site do &lt;a href="http://curtase.org.br/"&gt;Curta-Se
10&lt;/a&gt; - Festival Iberoamericano de Cinema de
Sergipe. Sou responsável pelo desenvolvimento e administração do site. A
parte gráfica fica por conta de Luiz Garcia Jr. Utilizamos o CMS
&lt;a href="http://wordpress.org"&gt;Wordpress&lt;/a&gt; e em breve será lançado um layout
especial em comemoração aos 10 anos do Curta-Se.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/tela-curta-se.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival será realizado em setembro e as inscrições de curtas e longas
se encerram no dia 07 de maio.&lt;/p&gt;</summary><category term="curta-se"></category><category term="desenvolvimento web"></category><category term="festival"></category><category term="trabalho"></category></entry><entry><title>Configurando Xerox Phaser 3428 no GNU/Linux</title><link href="http://wille.blog.br/2010/03/configurando-xerox-phaser-3428-no-gnulinux" rel="alternate"></link><updated>2010-03-24T10:54:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-03-24:2010/03/configurando-xerox-phaser-3428-no-gnulinux</id><summary type="html">&lt;p&gt;Essa semana tive problemas para configurar a impressora de rede Xerox
Phaser 3428 na minha máquina do trabalho. A impressora era reconhecida,
mas não aceitava os trabalhos enviados. Pesquisei um pouco e encontrei a
solução: adicione a impressora normalmente, porém escolha o driver Xerox
Phaser 3450, ao invés do 3420 ou 3425, como mostrado na imagem abaixo.
Testado no Ubuntu 9.10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Configuração da Xerox Phaser
3428" src="http://images.wille.blog.br/phaser-3428-3450.png" title="phaser-3428-3450" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="gnulinux"></category><category term="impressora"></category><category term="tutorial"></category></entry><entry><title>Trocando Livros</title><link href="http://wille.blog.br/2010/02/trocando-livros" rel="alternate"></link><updated>2010-02-08T19:45:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-02-08:2010/02/trocando-livros</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;"O&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&lt;a href="http://www.trocandolivros.com.br"&gt;Trocando Livros&lt;/a&gt; é um site que
tem como objetivo facilitar a troca de livros entre pessoas de todo o
Brasil.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Com certeza sua estante possui diversos livros que já foram lidos ou
que você não tem mais interesse. Provavelmente, neste imenso país,
existem pessoas interessadas neles. E se eu pudesse enviar esses livros
para as pessoas que precisam e receber de outras os títulos que quero?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Para resolver este impasse, foi criado o&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Trocando Livros."&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O site funciona assim: você adiciona os livros que você tem em casa e
quer trocar. Se alguém se interessar por ele, você recebe os dados da
pessoa e faz o envio do livro. Quando a pessoa receber o livro, você
recebe 1 crédito, com o qual pode solicitar qualquer outro livro do
site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem não tem nenhum livro pra trocar, pode comprar 1 crédito por R\$
14,90 e solicitar o livro que deseja. O envio pode ser feito pela
modalidade Impresso com Registro Módico nos correios e custa menos que
R\$5,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os livros que estou disponibilizando para troca são os seguintes (todos
em ótimo estado de conservação):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.trocandolivros.com.br/livros/70270-brasil-brasis-identidades-cultura-e-midia"&gt;Brasil, Brasis - Identidades, Cultura e
Mídia&lt;/a&gt; -
Alexandre Bargalho (Org.)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.trocandolivros.com.br/livros/31293-a-escravidao-na-roma-antiga-politica-economia-e-cultura"&gt;A Escravidão na Roma Antiga - Política, Economia e
Cultura&lt;/a&gt; -
Fabio Duarte Joly  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.trocandolivros.com.br/livros/24335-arquitetos-de-sonhos"&gt;Arquitetos de
Sonhos&lt;/a&gt; -
Ademar Bogo (conta como funciona o MST)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.trocandolivros.com.br/livros/24332-midia-e-violencia"&gt;Mídia e
Violência&lt;/a&gt; -
Silvia Ramos e Anabela Paiva  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.trocandolivros.com.br/livros/24330-raca-novas-perspectivas-antropologicas-2%C2%AA-edicao"&gt;RAÇA NOVAS PERSPECTIVAS ANTROPOLÓGICAS - 2ª
EDIÇÃO&lt;/a&gt; -
ORLANDO ARAÚJO PINHO E LIVIO SANSONE  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.trocandolivros.com.br/livros/24329-lolita"&gt;Lolita&lt;/a&gt; -
Vladimir Nabokov  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.trocandolivros.com.br/livros/70274-a-utopia"&gt;A Utopia&lt;/a&gt; -
Thomas Morus&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="literatura"></category><category term="livros"></category><category term="trocando livros"></category></entry><entry><title>Novos livros</title><link href="http://wille.blog.br/2010/02/novos-livros" rel="alternate"></link><updated>2010-02-07T17:12:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-02-07:2010/02/novos-livros</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/kdk_0392.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0392.jpg" title="Pra ser sincero - Livro de humberto Gessinger" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pra ser sincero”, de Humberto Gessinger, um dos artistas que eu mais
admiro. É um livro sobre a trajetória deste com os &lt;a href="http://www.engenheirosdohawaii.com.br"&gt;Engenheiros do
Hawaii&lt;/a&gt; e agora com o &lt;a href="http://www.poucavogal.com.br"&gt;Pouca
Vogal&lt;/a&gt;. Contém comentários sobre cada ano
de carreira e cada um dos discos e sobre algumas das 123 músicas cujas
letras estão no livro. Comprei na promoção de pré-venda e recebi o livro
autografado por Gessinger e ainda uma camiseta comemorativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/kdk_0373.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0373.jpg" title="mar sem fim + na natureza selvagem" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, também comprei o “Na natureza selvagem” e o “Mar sem fim”. O
primeiro, mesmo não sendo como eu esperava, gostei muito! Conta a
história de Chris McCandless, um cara que abandona carro, carreira e
família e começa a viver viajando de carona pelos EUA, até que decide ir
passar um verão isolado no Alaska.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu já havia visto o filme há mais de um ano e esperava que o livro
tivesse uma linguagem literária, no entanto, ele tende pra algo mais
documental, próximo de uma grande reportagem. Mesmo assim, vale muito a
pena ler, ver o filme e baixar a trilha sonora, composta e gravada pelo
Eddie Vedder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o “Mar sem fim”, eu vou começar nas próximas semanas. Este é o único
livro do &lt;a href="http://amyrklink.com.br/"&gt;Amyr Klink&lt;/a&gt;que eu ainda não li. O
tema deste é a volta ao mundo realizada por Klink, navegando em
solitário num veleiro abaixo da convergência antártica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenho me interessado por livros sobre viajantes aventureiros. O próximo
que quero ler é o diário da viagem de Che Guevara pela América do Sul.&lt;/p&gt;</summary><category term="enghaw"></category><category term="livros"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Ciclos</title><link href="http://wille.blog.br/2010/02/ciclos" rel="alternate"></link><updated>2010-02-04T00:18:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-02-04:2010/02/ciclos</id><summary type="html">&lt;p&gt;Datas pra mim não fazem muito sentido. Não valorizo muito aniversários e
viradas de ano. Às vezes, nosso calendário interno tá bem diferente do
calendário do mundo. Esse início de ano foi assim. Mudou o ano, mas eu
não tinha nada de novo para me propor, apenas alguns planos já meio
antigos que preciso me organizar para pôr em prática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma coisa que percebi é que minha forma de viver é mais cíclica que
linear e essa parece ser uma forma bem mais interessante de observar o
tempo.  Os ciclos deixam mais claro que tudo está em mutação permanente.
Como as estações do ano e as fases da lua que vão se alternando e se
repetindo, mas sempre avançando no tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu costumo alternar entre ciclos de preguiça e de hiperatividade, de
cuidado e de descuido, de gostar muito de uma coisa e depois de outra.
Gosto de deixar o cabelo crescer bastante e depois cortar bem baixo. De
deixar a barba crescer e depois tirá-la por completo Assim vou
alternando entre os vários eus...&lt;/p&gt;</summary><category term="diário"></category><category term="tempo"></category></entry><entry><title>Itacaré</title><link href="http://wille.blog.br/2009/12/itacare" rel="alternate"></link><updated>2009-12-28T11:01:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2009-12-28:2009/12/itacare</id><summary type="html">&lt;p&gt;Dois dias em Itacaré recarregando as energias com praia, água de coco,
cochilos na rede e música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de um pouco longa, a viagem de ônibus foi um das mais relax que
eu já fiz. O segredo? Um cartão de memória de 4 GB no celular com muita
música (inclusive o disco novo do &lt;a href="http://www.poucavogal.com.br"&gt;Pouca
Vogal&lt;/a&gt;), um livro e nenhuma preocupação
com horários, trabalho, estudos e qualquer outro compromisso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[gallery link="file" size="medium" columns="2"]&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="itacaré"></category><category term="praia"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Fórum da culturadigital.br, hackitectura e São Paulo</title><link href="http://wille.blog.br/2009/12/forum-da-culturadigital-br-e-sao-paulo" rel="alternate"></link><updated>2009-12-06T20:47:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2009-12-06:2009/12/forum-da-culturadigital-br-e-sao-paulo</id><summary type="html">&lt;p&gt;Em meados de novembro estive em São Paulo para participar do &lt;a href="http://www.culturadigital.br"&gt;Fórum da
Cultura Digital Brasileira&lt;/a&gt;, um evento com
o objetivo de discutir as políticas públicas de cultura digital do
Ministério da Cultura. Gostei bastante do resultado do evento: boas
apresentações, os/as participantes fizeram boas intervenções e à noite
rolaram uns shows legais de alguns artistas que liberam as músicas na
internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá no fórum conheci Pablo de Soto,
do&lt;a href="http://hackitectura.net"&gt;Hackitectura&lt;/a&gt;, um coletivo espanhol composto
por hackers e arquitetos e que trabalham com a interseção de
arquitetura, cartografia, tecnologia, redes sociais e ativismo. Assisti
uma palestra de Pablo no espaço &lt;a href="http://ay-carmela.birosca.org/"&gt;Ay
Carmela&lt;/a&gt; sobre cartografia como ativismo
político, na qual ele mostrou um pouco da produção do Hackitectura. Eles
têm produzido uma série de mapas a respeito da repressão aos imigrantes
no estreito de Gibraltar e também mapas abordando a ocupação palestina.
Fiquei de cara quando soube que eles usam &lt;a href="http://puredata.info/"&gt;Pure
Data&lt;/a&gt; pra produzir os mapas! Quem se interessar
em saber mais sobre o assunto, pode &lt;a href="http://www.fadaiat.net/"&gt;baixar o
livro&lt;/a&gt; que eles publicaram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também reencontrei muita gente lá em São Paulo: vários companheiros/as
do &lt;a href="http://estudiolivre.org"&gt;Estúdio Livre&lt;/a&gt; e da
&lt;a href="http://metareciclagem.org"&gt;MetaReciclagem&lt;/a&gt; e alguns amigos/as lá de
Aracaju.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Clique nas fotos pra ver em tamanho grande.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;[gallery link="file" size="medium" columns="2"]&lt;/p&gt;</summary><category term="cartografia"></category><category term="culturadigital.br"></category><category term="eventos"></category><category term="fotografia"></category><category term="hackitectura"></category><category term="são paulo"></category><category term="viagens"></category></entry></feed>