<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/ativismo-cibercultura-estudos-hacking.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2010-05-17T00:36:00-03:00</updated><entry><title>Civic Hacking, Dados Públicos e P2PU</title><link href="http://wille.blog.br/2010/05/civic-hacking-dados-publicos-e-p2pu" rel="alternate"></link><updated>2010-05-17T00:36:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-05-17:2010/05/civic-hacking-dados-publicos-e-p2pu</id><summary type="html">&lt;p&gt;Em março e abril foi realizado o curso de &lt;a href="http://p2pu.org/civic-hacking-mar-2010"&gt;Civic
Hacking&lt;/a&gt; na Peer 2 Peer
University. A &lt;a href="http://p2pu.org/"&gt;P2PU&lt;/a&gt; é uma iniciativa que incentiva a
criação de grupos de estudos online e funciona assim: alguém propõe
ministrar um curso, abre-se o período de inscrições para os estudantes
interessados, é realizada a seleção e o curso é realizado com
ferramentas online e &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Recursos_educacionais_abertos"&gt;recursos educacionais
abertos&lt;/a&gt;. O
curso de Civic Hacking, foi um dos três primeiros ministrados em
português na P2PU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Civic hacking é um termo que diz respeito às novas formas de ação na
esfera pública interconectada, o que algumas vezes é denominado de
ativismo online. São ações estabelecidas por meio da apropriação da
tecnologia buscando provocar transformações sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso teve duração de seis semanas e compreendeu tanto discussões
teóricas a respeito do tema quanto atividades práticas, como a
elaboração de uma &lt;a href="http://wiki.esfera.mobi/index.php?title=Lei_Azeredo"&gt;linha do tempo da Lei
Azeredo&lt;/a&gt; (e
principalmente dos protestos contra esta) e a criação de um mashup com
dados públicos. Foi também produzido um &lt;a href="http://p2pu.org/civic-hacking-mar-2010/document/exemplo-de-extra%C3%A7%C3%A3o-de-tabelas-em-formato-pdf"&gt;tutorial de ferramentas de
visualização de dados e de
mashup&lt;/a&gt;
e eu colaborei com uma
&lt;a href="http://manyeyes.alphaworks.ibm.com/manyeyes/visualizations/comparativo-de-despesas-dos-estado"&gt;visualização&lt;/a&gt;
comparando os gastos de alguns estados brasileiros em algumas pastas de
governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a questão dos &lt;a href="http://www.pedrovalente.com/2009/03/24/oito-principios-dados-publicos/"&gt;dados
públicos&lt;/a&gt;
foi um dos temas que mais motivou os debates teóricos. Informações
públicas disponibilizadas na internet devem ser consideradas como uma
necessidade básica de qualquer democracia. Apesar de já existirem alguns
portais de transparência pública com estes dados, são necessários muitos
avanços, seja na quantidade de dados disponíveis como na forma de
disponibilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de ter sido muito proveitoso participar do curso, percebi que
preciso avançar muito em relação à auto-disciplina, pois esta é
fundamental em um processo de aprendizagem informal, sem exigência de
frequência, provas e notas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem se interessou por Civic Hacking, pode acessar a &lt;a href="http://p2pu.org/civic-hacking-mar-2010"&gt;página do curso na
P2PU&lt;/a&gt; e também os arquivos da
&lt;a href="http://groups.google.com/group/civichacking/"&gt;lista de discussão&lt;/a&gt;. Em
breve, novas turmas devem ser abertas na P2PU.&lt;/p&gt;</summary><category term="ciberativismo"></category><category term="civic hacking"></category><category term="dados públicos"></category><category term="p2pu"></category></entry></feed>