<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/bicicleta-diario.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2012-04-15T13:08:00-03:00</updated><entry><title>Mudança: Feira de Santana</title><link href="http://wille.blog.br/2012/04/mudanca-feira-de-santana" rel="alternate"></link><updated>2012-04-15T13:08:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-04-15:2012/04/mudanca-feira-de-santana</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Vista da janela do meu
quarto" src="http://images.wille.blog.br/por-do-sol-feira.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faz um mês que mudei de casa e de cidade. Depois de três anos e meio em
Cachoeira, resolvi experimentar Feira de Santana. O motivo para a
mudança foram vários. Já estava cansado da monotonia de Cachoeira e de
dividir casa. Além do custo do aluguel que lá é mais ou menos o mesmo
que aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De certa forma, é um retorno à vida que eu levava em Aracaju. Morar só
num kitnet, ter uma varanda e uma ampla visão do céu. Falta ainda a
praia perto...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comecei a fazer natação e tenho descoberto as coisas que a cidade
oferece. Pelo que vi, sempre tem peças de teatro e shows em barzinhos.
Aqui perto de casa tem uma boa pastelaria. Há também um bar/café que
parece ser interessante e uma pizzaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como a cidade não é muito extensa e moro próximo ao centro, posso ir de
bicicleta para quase todos os locais. O transporte público é bem ruim.
Tenho tido dificuldade em localizar os pontos de ônibus, pois poucos
estão sinalizados com placas. Outra coisa que dificulta é que os ônibus
não tem aquela plaquinha na lateral indicando o roteiro. Felizmente, não
dependo deles. Posso ir para a rodoviária pegar o ônibus para ir
trabalhar em Cachoeira andando mesmo.&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="bicicleta"></category><category term="diário"></category><category term="feira de santana"></category><category term="mudanças"></category><category term="transporte público"></category></entry></feed>