<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/cibercultura-eventos-musica.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2011-10-12T02:08:00-03:00</updated><entry><title>Literatura e direitos autorais</title><link href="http://wille.blog.br/2011/10/literatura-e-direitos-autorais" rel="alternate"></link><published>2011-10-12T02:08:00-03:00</published><updated>2011-10-12T02:08:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-10-12:2011/10/literatura-e-direitos-autorais</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Da esq. para dir. Raquel Cozer, Miguel Sanches e Fernando
Morais" src="http://images.wille.blog.br/flica-1.jpg" title="Mesa de abertura da Flica 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há algumas semanas li um &lt;a href="http://leogermani.com.br/2011/08/31/do-que-vive-o-musico-afinal/"&gt;post no blog do Leo
Germani&lt;/a&gt;
sobre uma projeto de pesquisa a respeito de como os músicos se sustentam
financeiramente. Os primeiros resultados da pesquisa, entre outros dados
interessantes, mostram aquilo que todo mundo já sabe: direito autoral
representa uma parcela pequena da renda dos músicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira mesa da &lt;a href="http://www.flica2011.com.br"&gt;Flica 2011&lt;/a&gt; (Festa
Literária Internacional de Cachoeira), surgiu um debate interessante
sobre direitos autorais. O mediador perguntou para os dois escritores
(&lt;a href="http://www.fernandomorais.com.br/"&gt;Fernando Morais&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://www.herdandoumabiblioteca.blogspot.com/"&gt;Miguel Sanches
Neto&lt;/a&gt;) e para a
jornalista (&lt;a href="http://abibliotecaderaquel.folha.blog.uol.com.br/"&gt;Raquel
Cozer&lt;/a&gt;) o que eles
achavam da "pirataria de livros". Até então eu não tinha conhecimento de
como andava a área de literatura em relação a remuneração dos autores.
Me surpreendi ao saber que a literatura e a música estão em situação
bastante similar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel e Raquel falaram que pouquíssimos autores conseguem viver apenas
do direito autoral no Brasil. As editoras repassam aos autores de 10 a
12% do preço de capa do livro, assim os autores costumam sobreviver
mesmo é de escrever para jornais e revistas e de cachês por participação
em eventos como festas literárias. Os dois convidados concordaram que a
distribuição gratuita dos livros na internet só é benéfica para os
escritores mais famosos e com um público consolidado, o que eu discordo.
Penso que quem não vive de direito autoral é quem menos tem a perder (e
também quem mais precisa) com a divulgação de suas obras na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernando Morais, integrante do seleto grupo que consegue se sustentar
com os royalties dos livros, disse que para conseguir vender livro
precisa viajar por todo o país participando de bienais, festas e feiras
literárias, trabalho que ele considera bastante cansativo. Chico
Buarque, segundo Morais, é um dos poucos que consegue vender bem sem
precisar participar de eventos. Ele também afirmou que a adaptação das
suas obras para áudio livros e para cinema tem sido bastante rentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os dois escritores afirmaram que a "pirataria" (&lt;em&gt;não gosto
desse termo, pirata é quem saqueia navios em alto mar!&lt;/em&gt;) que mais os
incomoda é a praticada por editoras e por cursinhos pré-vestibular, os
quais inserem textos em apostilas e livros didáticos sem pedir
autorização e sem remunerar os autores. Miguel falou que não se incomoda
de pessoas copiarem seus livros para estudo, caso não possam comprar.
Fernando Morais disse que uma vez pesquisou os livros dele que estavam
disponíveis na internet para download não autorizado e achou as cópias
de qualidade muito ruim, com muitos erros devidos ao processo de
“scanneamento”, não ameaçando assim a venda do livro de papel. Ele
também disse que tem vontade de propor à editora fazer uma experiência
de liberar para download alguns livros cujas vendas já estão
estabilizadas e permitir que as pessoas paguem a quantia que desejarem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da visão ainda conservadora dos convidados em relação aos
direitos autorais, foi interessante conhecer alguns detalhes do mercado
literário, bem como uma infração de direitos autorais que geralmente não
é mostrada: a praticada pelas próprias editoras.&lt;/p&gt;</summary><category term="cultura livre"></category><category term="direitos autorais"></category><category term="eventos"></category><category term="flica"></category><category term="literatura"></category></entry></feed>