<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/diario-eventos-softwarelivre-viagens.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2010-07-26T23:12:00-03:00</updated><entry><title>FISL 11 e Porto Alegre</title><link href="http://wille.blog.br/2010/07/fisl-11-e-porto-alegre" rel="alternate"></link><updated>2010-07-26T23:12:00-03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-07-26:2010/07/fisl-11-e-porto-alegre</id><summary type="html">&lt;p&gt;De 20 a 24 de julho, participei da 11ª edição do Fórum Internacional de
Software Livre. O &lt;a href="http://www.fisl.org.br"&gt;FISL&lt;/a&gt; esse ano me agradou
mais do que a edição anterior. Percebi uma diversidade maior de temas na
programação e acho que consegui escolher melhor as palestras do que no
ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assisiti boas palestras sobre HTML5, ministradas pela equipe da Fundação
Mozilla, os quais mostraram alguns recursos que o HTML5 + javascript
proporciona para o vídeo na web. Por falar em javascript, acho que essa
é uma linguagem que vale a pena estudar  atualmente, pois abre muitas
possibilidades quando usada com o HTML5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Encontro LGM
Brasil" src="http://images.wille.blog.br/encontro-lgm-br.jpg" title="encontro-lgm-br" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um momento importante do FISL, foi o encontro &lt;a href="http://LGM.SoftwareLivre.org%20"&gt;LGM
Brasil&lt;/a&gt;, que reuniu algumas pessoas que
colaboram/trabalham com softwares gráficos livres. Um dos temas
discutidos foi a possibilidade de realizar o encontro LGM Internacional
no Brasil em 2012. Consideramos que, a menos que consigamos um forte
apoio de algum orgão estatal, seria muito difícil realizar o encontro
aqui, pois boa parte dos desenvolvedores vivem na Europa e América do
Norte. Como o custo das passagens é bastante alto e seria prejudicial
para o LGM se muitos desenvolvedores não conseguirem vir. Além do
encontro, a programação contou com várias palestras sobre os softwares
gráficos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, vi uma excelente palestra sobre o &lt;a href="http://www.osm.org"&gt;Open Street
Map&lt;/a&gt;, um projeto colaborativo para a criação de
mapas sob licenças livres . O mapeamento pode ser feito por meio de um
aparelho GPS ou pelo site do projeto, com base nas fotos de satélite que
o Yahoo disponiblizou. Em cidades como Berlin e Londres, as informações
do Open Street Map são mais completas do que as do Google Maps. O OSM
foi a principal fonte de informação para as equipes humanitárias que
atuaram no Haiti após o terremoto. Em apenas 48 horas, pessoas do mundo
todo ajudaram a mapear grande parte da região atingida pelo terremoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mesa - Licenciamento de Software
Livre" src="http://images.wille.blog.br/mesa-licenciamento.jpg" title="mesa-licenciamento" /&gt;&lt;br /&gt;
Foi muito boa também a palestra do JS sobre
&lt;a href="http://www.fsfla.org/svnwiki/texto/drm-deliberdefect.pt"&gt;DRM&lt;/a&gt;, as mesas
"Professor, um jeito hacker de ser", composta  por &lt;a href="http://pretto.info"&gt;Nelson
Pretto&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.trezentos.blog.br/?author=1"&gt;Sérgio
Amadeu&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://nossacibervida.blogspot.com/"&gt;Adriano
Teixeira&lt;/a&gt;, e a de licenciamento de
software livre, as lightning talks do pessoal da
&lt;a href="http://horaextra.org/"&gt;#horaextra&lt;/a&gt;, entre outras...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Porto Alegre, não consegui visitar muitos lugares, pois a programação
diária do FISL foi de 12h. Este ano, o clima estava menos frio do que no
ano passado. O ruim foi que nos dois primeiros dias choveu bastante e o
sol praticamente não apareceu. Como fiquei hospedado no centro da cidade
caminhei bastante por lá e aproveitei para conhecer o mercado público
(mas esqueci de fazer fotos). Quando eu retornar da Argentina e Uruguai,
pretendo passar pelo menos um dia andando por PoA.&lt;/p&gt;</summary><category term="eventos"></category><category term="fisl"></category><category term="fisl11"></category><category term="porto alegre"></category><category term="software livre"></category></entry></feed>