<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/diario-estudos.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2011-02-19T10:18:00-02:00</updated><entry><title>Aprendizagens</title><link href="http://wille.blog.br/2011/02/aprendizagens" rel="alternate"></link><published>2011-02-19T10:18:00-02:00</published><updated>2011-02-19T10:18:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-02-19:2011/02/aprendizagens</id><summary type="html">&lt;p&gt;Como falei no &lt;a href="http://wille.blog.br/2011/01/2010-2011-destinos/"&gt;primeiro post do
ano&lt;/a&gt;, minha principal
meta para 2011 é estudar mais. No entanto, a princípio não pretendo
fazer cursos "formais". Então resolvi começar uma série de posts
relatando o que tenho aprendido/estudado. Assim, além de me motivar,
talvez posso motivar outras pessoas a estudar mais também.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de não querer fazer cursos formais, tenho um grande problema de
auto-disciplina que me atrapalha bastante nos estudos. Em Janeiro,
comecei bem o ano. Encontrei um livro sobre design &lt;em&gt;("Novos fundamentos
do design")&lt;/em&gt; na biblioteca da universidade em que trabalho e li quase
70% dele. Estudei também alguns assuntos de programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de janeiro, achei uns cursos com inscrições abertas na &lt;a href="http://www.p2pu.org"&gt;P2P
University&lt;/a&gt;. A idéia da P2PU é ser uma plataforma
web onde qualquer pessoa pode oferecer um curso sobre qualquer tema.
Quem se interessar pelo curso, solicita a vaga e faz o curso. Além
disso, todo o material é distribuído na rede de forma livre para que
mesmo quem não se inscreveu tenha acesso ao conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consegui vaga nos cursos de &lt;a href="http://http://espanolparaextranjeros.pbworks.com/"&gt;Espanhol para
estrangeiros&lt;/a&gt; e no de
&lt;a href="http://p2pu.org/general/algority-estructuras-de-datos"&gt;Algoritmos e Estruturas de
Dados&lt;/a&gt;, que
também é ministrado em espanhol. Os cursos estão sendo muito produtivos,
tive problemas para acompanhá-los no início de fevereiro por conta de
algumas viagens que fiz e que desorganizaram minha rotina, mas agora já
tá normalizado. Além disso, no curso de Algoritmos gasto muito tempo
redigindo algumas respostas dos exercícios, pois ainda tenho dificuldade
para escrever em Espanhol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estar inscrito num curso, mesmo que informal, é algo que me ajuda a ter
mais disciplina. Outra coisa que já me ajudou bastante foi colocar na
parede do quarto uma lista de tarefas a cumprir. Voltarei a escrever
assim que tiver mais novidades em relação aos estudos.&lt;/p&gt;</summary><category term="estudos"></category><category term="p2pu"></category></entry><entry><title>Artigo publicado em ebook</title><link href="http://wille.blog.br/2011/01/artigo-publicado-em-ebook" rel="alternate"></link><published>2011-01-25T23:37:00-02:00</published><updated>2011-01-25T23:37:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-01-25:2011/01/artigo-publicado-em-ebook</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoje descobri que um artigo que escrevi com &lt;a href="http://ufrb.edu.br/alenelins/"&gt;Alene
Lins&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://sulesampaio.blogspot.com/"&gt;Sule
Sampaio&lt;/a&gt; foi publicado no ebook
"&lt;a href="http://lantec.fae.unicamp.br/lantec/publicacoes/amaral,pretto-hackers.pdf"&gt;Ética, Hacker e a
Educação&lt;/a&gt;",
organizado pelos professores Sérgio Amaral (Unicamp) e &lt;a href="http://www.pretto.info"&gt;Nelson
Pretto&lt;/a&gt;(UFBA). O artigo em que contribuí
chama-se "&lt;strong&gt;Cultura Digital e Comunidades de Software Livre: uma Prática
Colaborativa&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro é resultado da produção da disciplina "Ética Hacker e Educação",
que foi ministrada simultaneamente na UFBA e na UNICAMP. Cursei essa
disciplina como aluno especial na UFBA no semestre 2009.2 e, na ocasião,
inclusive organizamos &lt;a href="http://wille.blog.br/2009/10/apresentacao-no-evento-a-etica-hacker-e-a-sociedade-livre/"&gt;um
seminário&lt;/a&gt;.
O ebook está disponível para &lt;a href="http://lantec.fae.unicamp.br/lantec/publicacoes/amaral,pretto-hackers.pdf"&gt;download
gratuito&lt;/a&gt;
e, infelizmente, acho que esqueceram de colocar uma licença &lt;a href="http://creativecommons.org.br"&gt;Creative
Commons&lt;/a&gt; nele...&lt;/p&gt;</summary><category term="cultura digital"></category><category term="ebook"></category><category term="estudos"></category><category term="software livre"></category></entry></feed>