<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/diario-fotografia-viagens.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2013-01-06T12:48:00-02:00</updated><entry><title>Morro de São Paulo</title><link href="http://wille.blog.br/2013/01/morro-de-sao-paulo" rel="alternate"></link><updated>2013-01-06T12:48:00-02:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:wille.blog.br,2013-01-06:2013/01/morro-de-sao-paulo</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Vista para o
atracadouro" src="http://images.wille.blog.br/atracadouro.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tive alguns dias de férias em dezembro e aproveitei para viajar pela
Bahia. O primeiro destino foi Morro de São Paulo. Pra quem não conhece,
Morro fica em uma ilha e só se pode chegar até lá por barco ou por
avião. Lá não entram carros. Os únicos que existem na ilha são uns
tratores para recolher lixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As praias de Morro de São Paulo estão entre as mais bonitas que eu já
conheci. A água é transparente e bastante quente. Como quase não tem
onda, é ótima para nadar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Segunda Praia de Morro de São
Paulo" src="http://images.wille.blog.br/img_0830.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das coisas mais fantásticas que já fiz na vida foi mergulhar num
coral em Morro de São Paulo. Apesar de o mergulho ter sido apenas de
superfície (só com um snorkel), foi melhor do que o mergulho com
cilindro que fiz uma vez em Porto Seguro. Foi incrível ver tanta
diversidade de peixes, nadar junto e observar o comportamento deles.
Consegui ver um daqueles peixes que nadam no fundo do mar se camuflando.
Vi também um peixinho aprendendo a se mover em segurança enquanto um
maior da mesma espécie acompanhava atrás dele. Percebi que alguns
peixinhos pretos eram bastante antissociais e afastavam todos os outros
que chegavam perto dele. Também encontrei vários peixes com uma listra
azul meio fluorescente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Pôr do Sol é imperdível, principalmente se visto de algum
dos mirantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pôr do Sol na Toca do
Morcego" src="http://images.wille.blog.br/img_0858.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pôr do Sol em Morro de São
Paulo" src="http://images.wille.blog.br/img_0869.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="mergulho"></category><category term="morro de são paulo"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Velejando</title><link href="http://wille.blog.br/2012/03/velejando" rel="alternate"></link><updated>2012-03-18T21:54:00-03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-03-18:2012/03/velejando</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="imag0934" src="http://images.wille.blog.br/imag0934.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acho que já escrevi aqui sobre minha paixão por barcos, em especial
veleiros... Já li vários livros sobre aventuras de velejadores e o sonho
de velejar acabou entrando na minha cabeça. Ontem, a convite de meu
amigo Roberto Duarte, naveguei num veleiro pela primeira vez. O passeio
foi pela Baía de Todos os Santos, saindo da Ribeira e indo até a área
entre o Porto de Aratu e a Ilha de Maré. Foi uma ótima experiência ver o
barco navegando silenciosamente apenas com a força do vento. Também
ajudei no trabalho de ajustar os cabos, subir e descer as velas e até
assumi o leme por alguns minutos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Navegando na Baía de Todos os
Santos" src="http://images.wille.blog.br/imag0918.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imag0922" src="http://images.wille.blog.br/imag0922.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="veleiro"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Istambul</title><link href="http://wille.blog.br/2011/09/istambul" rel="alternate"></link><updated>2011-09-08T23:21:00-03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-09-08:2011/09/istambul</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="dscn0296" src="http://images.wille.blog.br/dscn0296.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embarquei para Istambul às 23h do dia 01/08 em São Paulo. Como comprei a
passagem para Dublin por uma empresa aérea da Turquia, era necessário
fazer uma conexão lá em Istambul. O voo foi muito tranquilo, acho que
dormi cerca de 6h. Da janela do avião, consegui ver o deserto do Saara e
também a cidade de Palermo, na ilha da Sicília!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chegada em Istambul foi às 17h da tarde (no fuso de lá). Passei pelo
controle de passaportes, que é bem tranquilo, pois não é necessário
visto prévio e não te fazem nenhuma pergunta, nem exigem nada. Depois
fui procurar o Hotel Desk da Turkish Airlines no aeroporto, pois eu
tinha visto no site da empresa, que ela oferecia hospedagem gratuita
para quem tivesse que ficar mais de 10h em Istambul aguardando a
conexão. Lá no Hotel Desk conheci um brasileiro que também estava indo
pra Dublin. Uns 30 minutos depois uma van da Turkish nos levou para o
hotel e lá conhecemos mais uns brasileiros e resolvemos sair juntos pra
conhecer o centro da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o hotel era bem afastado do centro da cidade, foi bom andar em
grupo, pois pudemos dividir um táxi e conhecer vários locais. Primeiro
fomos na Sultanahmet, uma praça onde estão algumas construções
históricas de Istambul, como a Basílica de Santa Sofia e a Mesquita
Azul. Como já era noite, não pude entrar em nenhum desses lugares. Pude
ver algumas pessoas em frente a uma mesquita, tirando os calçados e
fazendo a posição para rezar. Vi também muitas mulheres com véu na
cabeça ou vestindo a burca. Mesmo considerando a burca uma opressão
contra as mulheres, foi interessante ver de perto uma cultura tão
diferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imag0229" src="http://images.wille.blog.br/imag0229.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramos para comer um ótimo kebab e comemos mais uma coisa que não
lembro o nome, mas eram uns vegetais ralados e enrolados numa folha. Os
turcos gostam muito de tomate e de pepino, os servem até no café da
manhã! Azeitonas e frutas secas são bem populares por lá também. No café
da manhã do hotel, conheci uns queijos, mortadelas e salsichas bem
diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de comer, caminhamos mais um pouco pelos arredores e, em seguida,
pegamos um táxi para passar para a parte da cidade chamada de Gálata. Lá
caminhamos pela avenida Istiklal, uma rua de pedestres como as que
existem em qualquer grande cidade. A Istiklal parece interminável e,
mesmo à noite, com poucas lojas abertas, havia muita gente circulando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de quase 30 minutos caminhando, pegamos um táxi pro hotel. O
taxista era um maluco que em grande parte do trajeto andou a mais de 150
km/h! Em alguns momentos, o ponteiro bateu nos 200 km/h! Nessa rodovia
que a gente estava, o limite de velocidade era 120 km/h... Tentamos
pedir pra reduzir, mas ele não levou a sério. Então, o único jeito foi
curtir a experiência e respirar aliviado após cada curva e ultrapassagem
que o maluco fazia. Pra completar, ele não conhecia a rua do hotel e
teve que dar algumas voltas no bairro pra encontrar. Lá em Istambul me
pareceu muito comum dirigir sem cinto de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostei muito do verão de Istambul. Início de noite com temperatura
agradável, muita gente nas praças e nas ruas até tarde e muita
diversidade de culturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha primeira passagem por Istambul terminou aí. No outro dia, só deu
tempo de tomar café e ir para o aeroporto pegar o voo pra Dublin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Volta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na viagem de volta para o Brasil, cheguei mais tarde em Istambul, por
volta de 20h30. No controle de passaportes, o oficial era um cara jovem,
mais ou menos da minha idade. O cara olhou a capa do passaporte e falou:
"&lt;em&gt;Ohhh! Brazil!!! I like Brazil!&lt;/em&gt;". Daí carimbou o passaporte sem pensar
duas vezes, me perguntou como se fala "&lt;em&gt;Hello!&lt;/em&gt;" em português e disse
que gostava muito do futebol brasileiro. A recepção amistosa e a
temperatura mais amena me lembraram que o frio irlandês tinha ficado pra
trás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fui ao Hotel Desk solicitar a hospedagem e dessa vez tive mais sorte: me
colocaram num hotel bem perto do centro da cidade! Quando cheguei no
hotel já passava das 21h, então não me aventurei a sair pela cidade. Só
procurei um lugar perto do hotel pra comprar algo pra comer e procurei
saber se era seguro sair de manhã cedo pra conhecer alguns locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No quarto do hotel, fiquei assistindo a Al Jazeera em inglês até o sono
chegar. O tema principal era a iminente queda de Kadafi na Líbia. Depois
passou um documentário que achei interessante sobre a discriminação
sofrida por muçulmanos nos Estados Unidos, principalmente após o 11 de
setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia seguinte, acordei às 5h30 da manhã, tomei banho e peguei um táxi
para visitar novamente a Sultanahmet Square, mas agora com luz do sol.
Depois andei por algumas ruas até a orla do belo Mar de Mármara. Muitas
fotos depois, voltei para o hotel para tomar café e pegar a van para o
aeroporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imag0248" src="http://images.wille.blog.br/imag0248.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alguns pontos sobre Istambul:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pouca gente fala inglês em Istambul. Taxistas, garçons e vendedores
    geralmente sabem pouca coisa além de dizer o preço dos produtos,
    &lt;em&gt;hello&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;thank you&lt;/em&gt;. Penso que é um lugar muito interessante pra
    voltar e conhecer melhor, porém o ideal seria saber falar a língua
    turca pra poder conversar com as pessoas e conhecer a fundo a
    cultura do lugar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Antes de viajar, eu assisti um documentário chamado "&lt;em&gt;Crossing the
    bridge - The sound of Istanbul&lt;/em&gt;". É um bom documentário sobre a
    música de lá.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Algumas fotos...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[nggallery id=2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fotos são quase todas da viagem de volta, pois a câmera que eu levei
não funciona bem com pouca iluminação.&lt;/p&gt;</summary><category term="fotografia"></category><category term="istambul"></category><category term="turquia"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Futebol nos Pampas</title><link href="http://wille.blog.br/2010/10/futebol-nos-pampas-2" rel="alternate"></link><updated>2010-10-21T22:31:00-02:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-10-21:2010/10/futebol-nos-pampas-2</id><summary type="html">&lt;div class="mceTemp mceIEcenter" style="text-align: justify;"&gt;

![](http://images.wille.blog.br/kdk_0975.jpg "futebol na rua")
:   Meninos jogando bola na Ciudad Vieja, Montevideo

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;No táxi que peguei da rodoviária de Buenos Aires até o Hostel no dia em
que cheguei, os principais assuntos foram política e futebol. O taxista,
que fisicamente lembrava o Maradona, começou falando sobre o fim do
mandato do Lula nesse ano. Afirmou que o Brasil está indo bem e
questionou sobre quem provavelmente será o sucessor. Depois o tema mudou
para futebol. Falou que nós nos demos mal na Copa e que a Argentina
também, porém não queria a saída de Maradona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no táxi que peguei quando fui embora de BsAs, o assunto foi
principalmente futebol. Entretanto, o taxista me questionou também sobre
as diferenças sociais e econômicas que eu consegui perceber entre Brasil
e Argentina. Em seguida, começamos a falar de futebol. O taxista era
torcedor fanático do Lanús, time da cidade de mesmo nome, localizada na
região metropolitana de BsAs. Ele falou que toda a família torcia para o
Lanús e que o pai, ele e os irmãos são sócios do clube. Falou que com o
esforço dos sócios e da diretoria, conseguiram construir um estádio,
contratar bons jogadores e isso já está refletindo na performance do
time. Aí ele pegou o jornal pra me mostrar que o Lanús era o primeiro na
média de pontos das últimas três temporadas do Campeonato Argentino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A impressão que tive dos taxistas de BsAs foi muito boa. Todas as três
vezes que peguei táxi, os táxistas puxaram assunto e conversaram comigo
durante todo o percurso. Além disso, o preço é muito inferior ao do
Brasil...&lt;/p&gt;
&lt;div class="mceTemp mceIEcenter" style="text-align: justify;"&gt;

![](http://images.wille.blog.br/kdk_0822.jpg "La Bombonera")
:   La Bombonera (foto feita sem zoom!)

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Outro contato com futebol que tive na viagem foram as visitas à La
Bombonera, estádio do Boca Juniors, e ao Centenário, principal estádio
do Uruguai. Gosto muito de estádios, apesar de ter ído pela primeira vez
em um há apenas um ano (meus pais dizem que me levaram na Fonte Nova
quando eu era criança, mas não me lembro de nada...).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_649" align="aligncenter" width="600"
caption="La
Bombonera"]&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0827.jpg" title="La Bombonera 2" /&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O La Bombonera é muito interessante. Ele foi construído em uma área
pequena demais para um estádio tradicional. Assim, os arquitetos tiveram
que encontrar soluções para que ele coubesse na área e para que a
capacidade fosse compatível com a grandeza da torcida do Boca. Com isso,
as arquibancadas ficam muito próximas do gramado. Só tive acesso ao
setor central das arquibancadas, mas, pelo que vi, deve ser uma
experiência bem diferente assistir um jogo lá.&lt;/p&gt;
&lt;div class="mceTemp mceIEcenter" style="text-align: justify;"&gt;

![](http://images.wille.blog.br/kdk_0989.jpg "Estádio Centenário")
:   Estádio Centenário

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Já o estádio Centenário consegue ser exatamente o contrário do La
Bomboneira. Gramado bem distante da arquibancada e bem mais extenso. Lá
no Centenário existe um museu do futebol, porém no dia em que eu fui,
estava fechado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostaria de ter assistido um jogo em Buenos Aires, porém o Torneio
Apertura começou exatamente no dia em que fui embora de lá...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_650" align="aligncenter" width="600"
caption="Estádio
Centenário"]&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0992.jpg" title="Estádio Centenário" /&gt;[/caption]&lt;/p&gt;</summary><category term="argentina"></category><category term="diário"></category><category term="estádios"></category><category term="fotografia"></category><category term="futebol"></category><category term="la bombonera"></category><category term="uruguai"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Chegada a Buenos Aires</title><link href="http://wille.blog.br/2010/09/chegada-a-buenos-aires" rel="alternate"></link><updated>2010-09-02T23:38:00-03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-09-02:2010/09/chegada-a-buenos-aires</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://wille.blog.br/2010/07/fisl-11-e-porto-alegre/"&gt;Após o FISL&lt;/a&gt;,
peguei um ônibus em Porto Alegre no final da tarde do dia 24 de julho e
parti para Buenos Aires. A viagem demorou mais ou menos 20 horas, porém
ficamos parados cerca de 2h na aduana logo que entramos na Argentina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira impressão de Buenos Aires não foi boa. Dia chuvoso, uma névoa
cobria a cidade, deixando-a completamente cinza. Eu também estava um
pouco apreensivo por estar sozinho em outro país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheguei por volta das duas da tarde e peguei um taxi na rodoviária até o
hostel. Após tomar um banho e arrumar minhas mochilas no armário do
hostel, fui procurar um lugar para almoçar. Acabei indo parar em um café
da Avenida de Mayo. O lugar parecia estar na década de 60, tanto pelo
ambiente quanto pela idade das pessoas que frequentavam. Pedi um filé de
merluza com batatas fritas. Um ou dois minutos depois, a garçonete me
traz um pirex com uns peixinhos parecidos com sardinha e umas azeitonas.
Inicialmente cogitei que teria entendido errado o que estava escrito no
cardápio, mas depois vi que é costume nos cafés argentinos servir algo
como entrada até que o prato solicitado fique pronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, o prato principal não me agradou. A merluza não tinha sabor
algum e as batatas fritas estavam murchas e ensopadas de óleo! Por conta
da chuva, passei o restante do dia no hostel. Estava tão assustado com a
chegada na cidade que pensei em antecipar a volta ao Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia seguinte, porém tudo mudou. Céu azul e pouco frio. Pela manhã fui
pra minha primeira aula de espanhol e gostei bastante. Na hora do
almoço, descobri o "Cabildo de Buenos Aires", um café com ambiente
legal, boa variedade de pratos e preço bom. Resolvi não arriscar e pedi
um spaghetti com molho quatro queijos! A entrada dessa vez foi mais
saborosa: um pastelzinho de carne e uma mini fatia de pizza! O spaghetti
me agradou tanto que voltei a comer no "Cabildo" outras quatro ou cinco
vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[gallery link="file" columns="2" size="medium" orderby="ID"]&lt;/p&gt;</summary><category term="argentina"></category><category term="buenos aires"></category><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Itacaré</title><link href="http://wille.blog.br/2009/12/itacare" rel="alternate"></link><updated>2009-12-28T11:01:00-02:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:wille.blog.br,2009-12-28:2009/12/itacare</id><summary type="html">&lt;p&gt;Dois dias em Itacaré recarregando as energias com praia, água de coco,
cochilos na rede e música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de um pouco longa, a viagem de ônibus foi um das mais relax que
eu já fiz. O segredo? Um cartão de memória de 4 GB no celular com muita
música (inclusive o disco novo do &lt;a href="http://www.poucavogal.com.br"&gt;Pouca
Vogal&lt;/a&gt;), um livro e nenhuma preocupação
com horários, trabalho, estudos e qualquer outro compromisso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[gallery link="file" size="medium" columns="2"]&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="diário"></category><category term="fotografia"></category><category term="itacaré"></category><category term="praia"></category><category term="viagens"></category></entry></feed>