<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/diario-leituras-musica.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2010-02-07T17:12:00-02:00</updated><entry><title>Novos livros</title><link href="http://wille.blog.br/2010/02/novos-livros" rel="alternate"></link><published>2010-02-07T17:12:00-02:00</published><updated>2010-02-07T17:12:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-02-07:2010/02/novos-livros</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/kdk_0392.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0392.jpg" title="Pra ser sincero - Livro de humberto Gessinger" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pra ser sincero”, de Humberto Gessinger, um dos artistas que eu mais
admiro. É um livro sobre a trajetória deste com os &lt;a href="http://www.engenheirosdohawaii.com.br"&gt;Engenheiros do
Hawaii&lt;/a&gt; e agora com o &lt;a href="http://www.poucavogal.com.br"&gt;Pouca
Vogal&lt;/a&gt;. Contém comentários sobre cada ano
de carreira e cada um dos discos e sobre algumas das 123 músicas cujas
letras estão no livro. Comprei na promoção de pré-venda e recebi o livro
autografado por Gessinger e ainda uma camiseta comemorativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.wille.blog.br/kdk_0373.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0373.jpg" title="mar sem fim + na natureza selvagem" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, também comprei o “Na natureza selvagem” e o “Mar sem fim”. O
primeiro, mesmo não sendo como eu esperava, gostei muito! Conta a
história de Chris McCandless, um cara que abandona carro, carreira e
família e começa a viver viajando de carona pelos EUA, até que decide ir
passar um verão isolado no Alaska.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu já havia visto o filme há mais de um ano e esperava que o livro
tivesse uma linguagem literária, no entanto, ele tende pra algo mais
documental, próximo de uma grande reportagem. Mesmo assim, vale muito a
pena ler, ver o filme e baixar a trilha sonora, composta e gravada pelo
Eddie Vedder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o “Mar sem fim”, eu vou começar nas próximas semanas. Este é o único
livro do &lt;a href="http://amyrklink.com.br/"&gt;Amyr Klink&lt;/a&gt;que eu ainda não li. O
tema deste é a volta ao mundo realizada por Klink, navegando em
solitário num veleiro abaixo da convergência antártica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenho me interessado por livros sobre viajantes aventureiros. O próximo
que quero ler é o diário da viagem de Che Guevara pela América do Sul.&lt;/p&gt;</summary><category term="enghaw"></category><category term="livros"></category><category term="viagens"></category></entry></feed>