<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/diario.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2017-01-04T17:17:00-02:00</updated><entry><title>O que mudou na minha vida em 10 anos</title><link href="http://wille.blog.br/2017/01/ultimos-10-anos-2017" rel="alternate"></link><updated>2017-01-04T17:17:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2017-01-04:2017/01/ultimos-10-anos-2017</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Eu e Amanda em 2007" src="http://images.wille.blog.br/wille_amanda_2007.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Em 2007, eu morava em Aracaju, estudava Rádio e TV e estava começando minha carreira com alguns pequenos trabalhos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminei a faculdade em 2008, passei num concurso público e voltei para a Bahia, onde morei em duas cidades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vi Amanda, minha irmã, que nasceu em outubro de 2006, crescer e brinquei bastante com ela!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wille.blog.br/tag/viagens"&gt;Viajei bastante&lt;/a&gt;, conheci 9 países, aprendi a falar inglês e espanhol.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comecei a estudar programação em 2008. Dois anos depois, conheci o &lt;a href="http://osm.org/"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;. Mudei de profissão e me tornei um desenvolvedor com foco em aplicações geoespaciais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Em 2014, pedi exoneração do serviço público e me mudei pra Brasília pra trabalhar em uma empresa privada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conheci o &lt;a href="http://www.metododerose.org/"&gt;DeRose Method&lt;/a&gt;, o que mudou bastante a minha vida (e continua me transformando a cada dia)!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Passei por um terremoto de magnitude 8.3 e uma ameaça de tsunami enquanto estava no Chile.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Passei a trabalhar em home office para empresas estrangeiras e estou começando uma &lt;a href="http://maption.com.br"&gt;empresa&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mergulhei, velejei, fiz trilha sozinho na neve, vi um vulcão.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Três de meus melhores amigos tiveram filhos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A bicicleta se tornou meu meio de transporte preferido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mantive boa parte dos amigos que conheci em Brumado e os que fiz em Aracaju. Além disso, fiz mais alguns grandes amigos na Bahia, em Brasília e ao redor do mundo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Amadureci bastante, aprendi a gerenciar melhor as emoções, mudei de opinião diversas vezes sobre os mais diversos assuntos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="diário"></category></entry><entry><title>Retomando o Blog</title><link href="http://wille.blog.br/2016/07/retomando-o-blog" rel="alternate"></link><updated>2016-07-12T08:35:00-03:00</updated><author><name>Wille Marcel</name></author><id>tag:wille.blog.br,2016-07-12:2016/07/retomando-o-blog</id><summary type="html">&lt;p&gt;Passei quase três anos sem postar aqui no blog, mas agora decidi retomar o hábito de escrever por aqui. Também modifiquei o layout e converti o blog de Wordpress para &lt;a href="http://getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt;. Pretendo escrever alguns posts também em inglês. Começa aqui uma nova fase do blog!&lt;/p&gt;</summary><category term="diário"></category></entry><entry><title>Site do Curta-Se 10</title><link href="http://wille.blog.br/2010/05/site-do-curta-se-10" rel="alternate"></link><updated>2010-05-02T23:57:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-05-02:2010/05/site-do-curta-se-10</id><summary type="html">&lt;p&gt;Desde o início de março estou trabalhando no site do &lt;a href="http://curtase.org.br/"&gt;Curta-Se
10&lt;/a&gt; - Festival Iberoamericano de Cinema de
Sergipe. Sou responsável pelo desenvolvimento e administração do site. A
parte gráfica fica por conta de Luiz Garcia Jr. Utilizamos o CMS
&lt;a href="http://wordpress.org"&gt;Wordpress&lt;/a&gt; e em breve será lançado um layout
especial em comemoração aos 10 anos do Curta-Se.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/tela-curta-se.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival será realizado em setembro e as inscrições de curtas e longas
se encerram no dia 07 de maio.&lt;/p&gt;</summary><category term="curta-se"></category><category term="desenvolvimento web"></category><category term="festival"></category><category term="trabalho"></category></entry><entry><title>Ciclos</title><link href="http://wille.blog.br/2010/02/ciclos" rel="alternate"></link><updated>2010-02-04T00:18:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-02-04:2010/02/ciclos</id><summary type="html">&lt;p&gt;Datas pra mim não fazem muito sentido. Não valorizo muito aniversários e
viradas de ano. Às vezes, nosso calendário interno tá bem diferente do
calendário do mundo. Esse início de ano foi assim. Mudou o ano, mas eu
não tinha nada de novo para me propor, apenas alguns planos já meio
antigos que preciso me organizar para pôr em prática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma coisa que percebi é que minha forma de viver é mais cíclica que
linear e essa parece ser uma forma bem mais interessante de observar o
tempo.  Os ciclos deixam mais claro que tudo está em mutação permanente.
Como as estações do ano e as fases da lua que vão se alternando e se
repetindo, mas sempre avançando no tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu costumo alternar entre ciclos de preguiça e de hiperatividade, de
cuidado e de descuido, de gostar muito de uma coisa e depois de outra.
Gosto de deixar o cabelo crescer bastante e depois cortar bem baixo. De
deixar a barba crescer e depois tirá-la por completo Assim vou
alternando entre os vários eus...&lt;/p&gt;</summary><category term="diário"></category><category term="tempo"></category></entry></feed>