<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/diario-estudos-softwarelivre.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2011-07-13T21:23:00-03:00</updated><entry><title>Atualizando...</title><link href="http://wille.blog.br/2011/07/atualizando" rel="alternate"></link><updated>2011-07-13T21:23:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-07-13:2011/07/atualizando</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mais uma vez, deixei o blog bastante tempo abandonado... para compensar,
vou tentar resumir alguns acontecimentos desse período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FISL&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Esse ano não fui ao &lt;a href="http://softwarelivre.org/fisl12"&gt;FISL&lt;/a&gt;... apesar
de ter conseguido assistir bastante coisa pela TV SL, fiquei arrependido
de não ter ido. A programação tava muito interessante, com vários temas
novos e debates importantes. Bateu também saudade de Porto Alegre!
Pretendo ir na &lt;a href="http://latinoware.org/"&gt;Latinoware&lt;/a&gt; esse ano e talvez no
&lt;a href="http://ensl.org.br/"&gt;Encontro Nordestino de Software Livre&lt;/a&gt;, em Maceió.
No ano que vem, não quero faltar ao FISL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenStreetMap&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Tô colaborando bastante com o &lt;a href="http://www.osm.org"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;, um
projeto que tem o objetivo de produzir mapas colaborativamente na rede e
com a mesma filosofia do software livre (usar e modificar livremente os
mapas desde que mantenha essa mesma liberdade). Recebi um aparelho de
GPS emprestado do OSM Brasil e consegui envolver mais alguns professores
e alunos da UFRB em um projeto de mapeamento das cidades do Recôncavo.
Além de produzir o mapa das cidades, vamos fazer um pequeno mapeamento
cultural, disponibilizando informações em texto, foto, áudio e vídeo
sobre os locais mais relevantes da cidade. Pedalei 14 km em Cachoeira
com o GPS para fazer o mapeamento de grande parte da cidade. O resultado
disso&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/?lat=-12.60123&amp;amp;lon=-38.96428&amp;amp;zoom=17&amp;amp;layers=M"&gt;já tá no
OSM&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixando o recôncavo de lado, também já tracei e identifiquei as ruas de
vários bairros de
&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/?lat=-14.20421&amp;amp;lon=-41.67242&amp;amp;zoom=16&amp;amp;layers=M"&gt;Brumado&lt;/a&gt;,
minha cidade natal, mas como lá tinha disponível imagens de satélite,
não precisei percorrer as ruas com o GPS. Uma questão que tenho pensado
a respeito, é como envolver mais gente nesse processo de modo que a
atualização dos dados do mapa posteriormente não dependa apenas de mim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Curso de GNU/Linux&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Ministrei um curso de Introdução ao GNU/Linux para alunos de Ciências
Exatas da &lt;a href="http://www.ufrb.edu.br"&gt;UFRB&lt;/a&gt;. Gostei do resultado, apesar de
2/3 da turma que só estava lá por causa do certificado, tinha 1/3 com
muito interesse em aprender... Algo que me agradou muito é que consegui
ser bastante organizado, preparei bem as aulas e os slides. O ruim foram
as dificuldades na infraestrutura do laboratório (computadores
problemáticos e internet lenta). Utilizei o Ubuntu 10.10 no curso. No
segundo semestre vou ministrar esse curso pelo menos pra mais uma turma.
Tô a fim de organizar um grupo pra estudar Python e fazer uns &lt;a href="http://pet.inf.ufsc.br/dojo/o-que-eh-dojo/"&gt;coding
dojos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estudos&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Em relação aos estudos, desde abril me perdi na desorganização. A única
coisa que tenho conseguido estudar é Inglês. Tenho utilizado os Podcasts
do &lt;a href="http://www.eslpod.com/website/index_new.html"&gt;ESL Pod&lt;/a&gt;, algumas
coisas da &lt;a href="http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/"&gt;BBC Learning
English&lt;/a&gt; e uma
&lt;a href="http://www.cambridge.org/br/elt/catalogue/subject/project/item404538/Essential-Grammar-in-Use/?site_locale=pt_BR"&gt;gramática&lt;/a&gt;
que comprei ano passado. Por falar nisso, vou pra Dublin (Irlanda) em
agosto fazer um intensivo de inglês de duas semanas. Preferia viajar
pela América do Sul, mas tenho sentindo muita necessidade de compreender
e falar inglês minimamente bem. A viagem tem conexão em Istambul na ida
e na volta e como o tempo de espera é bem longo, acho que vou conseguir
dar uma volta pela cidade. Eu deveria ter me atentado dessa
possibilidade e escolhido vôos com um intervalo ainda maior em
Istambul.... Comecei a estudar um pouco da língua turca, só pra dizer
bom dia, obrigado, etc e tal...&lt;/p&gt;</summary><category term="estudos"></category><category term="fisl"></category><category term="gnulinux"></category><category term="mapas"></category><category term="openstreetmap"></category><category term="software livre"></category></entry></feed>