<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/dicas-de-software-softwarelivre-vida-geek.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2011-07-13T21:58:00-03:00</updated><entry><title>Gnome 3</title><link href="http://wille.blog.br/2011/07/gnome-3" rel="alternate"></link><updated>2011-07-13T21:58:00-03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-07-13:2011/07/gnome-3</id><summary type="html">&lt;p&gt;Troquei o &lt;a href="http://kde.org"&gt;KDE&lt;/a&gt;, que eu usava no meus computadores há
cerca de 4 anos pelo &lt;a href="http://www.gnome3.org/index.html.pt_BR"&gt;GNOME 3&lt;/a&gt;.
Inicialmente eu só queria testar a nova versão do Gnome, que parecia
bastante atraente, mas em pouco tempo, me fez abandonar o KDE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que eu vi de melhor no Gnome 3:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="gnome 3
desktop" src="http://images.wille.blog.br/gnome3-blog-desktop.jpg" title="gnome 3 desktop" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Design simples, eficiente e bonito&lt;/strong&gt;. Destaque para a fonte de texto
padrão, que melhora muito o aspecto de todo o desktop e dos aplicativos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/gnome3-blog.jpg" title="gnome3-blog" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Distraction-Free&lt;/strong&gt;. O Gnome tem apenas uma barra de painel na parte
de cima da tela (do jeito que eu sempre usava no KDE). Além disso, o
Gnome eliminou a barra de tarefas (aquela barra que mostra todas as
janelas abertas no momento) e escondeu a bandeja do sistema num canto
inferior da tela. O resultado disso é que você tem um desktop ao mesmo
tempo fácil de utilizar e com muitos recursos, porém limpo, sem ícones
de programas tirando sua concentração. Uso um cliente de twitter e
identi.ca e, quando utilizava KDE, a todo momento eu clicava no ícone
dele na bandeja quando tinha algo novo ou mesmo sem ter novos posts. Com
o Gnome, é comum eu passar bastante tempo sem nem lembrar do identi.ca e
do twitter. A ausência da barra de tarefas também diminui a distração.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="desktop"></category><category term="dicas de software"></category><category term="gnome"></category><category term="gnome3"></category><category term="software livre"></category></entry></feed>