<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/eventos-softwarelivre-viagens.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2010-10-24T12:35:00-02:00</updated><entry><title>Encontro Mineiro de Software Livre - 2010</title><link href="http://wille.blog.br/2010/10/encontro-mineiro-de-software-livre-2010" rel="alternate"></link><published>2010-10-24T12:35:00-02:00</published><updated>2010-10-24T12:35:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-10-24:2010/10/encontro-mineiro-de-software-livre-2010</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/emsl10-cracha.jpg" title="Crachá do EMSL" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semana passada participei pela primeira vez do &lt;a href="http://emsl.softwarelivre.org"&gt;Encontro Mineiro de
Software Livre&lt;/a&gt;, realizado na
Universidade Federal de Uberlândia. Apresentei um mini-curso de Inkscape
e uma palestra sobre softwares livres para edição de vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento teve um público bem pequeno, no entanto foi bem produtivo em
debates, conversas e contatos. Pude ver uma muito bem humorada palestra 
sobre geometria computacional com &lt;a href="http://www.ime.ufg.br/docentes/olepeter/"&gt;Ole Peter
Smith&lt;/a&gt;, dinamarquês e
professor da Universidade Federal de Goiás. Outra palestra interessante
foi a do &lt;a href="http://softwarelivre.org/wendellbg"&gt;Wendell Gonçalves&lt;/a&gt; sobre
software livre e educação, a qual mostrou alguns pontos de vista sobre
esse tema que eu ainda não tinha contato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, aconteceram duas boas desconferências. Numa delas,
discutimos sobre o conceito de Liberdade no Software Livre. Já no
sábado, tivemos a presença de dois integrantes do Circuito Fora do Eixo,
os quais afirmaram o interesse ideológico da FdE em migrar para software
livre, e discutimos como o movimento software livre pode colaborar para
isso. Pra quem não conhece, o &lt;a href="http://foradoeixo.org.br/"&gt;Circuito Fora do
Eixo&lt;/a&gt; é uma rede de coletivos culturais de
todo o país que trabalha com princípios como a economia solidária e o
cooperativismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro bom momento foi a palestra do &lt;a href="http://nighto.net/"&gt;Nighto&lt;/a&gt; sobre
&lt;a href="http://mapaslivres.org"&gt;Open Street Map&lt;/a&gt;. Quando voltei pra casa, me
cadastrei e já fiz várias contribuições. Uma coisa divertida de
colaborar com o OSM é relembrar os lugares em que estive em
&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/?lat=-18.9091&amp;amp;lon=-48.2654&amp;amp;zoom=14&amp;amp;layers=M"&gt;Uberlândia&lt;/a&gt;.
Também já fiz algumas edições nos mapas de Aracaju e Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostei bastante do EMSL e agradeço a excelente recepção e atenção da
turma que organizou o evento (tivemos até coffee break com pão de
queijo!). Disponibilizo aqui os slides da palestra "Análise dos
softwares livres para edição de vídeo". Faça o download dos &lt;a href="http://images.wille.blog.br/slide-analise-video.pdf"&gt;slides em
PDF
(585kb)&lt;/a&gt;
ou em &lt;a href="http://images.wille.blog.br/slide-analise-video.odp"&gt;ODP
(928kb)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="edição de vídeo"></category><category term="emsl"></category><category term="eventos"></category><category term="minas gerais"></category><category term="slide"></category><category term="software livre"></category><category term="uberlândia"></category></entry></feed>