<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/eventos-softwarelivre-vida-geek.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2011-04-10T23:54:00-03:00</updated><entry><title>Como foi o Flisol 2011 em Cruz das Almas...</title><link href="http://wille.blog.br/2011/04/como-foi-o-flisol-2011-em-cruz-das-almas" rel="alternate"></link><updated>2011-04-10T23:54:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-04-10:2011/04/como-foi-o-flisol-2011-em-cruz-das-almas</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/palestra-multitoques.jpg" title="Luiz Paulo Colombiano e Everton apresentando palestra sobre Interfaces Multitoques" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado, realizamos o &lt;a href="http://ufrb.edu.br/flisol"&gt;Flisol em Cruz das
Almas/BA&lt;/a&gt;. O evento foi organizado por mim e
por meu colega de trabalho e amigo &lt;a href="http://www.cesarvelame.com"&gt;César
Velame&lt;/a&gt;. A grande surpresa do evento foi o
grande público. A sala ficou cheia durante todo o dia e as oficinas
tiveram grande procura também. O público fez muitas perguntas e
participou ativamente do evento. Além disso, tivemos uma grande
participação de mulheres: 40% do público registrado, o que é uma
proporção elevada em relação a outros eventos da área de tecnologia!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creio que conseguimos montar uma programação bem balanceada entre
palestras com conteúdo mais técnico e palestras sobre aspectos
ideológicos do software livre e de nível iniciante. Instalamos GNU/Linux
nos notebooks de algumas pessoas e distribuímos DVD's com Ubuntu 10.10,
softwares livres para Window\$ e Mac O\$, manuais, livros e vídeos sobre
cultura digital e software livre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/publico-flisol.jpg" title="público durante palestras do Flisol" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agradeço aos amigos palestrantes que vieram de Salvador e colaboraram
para fazermos um excelente evento e também ao apoio da COTEC/UFRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estou bem animado pra realizar outros eventos em Cruz das Almas, vou
começar a planejar com César um evento maior para o segundo semestre.
Também já temos mais algumas idéias em mente para difundir o software
livre na UFRB. Esta semana vou começar a ministrar um curso de
Introdução ao GNU/Linux para os alunos do Bacharelado em Ciências Exatas
e Tecnológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ufrb.edu.br/flisol/galeria-de-fotos/"&gt;Mais fotos do Flisol Cruz das
Almas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://flisol.info/FLISOL2011/Fotos"&gt;Fotos do Flisol 2011 em toda a América
Latina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="cruz das almas"></category><category term="eventos"></category><category term="flisol"></category><category term="flisol2011"></category><category term="software livre"></category></entry></feed>