<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/fotografia-musica-viagens.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2011-11-07T22:47:00-02:00</updated><entry><title>Cavan e o Fleadh Cheoil</title><link href="http://wille.blog.br/2011/11/cavan-e-o-fleadh-cheoil" rel="alternate"></link><updated>2011-11-07T22:47:00-02:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-11-07:2011/11/cavan-e-o-fleadh-cheoil</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Menina tocando
acordeon" src="http://images.wille.blog.br/dscn0245_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que mais gostei na cultura irlandesa foi a música, principalmente a
música tradicional e as canções folk tocadas pelos artistas de rua. A
música tradicional usa uma grande variedade de instrumentos: gaita de
fole, flauta irlandesa, violão, banjo, bandolim, acordeon, harpa,
violino e outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tive a oportunidade de ir ao Fleadh Cheoil, um festival de música
tradicional realizado na cidadezinha de Cavan. O que faz o festival tão
interessante não são grandes atrações, mas a forma de realização dele.
Havia apresentações em teatros, auditórios, pubs, em palcos abertos
localizados em praças, mas o principal mesmo eram os artistas que se
apresentavam nas ruas. Na verdade, qualquer pessoa, poderia pegar seu
instrumento e tocar em algum lugar nas ruas de Cavan. Havia músicos de
todas as idades, inclusive muitas crianças. Algumas era perceptível que
não sabiam mais do que uma ou duas músicas, mas mesmo assim estavam na
rua participando da festa e mostrando o que sabiam tocar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Rua principal de
Cavan" src="http://images.wille.blog.br/dscn0227_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome do festival é escrito em gaélico (também chamada de Irish), a
língua tradicional da Irlanda. Todas as placas de trânsito e informações
de órgãos governamentais são escritos em gaélico e em inglês. Além
disso, o gaélico é ensinado na escola e exigido para assumir alguns
cargos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprei uma flauta irlandesa, aprendi a tocar um solo simples, mas não
tenho me dedicado muito...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=35 w=333 h=248 float=right] [singlepic id=37 w=333 h=248
float=left]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=36 w=333 h=248 float=left]   [singlepic id=33 w=333 h=248
float=left]&lt;/p&gt;</summary><category term="cavan"></category><category term="fotografia"></category><category term="irlanda"></category><category term="música"></category><category term="viagens"></category></entry></feed>