<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wille.blog.br</title><link href="http://wille.blog.br/" rel="alternate"></link><link href="http://wille.blog.br/feeds/fotografia-viagens.atom.xml" rel="self"></link><id>http://wille.blog.br/</id><updated>2012-03-02T23:46:00-03:00</updated><entry><title>Lençóis - Mapa, Trilhas e Cachoeiras</title><link href="http://wille.blog.br/2012/03/lencois-mapa-trilhas-e-cachoeiras" rel="alternate"></link><updated>2012-03-02T23:46:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2012-03-02:2012/03/lencois-mapa-trilhas-e-cachoeiras</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esse ano passei o carnaval em Lençóis, principal cidade da Chapada
Diamantina. Já havia &lt;a href="http://wille.blog.br/2011/03/pouca-vogal-e-chapada-diamantina/" title="Pouca Vogal e Chapada Diamantina"&gt;ido lá no ano
passado&lt;/a&gt;,
mas como passei apenas dois dias, resolvi voltar para conhecer um pouco
mais da Chapada. Dessa vez, aproveitei para fazer várias trilhas
próximas da cidade que levam até quatro horas de caminhada. Tenho
gostado muito de fazer trilhas e subir montanhas (inevitável cantar "&lt;a href="http://www2.uol.com.br/engenheirosdohawaii/discos/letras/montanha.htm"&gt;A
montanha&lt;/a&gt;"
quando se chega no topo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveitei a oportunidade pra mapear algumas trilhas que ainda não
estavam no &lt;a href="http://osm.org"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;. É bom contar com um GPS em
Lençóis, pois as trilhas não têm nenhuma sinalização e a única forma de
orientação é perguntar às pessoas no caminho. Quem tiver celular
Android, pode instalar o aplicativo &lt;a href="http://osmand.net/"&gt;OsmAnd&lt;/a&gt; pra
poder usar o mapa mesmo sem rede. Também dei uma melhorada no mapa da
cidade de Lençóis, mas falta muita coisa ainda... Veja abaixo o
resultado e algumas fotos. Use o zoom pra ver o nome dos locais.&lt;/p&gt;
&lt;iframe style="border: 1px solid black;" src="http://www.openstreetmap.org/export/embed.html?bbox=-41.40519,-12.57342,-41.38773,-12.5605&amp;amp;layer=mapnik" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" width="650" height="380"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/?lat=-12.56696&amp;amp;lon=-41.39646&amp;amp;zoom=16&amp;amp;layers=M"&gt;Ver Mapa
Maior&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Serrano" src="http://images.wille.blog.br/serrano.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A foto acima é de um cachoeira conhecida como Serrano, é a mais próxima
de Lençóis e bem fácil de chegar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cachoeirinha" src="http://images.wille.blog.br/cachoeirinha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa foto foi num lugar um pouco acima da Cachoeirinha, próximo da
nascente de um dos braços de um riacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mirante" src="http://images.wille.blog.br/mirante.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a vista que se tem do Mirante, a cerca de 565 metros de altitude
em relação ao nível do mar. A subida é bem tranquila, tem algumas partes
com muitas pedras que exige um pouco dos joelhos, mas sem grandes
riscos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cachoeira da
Primavera" src="http://images.wille.blog.br/cachoeira-da-primavera.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as Cachoeiras, a da Primavera (foto acima) foi a que eu mais
gostei. Também fui no Ribeirão do Meio, mas como cheguei lá praticamente
no anoitecer, não tirei foto nem tomei banho. Outro local muito
interessante é o Salão de Areias, um lugar onde se pode ver o momento em
que as rochas se desmancham e viram areia.&lt;/p&gt;</summary><category term="bahia"></category><category term="chapada diamantina"></category><category term="fotografia"></category><category term="lençóis"></category><category term="mapa"></category><category term="openstreetmap"></category><category term="trilha"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Dublin</title><link href="http://wille.blog.br/2011/09/dublin" rel="alternate"></link><updated>2011-09-24T00:38:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2011-09-24:2011/09/dublin</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="River
Liffey" src="http://images.wille.blog.br/dscn0096.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheguei em Dublin na tarde do dia 03 de agosto. Como é bem comum por lá,
estava nublado... Fiquei com muito medo de ser barrado pela imigração,
pois o oficial estava claramente desconfiado, fez muitas perguntas e
pediu pra ver reserva do hotel, bilhete do voo de volta, enquanto que
outras pessoas ele tinha liberado rapidamente... Fiquei bem nervoso ao
responder às perguntas, mas fui liberado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá no aeroporto, eu peguei um ônibus até a O'Connell Street, uma das
principais ruas do centro de Dublin e então pedi informação até achar a
estação do Luas (sistema de &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Vlt"&gt;Veículo Leve sobre
Trilhos&lt;/a&gt;). O Luas me deixou a alguns
metros do hostel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FIquei hospedado no &lt;a href="http://www.generatorhostels.com/en/dublin/"&gt;Generator
Hostel&lt;/a&gt;, uma rede de hostels
presente em mais quatro ou cinco cidades da Europa. O Generator de
Dublin começou a funcionar há pouco tempo, assim as diárias estavam em
promoção e bem em conta: € 10 (quarto coletivo, sem direito a café da
manhã). Esse foi o hostel com a melhor estrutura que já conheci. Além de
camas, colchões e estrutura toda nova, ele é bem seguro, limpo, possui
uma sala com projetor e poltronas pra assistir filme e jogar vídeo-game,
computadores pra acesso gratuito e até um bar. A localização dele também
é muito boa, em frente a um supermercado e perto do centro da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=24 w=333 h=250 float=left] [singlepic id=17 w=333 h=250
float=right]&lt;br /&gt;
Gastei muito tempo nos dois primeiros dias em Dublin pesquisando preços
de celular e câmera fotográfica, pois perdi o celular em Istambul e eu
tinha pretensões de comprar uma câmera melhor. Gastar tempo com compras
é uma das piores coisas que se pode fazer numa viagem, além disso os
preços lá nem estavam tão interessantes... Acabei não comprando a câmera
e comprei um HTC Wildfire, que roda Android 2.2 e tem uma câmera de 5MP
razoável. Esse tempo perdido acabou fazendo falta mais tarde...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos primeiros dias, meu inglês elementar não me permitiu conversar
muito, apesar de eu ter tentado bastante. A partir do segundo dia de
aula, foi que consegui levar umas conversas. Conheci muita gente, de
diversos lugares do mundo e conversei bastante nessa viagem. O curso não
foi tão produtivo quanto o de espanhol que fiz na Argentina no ano
passado, mas consegui melhorar muito minha compreensão e minha fala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="River Liffey num dia de
Sol" src="http://images.wille.blog.br/imag0170.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em minha primeira semana lá, o tempo estava quase sempre nublado. Era
raro o Sol aparecer. Um dia, enquanto eu andava na rua que margeia o Rio
Liffey, o Sol saiu detrás das nuvens e fez tudo reluzir. É incrível como
tudo muda com mais luz. A cidade parece ganhar mais vida. Sempre que
isso acontecia, me lembrava de "&lt;em&gt;Here comes the sun&lt;/em&gt;", dos Beatles.
Agosto é o mês mais chuvoso em Dublin, porém a chuva geralmente era bem
fina e rápida e não chegou a atrapalhar meus planos. A temperatura
estava bem agradável, só à noite que fazia um pouco mais de frio...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=18 w=333 h=250 float=left] [singlepic id=25 w=333 h=250
float=right]&lt;br /&gt;
Dublin não é uma grande metrópole e não oferece muita coisa pra
fazer... Achei ruim que quase todos os museus e galerias fecham às 17h
(mesmo anoitecendo às 22h em Agosto). Depois desse horário, não havia
muita opção, além de ir para os pubs, que são muito legais,
principalmente pela música ao vivo, presente em praticamente todos eles
durante as tardes e noites. Os pubs mais frequentados da região de
Temple Bar costumam ter música folk e rock. Os mais tradicionais, por
sua vez, dão preferência pela música tradicional irlandesa. A decoração
dos pubs mais tradicionais é bem interessante também. Outra coisa boa é
que não é cobrado couvert artístico... inclusive se não quiser consumir
nada, você pode ir lá só pra apreciar a música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostei também dos parques de Dublin, da tranquilidade das ruas, do River
Liffey (um rio limpo!) dividindo a cidade em norte e sul... Nos próximos
posts, contarei um pouco mais sobre Dublin e a cultura irlandesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[singlepic id=22 w=333 h=250 float=right] [singlepic id=21 w=333 h=250
float=left]&lt;/p&gt;</summary><category term="dublin"></category><category term="fotografia"></category><category term="irlanda"></category><category term="viagens"></category></entry><entry><title>Hostel, curso de espanhol e mobilidade em Buenos Aires</title><link href="http://wille.blog.br/2010/09/hostel-curso-de-espanhol-e-mobilidade-em-buenos-aires" rel="alternate"></link><updated>2010-09-03T19:52:00-03:00</updated><author><name>wille</name></author><id>tag:wille.blog.br,2010-09-03:2010/09/hostel-curso-de-espanhol-e-mobilidade-em-buenos-aires</id><summary type="html">&lt;p&gt;[caption id="attachment_627" align="alignnone" width="600"
caption="Terraço do
Hostel"]&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0867.jpg" title="terraço do hostel" /&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiquei hospedado no &lt;a href="http://www.portaldelsurba.com.ar"&gt;Hostel Portal del
Sur&lt;/a&gt; durante os 12 dias que fiquei em
Buenos Aires. A localização dele é muito boa, no centro da cidade, perto
da Casa Rosada e da Av. 9 de Julho, a uma quadra de duas estações de
metrô e próximo de vários locais interessantes. Quanto à equipe do
hostel, metade dela não é muito simpática, porém a outra metade é bem
receptiva e ajuda bastante os hóspedes. Conheci muita gente lá e pude
praticar o espanhol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_628" align="alignnone" width="600"
caption="Sorteio de prêmios na
escola"]&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0752.jpg" title="escola de Espanhol" /&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiz duas semanas de curso de espanhol numa &lt;a href="http://www.ibl.com.ar"&gt;escola chamada
IBL&lt;/a&gt;. A escola está localizada no centro de BsAs,
bem próximo do hostel. Gostei muito dos professores e do método de
ensino, porém sugiro consultar o número de alunos na turma quando for
reservar. Turmas com quatro alunos ou menos têm um rendimento bem
melhor. O IBL também oferece cursos pela internet com recursos bem
interessantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_629" align="alignnone" width="600"
caption="Praça de Maio e Casa
Rosada"]&lt;img alt="" src="http://images.wille.blog.br/kdk_0744.jpg" title="Praça de maio" /&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mobilidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gostei muito do sistema de transporte coletivo de Buenos Aires. Apesar
de o metrô estar lotado em vários períodos do dia, ele é bem abrangente,
a integração de linhas é gratuita e a passagem é muito barata (cerca de
55 centavos de real) e subsidiada pelo estado. Em São Paulo, uma
passagem de metrô custa R\$ 2,55!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ônibus também são eficientes, bem conservados, funcionam 24h por dia
e o preço é quase o mesmo do metrô e também é subsidiado. Só precisei
pegar taxi três vezes nos 12 dias que passei lá. É bem fácil encontrar
mapas gratuitos de Buenos Aires e estes sempre incluem as linhas de
metrô e estações, o que ajuda bastante na locomoção por lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mapas me ajudaram também a caminhar bastante pela cidade. O trânsito
é bem mais amigável com os pedestres que aqui no Brasil. Nos bairros
mais centrais, as ruas têm muitas faixas de pedestre e semáforos. Os
carros costumam parar quando o sinal ainda está amarelo e ,quase sempre,
a travessia é bem segura.&lt;/p&gt;</summary><category term="argentina"></category><category term="buenos aires"></category><category term="curso de espanhol"></category><category term="fotografia"></category><category term="hostel"></category><category term="mobilidade"></category><category term="viagens"></category></entry></feed>